<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>4000 км по Польше и Словакии
  <short>Моя первая заграничная поездка. 14 городов за две недели.</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутский Алексей</person>
   <person>Пресич Николай</person>
</participants>

<route>
   <day date="23082006">Киева - Ужгород</day>
   <day date="24082006">Ужгород – Михайловец (Michalovce) – Кошице (Kosice)</day>
   <day date="25082006">Кошице (Kosice) – Спишское подградье (Spisske Podhradie)</day>
   <day date="26082006">Спишское подградье (Spisske Podhradie) – Левоча (Levoca) – Банская Быстрица (Bancka Bystrica)</day>
   <day date="27082006">Банская Быстрица (Bancka Bystrica) – Братислава (Bratislava) – выезд в Польшу</day>
   <day date="28082006">Прибытие в Польшу – Катовице (Katowice) – Краков (Krakow)</day>
   <day date="29082006">Краков (Krakow) – Врослав (Wroclaw)</day> 
   <day date="30082006">Врослав (Wroclaw) – Познань (Poznan) – Торунь (Torun)</day>
   <day date="31082006">Торунь (Torun) – Гданськ (Gdansk)</day>
   <day date="01092006">Гданськ (Gdansk) – Мальборк (Malbork) – Варшава (Warszawa)</day>
   <day date="02092006">Варшава (Warszawa) – Замосць (Zamosc)</day>
   <day date="03092006">Замосць (Zamosc) – Люблин (Lublin) – Львов - выезд в Киев</day>   
</route>

<visa>
&lt;p class='story_celltext'&gt;У нас в Украине визы для поездки в Словакию и Польшу пока что бесплатные (с октября 2006 эти страны войдут в шенген, поэтому правила могут измениться), что собственно и подтолкнуло меня к этой поездке, достаточно только подать документы и потом забрать паспорт с визой.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Для получения польской визы нужно принести загранпаспорт, фото не менее 80% лица (делается в любом фотоателье), и ксерокопию первой страницы загранпаспорта. Также нужно на месте заполнить анкету, советую скачать анкету (http://polska.com.ua/ua/konsulat/) и внимательно ее прочитать и постараться заполнить заранее, т.к. если этого не сделать, то потом на месте может выясниться, что вы не обладаете нужной информацией. На месте есть мальчики, которые могут заполнить эту анкету за вас за 20 грн, но если у них спросить то они могут немного помочь и бесплатно, также есть стенд с образцом заполнения анкеты.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Рассмотрение визы проходит за 1 день, т.е. на следующий день уже можно приходить за паспортом.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Для получения словацкой визы нужно принести загранпаспорт, фото не менее 80% лица (в принципе можно и обычное фото, но лучше перестраховаться), и ксерокопию первой страницы загранпаспорта. Все делается по аналогии с поляками, дополнительную информацию можно почерпнуть здесь (http://www.slovakia.kiev.ua/site/ua/konsulstvo/).&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Рассмотрение документов проходит у словаков за неделю.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Неплохо иметь подтверждение из какого-нибудь отеля про бронирование там мест на время визита, в словацком консульстве с нас потребовали такую бумажку, на наше счастье она у нас была, хотя теоретически она не нужна.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Получить такую бумажку очень легко, находите адрес отеля в интересующем вас городе или какой найдете (никто эту информацию не проверяет) и высылаете им письмо с просьбой забронировать вам место, если вам ответят утвердительно, то простая распечатка электронного письма и есть, то, что требуется. Чисто теоретически могут такую бумажку спросить и при пересечении границы, хотя у нас не спрашивали.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Также на границе теоретически могут требовать мед. страховку на время поездки и проверять наличие денег (из расчета 50 у.е. в день), у нас ничего не просили, хотя говорят, бывает и что напрягают. Мы никаких страховок не делали, т.к. теоретически при желании застраховаться можно и на границе. Мы ехали с местными поэтому попали под общую гребенку, и к нам никто не докапывался.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="SK" rate="29.25"></rate>
   <rate cur1="EUR" curnt="SK" rate="37.49"></rate>
   <rate cur1="USD" curnt="ZT" rate="3.05">Варшава</rate>
   <rate cur1="USD" curnt="ZT" rate="3.03">Краков</rate>
   <rate cur1="USD" curnt="ZT" rate="3.01">Остальные</rate>   
</exrate>

<habitation>
   <place price="750" currency="SK" room="double" name="Hostel 'Turistika ubytovna K2 metropol'" city="Кошице (Kosice)" nights="1">Hostel “Turistika ubytovna K2 metropol” ul. Sturova c32, tel. 6255948, от центра 10 мин, туалет и душ в коридоре.</place>
   <place price="460" currency="SK" room="double" name="Penzion «Chalupka»" city="Спишское подградье" nights="1">Penzion «Chalupka», ul. Podzamkova 25, www.penzionchalupka.sk, mobil: 0905-167-003 (владелец немного говорит по-русски), туалет, душ и кухня на пару с соседней комнатой.</place>
   <place price="620" currency="SK" room="double" name="Studensky Domov Akademii…." city="Банская Быстрица (Bancka Bystrica)" nights="1">“Studensky Domov Akademii….” ul. Kollara 20, общага, но чистая и красивая, со стеклянным лифтом, блочная система – туалет и душ на 2 комнаты.</place>
   <place price="29" currency="ZT" room="dorm" name="Express" city="Краков (Krakow)" nights="1">Hotel (громкое название) “Express” ul. Wroclawska 91, www.express91.pl, далековато от центра, рядом с жд, ехать до центра 15 мин на 130-м автобусе, туалет и душ на домик, единственный плюс – дешевизна.</place>
   <place price="80" currency="ZT" room="double" name="Summer Hostel 'Dizy Daisy'" city="Врослав (Wroclaw)" nights="1">Summer Hostel “Dizy Daisy” ul. Gornickiego 22, недалеко от центра (пешком минут 20), общага, осенью не работает как хостел, туалет и душ на этаже, персонал прекрасно говорит по-английски. Dizy Daisy – это сеть хостелов в Польше, у них можно забронировать место в другом хостеле из их сети. Их сайт http://hostel.pl/</place>
   <place price="100" currency="ZT" room="double" name="Motel Marvin" city="Торунь (Torun)" nights="1">Motel Marvin, ul. Kujawska 8, fasko1@op.pl, tel. 056-6548773 найти очень легко, сразу напротив жд вокзала, около 50м от подземного перехода, стоит 50 zt (83 грн) на человека, туалет и душ в номере.</place>
   <place price="20" currency="ZT" room="dorm" name="Shronisko Molodezne" city="Гданськ (Gdansk)" nights="1">Shronisko Molodezne ul. Walowa 21, стоит 20 zt (33 грн) на человека, койка в 8 местной комнате, вещи можно оставить в отдельной комнате, есть возможность пообщаться с многонациональным коллективом жильцов.</place>
   <place price="50" currency="ZT" room="dorm" name="Hostel 'Tamka'" city="Варшава (Warszawa)" nights="1">Hostel “Tamka” ul. Tamka 30, за койку в 5 местной комнате. (Варшава столица и поэтому самый дорогой город)</place>
   <place price="60" currency="ZT" room="double" name="Motel Korona" city="Замосць (Zamosc)" nights="1">Motel “Korona”, адрес не знаю т.к. ехали на такси, такси туда стоило 14 zt, назад 9,5 zt.</place>
</habitation>

<food>
   <dish name="пиво: в магазинах и супермаркетах" price="17" currency="SK"></dish>
   <dish name="polievka kapustova s klobasoy – суп капустный с колбасой – в Левоче" price="26" currency="SK"></dish>
   <dish name="салат" price="45" currency="SK"></dish>
   <dish name="фляки (Краков)" price="15" currency="ZT"></dish>
   <dish name="бигос (bigos), - тушеная капуста с кусочками колбасы и мяса" price="25" currency="ZT"></dish>
</food>

<transport>
   <day date="24082006" price="12" currency="UAH" type="автобус" time="hm" dep="Ужгород" arr="Михайловец (Michalovce)"></day>
   <day date="24082006" price="80" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Михайловец (Michalovce)" arr="Кошице (Kosice)"></day>
   <day date="25082006" price="125" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Кошице (Kosice)" arr="Спишское подградье"></day>
   <day date="26082006" price="22" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Спишское подградье" arr="Левоча (Levoca)"></day>
   <day date="26082006" price="165" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Левоча (Levoca)" arr="Банская Быстрица (Bancka Bystrica)"></day>
   <day date="27082006" price="219" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Банская Быстрица (Bancka Bystrica)" arr="Братислава (Bratislava)"></day>
   <day date="27082006" price="877" currency="SK" type="поезд" time="hm" dep="Братислава (Bratislava)" arr="Катовице (Katowice)">Cидячие билеты без места, с местом стоят на 700 sk дороже.</day>
   <day date="28082006" price="12" currency="ZT" type="поезд" time="hm" dep="Катовице (Katowice)" arr="Краков (Krakow)">75км</day>
   <day date="28082006" price="2.5" currency="ZT" type="автобус" time="hm" dep="Краков (Krakow)" arr="">Автобус (городской транспорт) в Кракове (Krakow) стоит билет на час поездок 2,5 zt (4,15 грн) в киоске, 3 zt (5 грн) у водителя.</day>
   <day date="29082006" price="41" currency="ZT" type="поезд" time="05hm" dep="Краков (Krakow)" arr="Врослав (Wroclaw)">268 км</day>
   <day date="30082006" price="60" currency="ZT" type="поезд" time="hm" dep="Врослав (Wroclaw)" arr="Познань (Poznan))">Выезд 10:30, это экспресс, а был еще в 11:40 за 32 zt (53 грн) – 178 км.</day>
   <day date="30082006" price="31" currency="ZT" type="поезд" time="hm" dep="Познань (Poznan)" arr="Торунь (Torun)">151 км.</day>
   <day date="31082006" price="33" currency="ZT" type="поезд" time="hm" dep="Торунь (Torun)" arr="Гданськ (Gdansk)">Выезд 15:20</day>
   <day date="01092006" price="16" currency="ZT" type="поезд" time="hm" dep="Гданськ (Gdansk)" arr="Мальборк (Malbork"></day>
   <day date="01092006" price="73" currency="ZT" type="поезд" time="hm" dep="Мальборк (Malbork" arr="Варшава (Warszawa)"></day>
   <day date="02092006" price="44" currency="ZT" type="поезд" time="hm" dep="Варшава (Warszawa)" arr="Замосць (Zamosc)">293 км.</day>
   <day date="03092006" price="10" currency="ZT" type="маршрутка" time="hm" dep="Замосць (Zamosc)" arr="Люблин (Lublin)">80 км</day>
   <day date="03092006" price="30" currency="ZT" type="автобус" time="hm" dep="Люблин (Lublin)" arr="Львов">Выезд в 12:05 – 244 км (до границы 2,5 часа)</day>
</transport>

<custom>
   <item name="Вступление">
&lt;p class='story_celltext'&gt;В процессе подготовки к данной поездки, нами было просмотрено множество отчетов по аналогичным маршрутам, к сожалению, зачастую информация подается там чересчур эмоционально и не информативно, поэтому мне захотелось составить отчет, который возможно поможет кому-то в нелегком труде подготовке к поездке.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Словакия">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сразу оговорюсь, что основная часть полезной информации по транспорту, проживанию, кухне и ценам будет ниже, в это разделе описано мои впечатления о стране.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В целом Словакия очень понравилась, и по ценам, и по красоте, и по качеству сервиса, она определенно достойна еще не одного посещения.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Словакия в большинстве своем горная страна, поэтому пейзаж постоянно радует глаз, к нему нереально привыкнуть, очень приятно наблюдать за бегущими в окне распаханными холмами, маленькими городками, прячущимися в небольших долинах, серпантином горных дорог и т.п.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Также это, по сути, сельская страна и люди тут довольно отзывчивые. В Словакии есть, только 2 города достойные этого гордого названия, это Кошице (около 250 тыс.) и Братислава (около 480 тыс.). Поэтому ритм жизни тут очень размеренный и неспешный, так что расслабляться после киевских трудовых будней тут одно удовольствие. Хотя тут есть небольшая закавыка, все магазины железно закрываются в 18-00 и в субботу и воскресенье тоже все закрыто, работают только некоторые рестораны и ночные клубы, ложатся спать тоже рано, ночная жизнь начинается в районе 22-00, в это время все добропорядочные граждане уже дома.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Обслуживание в ресторанчиках и кафе на уровне, заказ вам принесут в пределах 30 минут. В даже самых простых гостиницах наличие удобств, например горячей воды, обязательно, везде чисто, так что наценки идут уже за дополнительные услуги.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Цены не высокие, мы прожили 4 дня не особо себя ограничивая, за 30 долларов на человека в день.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Язык похож на украинский и русский, но понять местных с первого раза проблематично, хотя читать в общем можно, если немного поднапрячься. Русский язык если там когда-то и учили то сейчас он основательно забыт, английский кое-как знает молодое поколение, поэтому иногда мы повторяли одно слово на всех трех англ., русс., укр., языках и в основном нас понимали. Вообще если говорить по-русски или по-украинки то местные более менее разбирают что от них хотят, но не исключено общение с помощью калькулятора, благо цифры у нас одинаковые.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кошице, красивый город, особенно после пересечения границы контраст сразу бросается в глаза, в центре города очень красивый костел иезуитов, оперный театр, и между ними поющий фонтан. В центре города также есть супермаркет TESCO, работающий до 20-00, что очень актуально в Словакии.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Спишский град. Изначально мы хотели ехать в него из Левочи (это местный райцентр), но нам попался автобус который шел в Левочу через него, поэтому мы не долго думая, вышли там.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Городок Спишское подградье лежит в низине, между высоких холмов/гор, с одной стороны над ним нависает гигантский Спишский град, а с другой Спишская капитула оба занесены в список культурного наследия ЮНЕСКО.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Спишский град очень впечатлил, представьте гигантскую крепость, практическую вырастающую из белых скал на вершине горы, все время ждешь, что из за него вылетят драконы и начнут поливать огнем как в фильме «Властелин колец».&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Посещение крепости стоит 100 крон (17,2 грн.), семьям с детьми скидка.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Спишская капитула особо не впечатлила, правда внутри самого костела мы не были, было слишком рано, зато вход бесплатный и оттуда открывается шикарный вид на город и крепость.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Левоча. Красивый старый город, в центре прямоугольной площади костел, город окружен крепостной стеной и внутри нее дома не выше 2-х этажей что создает особую атмосферу старины.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Банска Быстрица. По меркам Словакии большой город, аж 90 тысяч жителей. Красивый ухоженный центр, с костелом, есть остатки крепостной стены с воротами и вписанной в них ратушей. Порадовал местный клуб сальсы, который в центре города в одном из открытых кафе утраивает танцы под латину.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Братислава. Изначально мы не планировали ехать в столицу, планируя перебраться в Польшу из Банской Быстрицы, но как выяснилось оттуда добраться нереально, поэтому мы приняли решение ехать из Братиславы и ни капельки об этом не пожалели. Очень красивый город, с замком стоящим на холме над городом, причем местные жители всячески украшают свой город скульптурами и росписью по стенам, можно второй раз, проходя по улице находить там, что-то новое не замеченное ранее.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Польша">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первое что бросилось в глаза, что ну уж очень Польша похожа на Украину, это не значит, что нам она не понравилась, просто мы ехали за экзотикой, и нашли ее не так много как планировали.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Польша гораздо более индустриальная страна, чем Словакия и по количеству населения тоже отличается существенно, все самые большие города насчитывают от 500 тыс. до 80 тыс. населения и только Варшава 1,7 млн.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Магазины работают до 18-00 – 19-00, но много супермаркетов, которые работают допоздна, так что голодать не придется.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Польше сразу понимаешь, что ты попал в западную Европу. Тут чувствуется сильное влияние немцев на севере и западе, и австрийцев на юго-западе. Множество католических костелов, узкие улочки, дома в два окна, вывески над барами, все это создает особую атмосферу средневековья. Хотя, как только ты выходишь за пределы исторического центра, то сразу натыкаешься на панельные хрущевки и вся романтика исчезает.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Язык похож больше на украинский чем на русский. Понять местных с первого раза проблематично, тем более, что у них в языке по-другому ставятся ударения и понять его оказалось труднее, чем словацкий. Хотя читать в общем можно, если немного поднапрячься. Русский язык если там когда-то и учили то сейчас он основательно забыт, английский знает молодое поколение. Вообще если говорить по-русски или по-украински то местные более-менее разбирают что от них хотят, ближе к границе вообще проблем не возникало, но не исключено общение с помощью калькулятора, благо цифры у нас одинаковые.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Цены в Польше в среднем выше чем в Украине и даже, если сначала и было желание устроить шоп-тур, то потом оно исчезло т.к. для этого нужно было ехать на окраины и выискивать рынки или большие супермаркеты, искать скидки и т.п., короче во время отпуска этой фигней решили не заниматься.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Две темы, которые бросаются в глаза, в каждом польском городе – это папа и Катынь, множество памятников и досок по обеим темам.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати в Польше я поставил рекорд, по плате за туалет, максимальная сумма которую я платил за общественный туалет это 2 злотых т.е. 3,2 грн, - дорого, но если припрет – никуда не денешься. Чисто теоретически можно заходить в кафе разные, но их еще найти нужно, а с общественными туалетами, а особенно в центре всяких исторических достопримечательностей туго.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На поездку по Польше я потратил 1100 злотых за 6 дней, т.е. 183 злотых (305 грн.) в день (это с учетом сувениров и автобуса во Львов за 30 злотых), хотя сразу скажу, что мы особо не шиковали и иногда, особенно после покупки сувениров устраивали разгрузочные дни.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Краков считается культурной столицей Польши и у него есть для этого все основания т.к. это один из самых красивых польских городов увиденных нами. Очень понравилась центральная площадь с рынком и костелом и замок, в котором в соборе есть могилы польских королей. В центре города в старом здании рынка продаются сувениры, лучше всего покупать их именно тут, т.к. там много торговых точек и при желании можно найти красивые и не дорогие сувениры, хотя янтарь лучше брать в Гданське, по ценам он там не намного дешевле, но выбор там гораздо лучше.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Врослав, это самый красивый польский город, который я посетил, хотя с этим кто-то может и не согласится. Врослав - это австрийская часть Польши, и это самый готичный город из всех мной увиденных, очень уж мне понравились его костелы на острове, узкие улочки, центральная площадь со старинной ратушей и вообще атмосфера в городе. Рекомендую.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Познань, красивый центр и немного старинных зданий по окраинам, а так город без чудес - индустриальный, после всех увиденных достопримечательностей в Кракове и Врославе смотрелся бледненько, хотя центр там мне очень даже понравился, но уж очень его было мало.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Торунь это город, занесенный в список мирового наследия ЮНЕСКО. Честно говоря, сначала я был немного разочарован, т.к. не увидел там чего-то особенного, но со временем все-таки оценил его шарм, суть в том, что там старый не только центр города, а весь старый город. Плюс там есть местная изюминка, это торуньские пряники, радует то, что это не сувенирные сласти, а самые обычные вкусные печеньки.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Гданськ, это портовый город, хотя расположен он не на море, а на реке, куда с моря заходили корабли. Основным сувениром, который можно привезти из этого города является янтарь, там столько ювелирных магазинчиков, которые им торгуют, что даже покушать в центре проблематично (в смысле по нормальным ценам). Зато покушать можно на набережной, причем там, в основном подаются морские блюда.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Во время WW2, город был разрушен на 90%, так что все его красоты это работа реставраторов, что кстати характерно для многих польских городов практически отстроенных с нуля после войны. Кстати в это городе мы впервые за поездку услышали русскую речь, сюда едут туристы из Калининграда, поэтому можно найти соотечественников и отвести душу в разговоре.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мальборк – бывшая столица тевтонского ордена крестоносцев, небольшой городок выросший рядом с гигантским замком. Замок производит громадное впечатление, состоит он из двух частей и обе они окружены несколькими рядами крепостных стен. В самом замке мы встретили русскоязычную экскурсию из Калининграда и благодаря этому узнали много интересного из истории города и края.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в замок стоит 30 злотых (50 грн.) и еще 6 злотых подняться на самую вершину башни (тут не стоит жлобиться и.к. там очень красиво). Причем вещи на время гуляния по замку (при наличии билетов) можно бесплатно сдать на хранение.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Варшава – действительно чувствуется, что попал в столицу и по ритму жизни и по высоте зданий. Выходя с Ж/Д вокзала, который расположен большей частью под землей, попадаешь в деловой квартал города, где стоит с десяток небоскребов (около 30-40 эт.), включая высотку псевдо-МГУ.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Исторический центр в городе довольно небольшой, и времени на его осмотр понадобиться немного.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вокруг центра расположено много госучреждений и памятников советского и нынешнего периодов, на которые стоит посмотреть.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что касается проживания, то в Варшаве его стоит планировать заранее т.к. найти тут гостиницу или хостел с ходу, не получится, слишком уж большой город.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
   </item>  
</custom>

<summary>&lt;p class='story_celltext'&gt;На всю поездку потрачено практически ровно 500 долларов США.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;</summary>
   
</Story>