<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Словаччина без снігу на НР
  <short>Розповідь про те, як ми провели Новий рік у Словаччині, за практично повної відсутності снігу.</short>
</name>

<participants>
   <person>Група товаришів</person>
</participants>

<route>
   <day date="29122007">Виїзд з Києва до Ужгорода</day>
   <day date="30122007">Прибуття до Ужгорода Прибуття в селище Svaty Kriz, біля Liptovsky Mikulas</day>
   <day date="31122007">Розвідка місцевості, Оравський Град.</day>
   <day date="01012008">Аквапарк</day>
   <day date="02012008">Банська Штявниця, Зволен, Банська Бистриця</day>
   <day date="03012008">Лижі.</day>
   <day date="04012008">Лижі. Вечеря в Ліптовському Мікулаші (Liptovsky Mikulas).</day>
   <day date="05012008">Лижі. Термальні ванни в Бешеновій (Besenova).</day>
   <day date="06012008">Лижі.</day>
   <day date="07012008">Виїзд з Ужгорода</day>
   <day date="08012008">Прибуття до Києва.</day>
</route>

<visa>Для отримання словацької візи потрібно принести закордонний паспорт, фото не менше 80% обличчя (у принципі можна і звичайне фото, але краще перестрахуватися), підтвердження броні в готелі і заповнити анкету. Додаткову інформацію можна почерпнути тут (http://www.slovakia.kiev.ua/site/ua/konsulstvo/).
У консульство бажано приходити з уже заповненою анкетою, це відчутно економить час, а дрібні огріхи виправляють біля віконця.
Розгляд документів проходить у словаків за тиждень.
Також на кордоні теоретично можуть вимагати мед. страховку на час поїздки і перевіряти наявність грошей (з розрахунку 50 у.о. на день), у нас нічого не просили, хоча кажуть, буває й що напружують. Ми жодних страховок не робили, бо теоретично за бажання застрахуватися можна і на кордоні.
</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="SK" rate="25.7"></rate>
</exrate>

<custom>
   <item name="Подорож.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ось і прийшла зима, на носі НР, і це означає, що потрібно подумати, у якому салаті цей самий НР зустрічати. Цього разу ми вирішили відсвяткувати його за кордоном нашої неосяжної батьківщини, бо, по-перше, у Карпатах ми вже бували багато разів, а по-друге, за той час, що ми відзначали його тут, наш рідний ненав'язливий сервіс встиг добряче за…ти.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Місцем новорічного відпочинку практично одностайно стала Словаччина, з одного боку ми вже встигли побувати в цій країні і те, що ми побачили, нам сподобалося, а з іншого - у нас було багато позитивних відгуків від знайомих, які називали її оптимальним варіантом за ціною і якістю.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Нашу поїздку сильно спростила купівля одним з учасників поїздки бусика Mercedes Vito, тому всі питання з транспортом вирішилися автоматично.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До місця нашого проживання - селища Svaty Kriz (село селом, а костел у центрі підсвічується, ще там є дуже визначна дерев'яна церква, яку ми не знайшли, бо не шукали) ми дісталися 30-го ввечері з однією лише зупинкою в Михайлівцях для обміну грошей. Як потім виявилося, ми не прогадали, бо найкращий курс обміну грошей по Словаччині був саме там.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Дороги в Словаччині хороші, але іноді складно розібратися в обстановці через відсутність дорожніх знаків і вказівників, так вийшло, що з'їхавши з основної траси, дорогу до нашого селища ми шукали близько години.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Тридцять перше грудня">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Перший день відпочинку почали з розвідки місцевості.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Спочатку поїхали до Ліптовського Мікулаша закупити продуктів на НР і роздивитися.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Ліптовський Мікулаш">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ліптовський Мікулаш – центр гірського регіону, у якому зараз активно розвивається гірськолижний та інші туризми. Невелике містечко з пішохідною центральною вулицею має симпатичну ратушу і костел у центрі міста. Також у центрі міста розташовані два великі супермаркети Hypernova і BILLA.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ось деякі ціни на продукти в Hypernova:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво Zl Bazant 0,5 темне = 19,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво Saris 0,5 темне = 17,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво Heineken 0,5 темне = 24,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво світлих сортів 0,5 = 12 – 15 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво Великопоповецький козел 0,5 світле = 14,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;(рекомендую купувати пиво в банках, а не в пляшках, бо за пляшку доводиться ще доплачувати від 4 до 6 sk, які теоретично мають повернутися, якщо пляшки здати, але займатися цим у відпустці ніхто, я думаю, не стане)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Хліб коштує близько = 20 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Ковбаса = 95,7 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Coca-Cola 2l = 29,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Сік (соки в них не дуже добрі) = 29,9 – 36,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- масло 200 гр = 31,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- крабові палички = 44,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Далі поїхали на гірськолижний курорт Ясна, щоб спробувати покататися на лижах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Курорт Ясна">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Курорт Ясна – http://www.jasna.sk – найпотужніший гірськолижний курорт у Словаччині. Мені особисто він дуже сподобався, і це там ще не було снігу, а інакше, думаю, захвату не було б межі. Ціни трохи кусалися, але завдяки наявності картки euro26 (що це таке дивись нижче) вдалося істотно заощадити. Увесь персонал говорить або щонайменше розуміє російською.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Підйомник: Усі ціни на нього і карта спусків є на сайті, скажу лише, що там існує багато видів знижок і ціни зростають у міру завантаженості підйомника. Так, наприклад, зранку 3-го січ. ціна на весь день на підйомник була 330 sk, а потім піднялася до 560 sk (це ціни зі знижкою по euro26). Ціна без знижок, на весь день, була 790 sk, на 4 години 650 sk, а 1 підйом коштував 170 sk. За 20 – 30 хвилин до кінця роботи підйомника skipas можна було продати за мінімум 100 sk біля кас і відбити, таким чином, частину грошей, тим більше з огляду на те, що кататися ми починали із самого ранку, до вечора катання трохи приїдалося. Я навіть спілкувався з хлопцем, який купував skipas зі знижкою по ISIC-у, їздив до години дня, а потім продавав за 300 sk і таким чином майже не платив за підйомник.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Підйомник працює з 8-30 до 15-30.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Прокат лиж: Ми знайшли доволі непоганий і недорогий прокат, у якого навіть є свій сайт http://www.bartekski.sk. Усі ціни є на сайті.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ми щодня продовжували оренду і нам за це робили невелику знижку – 1-й день 330 sk; 2-й – 300 sk; 3-й – 280 sk; 4-й – 270 sk.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;При отриманні лиж у заставу залишався закордонний паспорт, усі інші документи були відкинуті власником прокату.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хлопці купили тут лижні маски за 950 sk, а після катання привели лижі до ладу (відполірували, залили воском, знову відполірували і заточили канти) за 500 sk плюс трохи поторгувавшись, вибили з власника комплект лижних палиць у навантаження.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У Ясній були проблеми зі снігом і тому, щоб заповнити день, вирішено було поїхати подивитися на замок «Оравський град», розташований неподалік.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Оравський град">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Оравський град – фортеця, що знаходиться в містечку Оравський Підзамок. Оравський Град був побудований у середині XII століття на місці старого дерев'яного укріплення, але будівництво не припинялося до XVIII століття. Уперше згадується в 1267 році. У 1370 став жупним замком Орави. У XVI столітті на території Оравського Граду був побудований палац. У 1800 році замок згорів і був відновлений.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Симпатичне місце - маленьке містечко в горах, у центрі якого на пагорбі розташований великий гарний замок, що сходинками піднімається по скелі. Замок працює з 10-00 до 15-00 (з груд. по березень, квітень не працює, по інших місяцях я час роботи не дивився). На жаль, 31-го грудня він був зачинений (а хто б сумнівався), тому ми просто прогулялися навколо, зайшли в костел і спробували залізти в замок через стіну, але пильна охорона припинила цю спробу грізним голосом із віконця, так і не зволивши вийти назовні (знали, мабуть, що якщо вони відчинять ворота замку, то зупинити нашу тягу до знань будуть уже не в змозі).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сайт музею в замку - http://www.oravamuzeum.sk &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Наприкінці дня ми перекусили в придорожному ресторанчику.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- пиво старопрамен 0,5 – 20 – 30 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- суп гуляш (валом м'яса) – 69 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- суп курячий – 27 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- страви в середньому 100 – 120 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- хліб 10 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- гарнір картопля - 25 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У підсумку витратив 254 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Після вечері ми поїхали готуватися зустрічати НР спочатку за українським часом, а потім за словацьким.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До речі, питання на засипку, ви зустрічали НР курячи кальян? Спробуйте!!!&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Перше січня">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Снігу, як і раніше, немає, усе навіть гірше – йде дощ, тому вирішуємо їхати в аквапарк на весь день.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Аквапарк поряд з Ліптовським Мікулашем називається Tatralandia www.tatralandia.sk у рекламі написано, що це найбільший парк у Польщі, Чехії та Словаччині. Узимку працює тільки половина аквапарку - під відкритим небом працюють тільки басейни. Нам зробили знижку по картці euro26, тож на весь день вийшло 468 sk. У цю суму входять тільки басейни і гірки, якщо є бажання піти в сауну або отримати інші послуги – потрібно доплачувати. Рекомендую приїжджати в аквапарк раніше, бо за відсутності снігу туди зібралося доволі багато народу і, починаючи з обіду, там було не проштовхнутися. Там також є їдальня і бар.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В аквапарк із Ліптовського Мікулаша від магазину BILLA ходить кумедний транспорт у вигляді паровозика з вагонами.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Друге січня">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Снігу немає. Вирішено поїхати по пам'ятках. Спочатку ми за світлового дня їдемо до міста Банська Штявниця, потім звідти дорогою назад відвідуємо місто Зволен і наостанок заїжджаємо до міста Банська Бистриця.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Банська Штявниця">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Банська Штявниця – колишнє шахтарське місто, занесене до списку об'єктів світової культурної спадщини UNESCO.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Згідно з легендою, місто завдячує своїм народженням старому-пастуху, який побачив двох ящірок, що виблискували на сонці. Одна була золота, інша - срібна. Коли пастух відсунув камінь, під яким сховалися ящірки, він виявив самородки чистого золота і срібла.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Банська Штявниця довгі роки стояла на чолі гірничої справи в Європі. У 1627 р. на місцевих рудниках уперше у світі було використано порох для дроблення гірських порід. Два місцеві інженери розробили високопродуктивну механічну помпу, за допомогою якої відкачувалася вода шахти. У 1735 р. була відкрита перша у світі Гірнича школа, яку в 1770 р. імператриця Марія-Терезія перетворила на Академію. Тут працювали найкращі європейські викладачі, зокрема один із основоположників сучасної хімії Антуан-Лоран Лавуазьє. За зразком Академії в Банській Штявниці створена Політехнічна школа в Парижі. У середині XVIII ст. видобуток срібла на рудниках становив 24000 кг, а золота 600 кг на рік.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Місто розташоване серед гір і всі його вулички звиваються під кутом серед старовинних будівель. Усе дуже гарно і готично.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На під'їзді до міста розташована церква – «Сходження на Голгофу». Знаходиться вона на високому пагорбі і вид на місто з неї дуже гарний. Сама церква зруйнована і не діє, але зроблена вона дуже незвично, такого я ще не бачив раніше. Дорогою до церкви на вершині гори, уздовж двох симетрично в'юнких по схилу доріжок на рівних відстанях розташовані невеликі каплички, усередині яких можна побачити сцени з життя Ісуса Христа, тобто за ідеєю дорогою до церкви ти переживаєш усе життя Христа, таке собі середньовічне кіно в картинках.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У самому місті є два замки - старий і новий, костел, чумний стовп і безліч інших старовинних будівель, а також тут є безліч кафе і ресторанів, які не працювали, бо – не сезон.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Нам вдалося побувати тільки в Старому замку - працює він до 15-00, вхід 60 sk, фотозйомка 100 sk, відеозйомка 150 sk.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Відвідали також ресторанчик&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- пиво 34 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- картопля гарнір 30 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- друга страва близько 200 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- суп капустяний 55 sk (дуже смачний, зі шматочками м'яса, ковбаси, грибів)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У підсумку витратив 319 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Зволен">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Зволен - У IX столітті на місці Зволена існувало великоморавське городище Муотьова, яке зникло в XI столітті. Його оборонна функція перейшла на фортецю Старий Зволен, яка нині іменується Пусти Град (одна з найбільших середньовічних фортець у Європі). У 1172 Пусти Град стає центром королівського комітату. У 1230-х угорський король Бела IV дає Зволену міські права. Наприкінці XIV століття король Людовик I Великий будує тут Зволенський замок. У цей час Зволен бурхливо розвивається. У 1542 році Пусти Град бере в облогу і спалює Янош Хуньяді. У 1554 турки захоплюють важливу фортецю Філяково і її оборонні функції переходять на Зволен. Тут виростає нова потужна фортеця, яку туркам так і не вдалося ніколи взяти. У 1702 році місто спалюють куруци Ференца Ракоці. У XVIII столітті Зволен стає важливим промисловим центром центральної Словаччини. У 1872 тут прокладають залізницю до Будапешта.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Місто без особливих див, із замком, пішохідним центром і костелом. У замку знаходиться Національна Галерея, яка була зачинена о 18-00 (коли ми туди приїхали), але потрапити всередину замку нам усе-таки вдалося, бо на території замку знаходиться ще й чайна.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У центрі міста перед костелом знаходиться невеликий каток, щоправда ковзани напрокат там не дають, тому потрібно приходити зі своїми.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У центрі міста є також супермаркет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Банська Бистриця – була спочатку невеликим словацьким селом. У XIII столітті сюди переселилося кілька десятків сімей німецьких колоністів, поселення стало швидко рости і в 1255 році угорський король Бела IV дарував поселенню міські права. У середні віки Банська Бистриця була важливим промисловим і торговим центром Угорщини.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У серпні 1944 місто стало центром Словацького національного повстання проти німецьких окупантів. У Банській Бистриці був штаб повстання.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Зараз Банська Бистриця - неофіційна столиця Центральної Словаччини.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Із часу нашого минулого відвідання це місто не змінилося, хіба що зникли квіти на клумбах і фонтани, і з'явилася ялинка. У будь-якому разі - гарне місто.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Поїли в ресторані Zlaty Bazant на центральній площі.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- чай 20 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- тістечко 25 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- млинці з кремом 55 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Третє січня">&lt;p class='story_celltext'&gt;Катаємося на лижах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
   <item name="Четверте січня">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Катаємося на лижах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Після катання поїхали до Ліптовського Мікулаша і поїли в центрі міста в ресторані «Slovacka Restoracia», ресторан знаходиться в готелі, вхід до нього в арці між пішохідним центром міста і супермаркетом BILLA.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- суп часниковий з яйцем і сиром 43 sk (повний захват)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- пиво Zl Bazant 0,5 – 30 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- галушки з бринзою – 95 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У підсумку витратив 168 sk, хоча скажу чесно - економив, хлопці відірвалися крутіше, бо страви просто гігантські. &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="П'яте січня">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Катаємося на лижах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Після лиж поїхали в термальні джерела в Бешеновій (Besenova). www.besenovanet.sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Комплекс термальних ванн побудований у 2005 році і справляє приємне враження, хоча, на загальну думку, аквапарк нам сподобався більше. У термальних ваннах є один неприємний момент, який дратував мене весь час перебування там, - взявши квиток на 2 години, мені доводилося весь час думати про те, щоб піти вчасно, бо інакше довелося б доплачувати. Годинника на мені, звісно, не було, а в приміщеннях їх ніхто не повісив, були тільки датчики, до яких підносився браслет і там видавалася інформація про витрачений тобою час, але до них доводилося весь час ходити, що, погодьтеся, заважає відпочивати.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вартість – 2 години відпочинку – 340 sk Знижки передбачені тільки для груп понад 20 осіб.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Шосте січня">&lt;p class='story_celltext'&gt;Катаємося на лижах&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
   <item name="Сьоме січня">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хоч і не хочеться, але потрібно повертатися.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На прощання, щоб витратити крони, що залишилися, заїхали в супермаркет TESCO в Кошице. Причому з'ясувалася одна цікава деталь, якщо оформити в супермаркеті покупки на повернення ПДВ (одного чека для цього недостатньо), то потім на кордоні вам повернуть гроші за цей самий ПДВ, сплачений у Словаччині за ці продукти.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Коли ми під'їхали до кордону, з'ясувалося ще дещо, - словаки не горять особливим бажанням повертати нам ці гроші. Тобто не те щоб нас там кривдили, просто спочатку з'ясувалося, що людини, яка займається поверненнями, немає на місці і її потрібно чекати, потім що всі продукти будуть фотографуватися і звірятися за списком. Коротше, маючи квитки на потяг, ми не ризикнули сильно затримуватися і вирішили забути про цю дрібну вигоду.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;За підсумками нашої авантюри з поверненням ПДВ, можу порадити, - якщо вже ви наважитеся цим морочитися, то не потрібно дрібнитися. Займатися цим варто за наявності однієї або пари дорогих покупок, а у випадку покупок по дрібницях, я не думаю, що витрачений час і зусилля будуть того варті.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="EURO 26">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Це молодіжна картка, яка дозволяє отримувати в певних місцях знижки. Наприклад, у Ясній вона дає непогану знижку на квитки на підйомники, близько 35%. http://www.jasna.sk/page01.php?id=41&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Також за нею є знижка на прокат лиж.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ознайомитися з детальнішою інформацією про можливості цієї картки можна на сайті www.euro26.org або http://www.studentland.com.ua. Діє ця картка в багатьох країнах світу (навіть в Україні) і може стати в пригоді вам ще не раз.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Картка euro26 робиться на місці за 5 хв і діє один рік. Для її отримання потрібні: закордонний паспорт, фотографія 3х4 і 27 грн. Необхідною умовою є те, що вам ще не виповнилося 26 років. Зробити її можна, наприклад, за адресою вул. Михайлівська, 15, офіс 8 (навпроти клубу Обрайн) у будній день з 9-00 до 18-00, у суботу з 11-00 до 15-00. Тел/факс. 490-34-10, 237-16-69&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Якщо проявити трохи хитрості (сказавши, що паспорт у посольстві), то можна отримати цю картку і після досягнення 26 років, головне повідомити, як правильно пишеться ваше прізвище в закордонному паспорті і дату народження.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;За результатами поїздки картка дуже стала в пригоді, у підсумку ми заощадили близько 300 грн на підйомнику й аквапарку.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</item>
   <item name="Проживання">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хоч ми і їздили вже до Словаччини, проте специфіка пошуку житла на Новий рік інша і відповідно метод пошуку трохи відрізняється. Вигода в цьому випадку в ціні, порівняно з пропозиціями турфірм ціна менша в 2-3 рази.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Далі йде інформація про оренду житла, яку я взяв зі звіту Миколи Пресіча, який власне й бронював житло для нас. &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Пошук житла.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пошук житла для групи з 11 осіб з 30 грудня по 7 січня виявився нелегким завданням, попри те що в мене вже був досвід вирішення подібних питань. Тут зіграв свою роль цілий комплекс факторів:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;1. Це найгарячіший сезон у році, на час нашого перебування в Словаччині припадали католицьке різдво, наш НР і православне різдво. Відповідно в місцевих це було 3 різні заїзди.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;2. У Ясній (Jasna) є всього 3-4 готелі, які бронюються турфірмами за рік наперед. Потрібно було шукати житло в найближчому населеному пункті до Ясної - Ліптовському Мікулаші (Liptovsky Mikulas), 16 км від Ясної.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;3. Більшість будиночків у приватному секторі розраховані на максимальну місткість 6-8 осіб.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;4. Починати бронювати житло в приватному секторі на НР потрібно вже в серпні.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Попри всі об'єктивні і суб'єктивні складнощі мені вдалося знайти практично ідеальний варіант із проживанням для всієї моєї групи. Були знайдені 2 будиночки в одному дворику в одного господаря з максимальною місткістю до 13 осіб при використанні 2-х додаткових ліжок і одного надувного дивана. Усередині все було новим і сучасним, виглядало симпатично і було досить функціонально:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Helena - http://www.slovakia-sun-ski-spa.com/?__TkE7NyNxfHhkO2tsdXVkY2Q=-A3-v3 &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Imrich - http://www.slovakia-sun-ski-spa.com/?__TkE7NiNxfHhkO2tsdXVkY2Q=-A3-v3 &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Як потім виявилося, варто було тільки переступити поріг котеджів, а там уже було абсолютно все, що тільки могло знадобитися для життя. У котеджі Imrich було 2 ванні, у кожній ванній усе аж до фена. Якщо є пральна машинка, то обов'язково і всі необхідні засоби для прання. У кімнаті для відпочинку був шкіряний диван, 2 шкіряні крісла, 2 простенькі дерев'яні крісла з подушками, телевізор із сигналом від супутникової тарілки, DVD, камін, у дворі до нього дрова... і аж до всіляких свічок із підсвічниками. Господарі навіть ялинку нам поставили. На кухні великий стіл на всю нашу компанію, холодильник, плита, мікрохвильовка, тостер, телевізор, посудомийна машина, камін... аж до чаю і цукру. Вартість котеджів була вельми демократична, за 8 ночей ми мали заплатити 900 євро за обидва будиночки. Мінус був тільки один - це розташування будиночків. Вони були не в Мікулаші, а в селищі Святий Криж (Svaty Kriz) за 8 км від Мікулаша. Але в процесі спілкування з місцевими і тими, хто був у курсі ситуації в Мікулаші, я зрозумів, що нам усе одно доведеться наймати свій власний бусик, щоб їздити в Ясна, бо рейсовий автобус, який їздить у Ясна, постійно переповнений. Купа народу з лижами, що ломиться в автобус, який ходить десь раз на годину, явно напружувала б нас. Таким чином єдиний недолік наших будиночків нівелювався. Я одразу ж попросив господаря будиночків, щоб він підшукав нам бусик, який буде нас возити в Ясна вранці і назад увечері. Він запропонував нам бусик за 3000 словацьких крон, це десь 120 доларів. Таким чином виходило по 11 доларів на людину на день. Ціна аж ніяк не супер, але з огляду на те, що квиток на автобус тільки з Мікулаша до Ясної коштує 2 долари, то більш-менш прийнятно. Тим більше що на місці ми могли знайти і дешевший бусик.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
  <item name="Оплата житла">
    &lt;p class='story_celltext'&gt;Як виявилося, усі труднощі з пошуком житла були тільки прелюдією, з виникненням необхідності оплати житла почалися справжні пригоди. :) Це зараз мені смішно згадувати про це, а тоді мої слова вирізала цензура. :) Загалом ця ситуація тягне на мінідетективчик. Розклади такі. Спочатку я листувався з місцевим словаком, але потім виявилося, що господиня цих котеджів живе в англії. Я так зрозумів, що вона сама зі Словаччини, вийшла заміж за англійця і живе там. Загалом усі фінансові питання мені потрібно було вирішувати з господинею з Англії. Вона захотіла 100% оплату не пізніше, ніж за 4 тижні до заїзду. Мотивувала вона це тим, що 100% передоплата на свята це нормальна практика. Чесно кажучи, платити ось так гроші людині, яку я жодного разу в житті не бачив, і за котеджі, які я теж не бачив, було трохи стрьомно. У цих котеджів хороший сайт, уся інформація 8-ма мовами, багато фоток і багато інформації про потенційне дозвілля в довколишніх районах Словаччини. Видно, що люди серйозно підходять до того, чим вони займаються. Якби йшлося про символічну передоплату в 100-200 доларів, я б заплатив не задумуючись. А так хотілося якихось додаткових гарантій. Найперше я спробував отримати максимальну інформацію про сайт і про юридичну особу господині котеджів. На кожній сторінці сайту є інформація про провайдера, який забезпечує трафік. На сайті провайдера сайт котеджів значиться як клієнт, а такі речі робляться тільки в реальному житті з паперовими договорами. Також я попросив господиню надіслати мені копію свого свідоцтва про реєстрацію юр. особи. Для ще більшої впевненості в тому, що немає жодного кидалова, я попросив товариша написати лист, що він хоче зняти один із цих котеджів приблизно в ті ж терміни, що і я збирався оплачувати. Якщо це кидалово, то його організатори мали б усім відповідати, що котеджі вільні і робіть передоплату.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;p class='story_celltext'&gt;Перевіривши все, що можна було перевірити, я не виявив явних причин не робити передоплату, тому вирішив платити 100% наперед. Але виявилося, що це не так просто зробити. Якби йшлося про переказ грошей на особистий рахунок господині котеджів, то проблем не виникло б. Для цього жодних додаткових документів не потрібно, тільки за свіфт заплатив би 25 доларів. Але в цьому випадку платити потрібно було на рахунок юридичної особи, а для цього в банку вимагали оригінал рахунку-фактури з мокрою печаткою... Вони це мотивували тим, що є інструкції нацбанку і вони через них переступити не можуть. Часу чекати рахунок-фактуру не було, якщо я не платив протягом пари днів, то господиня здавала котеджі іншим людям. Та й словак з англійкою відверто не розуміли, що я від них хочу і чому я не можу їм заплатити. Перерахувати гроші через WesternUnion можна тільки в конкретне відділення для юридичної особи, на рахунок не можна. Загалом не ту країну назвали Гондурасом... :( Коли мені вже здавалося, що я так і не зможу проплатити ці котеджі, знайшлося досить несподіване рішення цієї проблеми. Я домовився зі своєю фірмою і вона перерахувала потрібну суму на рахунок господині котеджів. :) Свіфт обійшовся в 40 доларів.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;p class='story_celltext'&gt;Від себе додам, що пошук житла Микола почав із сайту Ліптовського Мікулаша http://www.liptovskymikulas.sk у якому він знайшов оголошення від приватників, що здають квартири, і список готелів у самому Мікулаші і його околицях. Далі вже справа техніки, хоча самі переговори з різними приватниками тривали близько 2 місяців, поки ми не стали гордими власниками броні котеджів.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  </item>
   <item name="Продукти">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вкотре переконався, що на батьківщині не все погано. Це якщо говорити про магазинні продукти. Наприклад, усі соки і напої в них доволі низької якості, нагадують напій Юпі часів 90-х. Ковбаса і шоколад також не блищать, порівняно з українськими аналогами. Зате пиво дуже навіть непогане, як словацьке, так і присутнє тут чеське. Зі словацького мені сподобалися такі сорти як: Saris, Zlaty Bazant, Gordon, Kelt.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Що ж стосується харчування в кафе і ресторанах, то тут усе виявилося набагато краще. Із національних страв хочу відзначити часниковий суп з яйцем і сиром, капустяний суп зі шматочками ковбаси і м'яса, суп гуляш (в одному з ресторанів нам його подали практично цілком із м'яса). Що стосується других страв, то вони не відрізняються помітним національним колоритом, зате мають багато м'яса, що особисто мене радувало всю поїздку.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Окремо потрібно сказати про сервіс, - він був на хорошому рівні, усі замовлення для нашої великої компанії приносилися приблизно за 30 хв, що, погодьтеся, приємно. Хоча тут я впевнений, що така швидкість обслуговування пов'язана з використанням напівфабрикатів. З іншого боку, я жодного разу не відчув, що страви несвіжі.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</item>
</custom>

<summary>
&lt;p class='story_celltext'&gt;Усе сподобалося, хоч нам і не пощастило зі снігом, але загалом завдяки хорошому сервісу все погане не сильно дратувало. Принаймні за витрачені тут гроші на батьківщині так відпочити б 100% не вийшло.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У Словаччині почуваєшся як удома, бо, по-перше, менталітет і мова словаків дуже схожі на наші, а по-друге, дається взнаки та величезна кількість наших співвітчизників, які тут відпочивають (про наявність співвітчизників – плюс це чи мінус – не знаю).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;За всю поїздку я витратив приблизно 450 доларів, із них близько 200 вдома на передоплату і транспорт і решту в Словаччині, причому більша частина грошей пішла на підйомник, оренду лиж і шмотки (светр 299 sk; лижна шапочка 300 sk.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</summary>

</Story>