<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Словакия без снега в НГ
  <short>Рассказ о том как мы провели Новый Год в Словакии, при практически полном отсутствии снега.</short>
</name>

<participants>
   <person>Группа товарищей</person>
</participants>

<route>
   <day date="29122007">Выезд из Киева в Ужгород</day>
   <day date="30122007">Прибытие в Ужгород Прибытие в поселок Svaty Kriz, возле Liptovsky Mikulas</day>
   <day date="31122007">Разведка местности, Оравский Град.</day>
   <day date="01012008">Аквапарк</day>
   <day date="02012008">Банска Штявница, Зволен, Банска Быстрица</day>
   <day date="03012008">Лыжи.</day>
   <day date="04012008">Лыжи. Ужин в Липтовском Микулаше (Liptovsky Mikulas).</day>
   <day date="05012008">Лыжи. Термальные ванны в Бесенова (Besenova).</day>
   <day date="06012008">Лыжи.</day>
   <day date="07012008">Выезд из Ужгорода</day>
   <day date="08012008">Прибытие в Киев.</day>   
</route>

<visa>Для получения словацкой визы нужно принести загранпаспорт, фото не менее 80% лица (в принципе можно и обычное фото, но лучше перестраховаться), подтверждение брони в гостинице и заполнить анкету. Дополнительную информацию можно почерпнуть здесь (http://www.slovakia.kiev.ua/site/ua/konsulstvo/).
В консульство желательно приходить с уже заполненной анкетой, это ощутимо экономит время, а мелкие огрехи исправляют у окошка.
Рассмотрение документов проходит у словаков за неделю.
Также на границе теоретически могут требовать мед. страховку на время поездки и проверять наличие денег (из расчета 50 у.е. в день), у нас ничего не просили, хотя говорят, бывает и что напрягают. Мы никаких страховок не делали, т.к. теоретически при желании застраховаться можно и на границе.
</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="SK" rate="25.7"></rate>
</exrate>

<custom>
   <item name="Путешествие.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вот и пришла зима, на носу НГ, и это значит, что нужно подумать в каком салате этот самый НГ встречать. В этот раз мы решили отпраздновать его за границей нашей необъятной родины т.к. во-первых, в Карпатах мы уже бывали много раз, а во-вторых, за то время, что мы отмечали его тут, наш родной ненавязчивый сервис успел порядком подза…ть.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Местом новогоднего отдыха практически единогласно стала Словакия, с одной стороны мы уже успели побывать в этой стране и то, что мы увидели, нам понравилось, а с другой - у нас было много положительных отзывов от знакомых, которые называли ее оптимальным вариантом по цене и качеству.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Нашу поездку сильно упростила покупка одним из участников поездки бусика Mercedes Vito, поэтому все вопросы с транспортом решились автоматически.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До места нашего проживания, - поселка Svaty Kriz (село селом, а костел в центре подсвечивается, еще там есть очень достопримечательная деревянная церковь, которую мы не нашли т.к. не искали) мы добрались 30-го вечером с одной только остановкой в Михайловце для обмена денег. Как потом оказалось, мы не прогадали т.к. самый лучший курс обмена денег по Словакии был именно там.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Дороги в Словакии хорошие, но иногда сложно разобраться в обстановке из-за отсутствия дорожных знаков и указателей, так получилось, что съехав с основной трассы, дорогу в наш поселок мы искали около часа.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Тридцать первое-декабря">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первый день отдыха начали с разведки местности.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сначала поехали в Липтовский Микулаш закупить продуктов на НГ и осмотреться.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Липтовский Микулаш">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Липтовский Микулаш – центр горного региона, в котором сейчас активно развивается горнолыжный и прочие туризмы. Небольшой городок с пешеходной центральной улицей имеет в наличии симпатичную ратушу и костел в центре города. Также в центре городе расположены два больших супермаркета Hypernova и BILLA.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вот некоторые цены на продукты в Hypernova:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво Zl Bazant 0,5 темное = 19,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво Saris 0,5 темное = 17,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво Heineken 0,5 темное = 24,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво светлых сортов 0,5 = 12 – 15 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пиво Великопоповецкий козел 0,5 светлое = 14,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;(рекомендую покупать пиво в банках, а не в бутылках, т.к. за бутылку приходится еще доплачивать от 4 до 6 sk, которые теоретически должны вернуться, если бутылки сдать, но заниматься этим в отпуске никто, я думаю, не станет)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Хлеб стоит около = 20 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Колбаса = 95,7 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Coca-Cola 2l = 29,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Сок (соки у них не очень хорошие) = 29,9 – 36,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- масло 200 гр = 31,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- крабовые палочки = 44,9 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Далее поехали в горнолыжный курорт Ясна, чтобы попробовать покататься на лыжах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Курорт Ясна">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Курорт Ясна – http://www.jasna.sk – самый мощный горнолыжный курорт в Словакии. Мне лично он очень понравился, и это там еще не было снега, а иначе, думаю, восторгам не было бы предела. Цены немного кусались, но благодаря наличию карточки euro26 (шо это такое смотри ниже), удалось существенно сэкономить. Весь персонал говорит или как минимум понимает по-русски.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Подъемник: Все цены на него и карта спусков есть на сайте, скажу только, что там существует много видов скидок и цены растут по мере загруженности подъемника. Так, например, с утра 3-го янв. цена на весь день на подъемник была 330 sk, а потом поднялась до 560 sk (это цены со скидкой по euro26). Цена без скидок, на весь день, была 790 sk, на 4 часа 650 sk, а 1 подъем стоил 170 sk. За 20 – 30 минут до конца работы подъемника skipas можно было продать за минимум 100 sk возле касс и отбить, таким образом, часть денег, тем более учитывая, что кататься мы начинали с самого утра, к вечере катание немного приедалось. Я даже общался с парнем, который покупал skipas со скидкой по ISIC-у, ездил до часу дня, а потом продавал за 300 sk и таким образом почти не платил за подъемник.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Подъемник работает с 8-30 до 15-30.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Прокат лыж: Мы нашли довольно неплохой и недорогой прокат, у которого даже есть свой сайт http://www.bartekski.sk. Все цены есть на сайте.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы каждый день продлевали аренду и нам за это делали небольшую скидку – 1-й день 330 sk; 2-й – 300 sk; 3-й – 280 sk; 4-й – 270 sk.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;При получении лыж в залог оставлялся загранпаспорт, все иные документы были отвергнуты владельцем проката.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Парни купили тут лыжные маски за 950 sk, а после катания привели лыжи в порядок (отполировали, залили воском, опять отполировали и заточили канты) за 500 sk плюс немного поторговавшись, выбили из владельца комплект лыжных палок в нагрузку.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Яснах были проблемы со снегом и поэтому, чтобы заполнить день, решено было поехать посмотреть за замок «Оравский град», расположенный неподалеку.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Оравский град">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Оравский град – крепость, находящаяся в городке Оравский Подзамок. Оравский Град был построен в середине XII века на месте старого деревянного укрепления, но строительство не прекращалось до XVIII века. Впервые упоминается в 1267 году. В 1370 стал жупным замков Оравы. В XVI веке на территории Оравского Града был построен дворец. В 1800 году замок сгорел и был восстановлен.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Симпатичное местечко - маленький городок в горах, в центре которого на горке расположен большой красивый замок, ступенями поднимающийся по скале. Замок работает с 10-00 до 15-00 (с дек по март, апрель не работает, по остальным месяцам я время работы не смотрел). К сожалению 31-го декабря он был закрыт (а кто бы сомневался), поэтому мы просто прогулялись вокруг, зашли в костел и попробовали залезть в замок через стену, но бдительная охрана пресекла эту попытку грозным голосом из окошка, так и не удосужившись выйти наружу (знали небось что если они откроют ворота замка, то остановить нашу тягу к знаниям будут уже не в силах).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сайт музея в замке - http://www.oravamuzeum.sk &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В конце дня мы перекусили в придорожном ресторанчике.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- пиво старопрамен 0,5 – 20 – 30 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- суп гуляш (валом мяса) – 69 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- суп куриный – 27 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- блюда в среднем 100 – 120 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- хлеб 10 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- гарнир картошка - 25 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В итоге потратил 254 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После ужина мы поехали готовиться встречать НГ сначала по украинскому времени а потом по словацкому.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати, вопрос на засыпку, вы встречали НГ куря кальян? Попробуйте!!!&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Первое января">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Снега по-прежнему нет, все даже хуже – идет дождь, поэтому решаем ехать в аквапарк на весь день.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Аквапарк рядом с Липтовским Микулашем называется Tatralandia www.tatralandia.sk в рекламе написано, что это самый большой парк в Польше, Чехии и Словакии. Зимой работает только половина аквапарка, - под открытым небом работают только бассейны. Нам сделали скидку по карточке euro26, так что на весь день получилось 468 sk. В эту сумму входят только бассейны и горки, если есть желание пойти в сауну или получить другие услуги – нужно доплачивать. Рекомендую приезжать в аквапарк пораньше т.к. в отсутствие снега туда собралось довольно много народа и, начиная с обеда, там было не протолкнуться. Там также есть столовая и бар.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В аквапарк из Липтовского Микулаша от магазина BILLA ходит забавный транспорт в виде паровозика с вагонами.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Второе января">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Снега нет. Решено поехать по достопримечательностям. Сначала мы по световому дню едем в город Банску Штявницу, потом оттуда по дороге назад посещаем город Зволен и под конец заезжаем в город Банску Быстрицу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Банска Штявница">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Банска Штявница – Бывший шахтерский город, занесенный в список объектов мирового культурного наследия UNESCO.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Согласно легенде, город обя¬зан своим рождением старику-пастуху, который увидел двух сверкающих на солнце ящериц. Одна была золотая, другая - серебряная. Когда пастух отодвинул камень, под которым скрылись ящерицы, он обнаружил самородки чистого золота и серебра.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Банска Штявница долгие годы стояла во главе горного дела в Европе. В 1627 г на местных рудниках впервые в мире был использован порох для дробления горных пород. Два местных инженера разработали высокопродуктивную механическую помпу, с помощью которой откачивалась вода шахты. В 1735 г. была открыта первая в мире Горная школа, которую в 1770 г. императрица Мария-Терезия преобразовала в Академию. Здесь работали лучшие европей¬ские преподаватели, в том числе один из основоположников со¬временной химии Антуан-Лоран Лавуазье. По образу Академии в Банска-Штявница создана Поли¬техническая школа в Париже. В середине XVIII в. добыча сереб¬ра на рудниках составляла 24000 кг, а золота 600 кг в год.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Город расположен среди гор и все его улочки извиваются под углом среди старинных зданий. Все очень красиво и готично.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На подъезде к городу расположена церковь – «Восхождение на Голгофу». Находится она на высоком холме и вид на город с нее очень красивый. Сама церковь разрушена и не действует, но сделана она очень необычно, такого я еще не видел раньше. По дороге к церкви на вершине горы, вдоль двух симметрично вьющихся по склону дорожек на равных расстояниях расположены небольшие каплычки, внутри которых можно увидеть сцены из жизни Иисуса Христа, т.е. по идее по дороге к церкви ты переживаешь всю жизнь Христа, такое себе средневековое кино в картинках.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В самом городе есть два замка, - старый и новый, костел, чумной столб и множество других старинных зданий, а также тут есть множество кафе и ресторанов, которые не работали т.к. – не сезон.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Нам удалось побывать только в Старом замке, - работает он до 15-00, вход 60 sk, фотосъемка 100 sk, видеосъемка 150 sk.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Посетили также ресторанчик&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- пиво 34 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- картошка гарнир 30 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- второе блюд около 200 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- суп капустный 55 sk (очень вкусный, с кусочками мяса, колбасы, грибов)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В итоге потратил 319 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Зволен">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Зволен - В IX веке на месте Зволена существовало великоморавское городище Муотёва, которое исчезло в XI веке. Его оборонительная функция перешла на крепость Старый Зволен, которая ныне именуется Пусты Град (одна из наибольших средневековых крепостей в Европе). В 1172 Пусты Град становится центром королевского комитата. В 1230-х венгерский король Бела IV даёт Зволену городские права. В конце XIV века король Людовик I Великий строит здесь Зволенский замок. В это время Зволен бурно развивается. В 1542 году Пусты Град берёт осадой и сжигает Янош Хуньяди. В 1554 турки захватывают важную крепость Филяково и её оборонительные функции переходят на Зволен. Здесь вырастает новая мощная крепость, которую туркам так и не удалось никогда взять. В 1702 году город сжигают куруцы Ференца Ракоци. В XVIII веке Зволен становится важным промышленным центром центральной Словакии. В 1872 здесь прокладывают железную дорогу до Будапешта.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Город без особых чудес, с замком, пешеходным центром и костелом. В замке находится Национальная Галерея, которая была закрыта в 18-00 (когда мы туда приехали), но попасть внутрь замка нам все-таки удалось т.к. на территории замка находится еще и чайная.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В центре города перед костелом находится небольшой каток, правда коньки на прокат там не дают, поэтому нужно приходить со своими.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В центре города есть также супермаркет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Банска Бистрица – была поначалу небольшой словацкой деревней. В XIII веке сюда переселилось несколько десятков семей немецких колонистов, поселение стало быстро расти и в 1255 году венгерский король Бела IV даровал поселению городские права. В средние века Банска Бистрица была важным промышленным и торговым центром Венгрии.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В августе 1944 город стал центром Словацкого народного восстания против немецких оккупантов. В Банской Бистрице был штаб восстания.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сейчас Банска Бистрица - неофициальная столица Центральной Словакии.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Со времени нашего прошлого посещения, этот город не поменялся, разве что исчезли цветы на клумбах и фонтаны, и появилась елка. В любом случае - красивый город.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушали в ресторане Zlaty Bazant на центральной площади.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- чай 20 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- пирожное 25 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- блины с кремом 55 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Третье января">&lt;p class='story_celltext'&gt;Катаемся на лыжах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
   <item name="Четвертое января">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Катаемся на лыжах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После катания поехали в Липтовский Микулаш и покушали в центре города в ресторане «Slovacka Restoracia», ресторан находится в отеле, вход в него в арке между пешеходным центром города и супермаркетом BILLA.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- суп чесночный с яйцом и сыром 43 sk (полный восторг)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- пиво Zl Bazant 0,5 – 30 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- галушки с брынзой – 95 sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В итоге потратил 168 sk, хотя скажу честно - экономил, ребята оторвались покруче т.к.блюда так просто гигантские. &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Пятое января">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Катаемся на лыжах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После лыж поехали в термальные источники в Бесенову (Besenova). www.besenovanet.sk&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Комплекс термальных ванн построен в 2005 году и производит приятное впечатление, хотя, по общему мнению, аквапарк нам понравился больше. В термальных ваннах есть один неприятный момент, который раздражал меня все время пребывания там, - взяв билет на 2 часа, мне приходилось все время думать о том, чтобы уйти вовремя т.к. иначе пришлось бы доплачивать. Часов на мне естественно не было, а в помещениях их никто не повесил, были только датчики к которым подносился браслет и там выдавалась информация про потраченное тобой время, но к ним приходилось все время ходить, что согласитесь мешает отдыхать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Стоимость – 2 часа отдыха – 340 sk Скидки предусмотрены только для групп более 20 человек.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Шестое января">&lt;p class='story_celltext'&gt;Катаемся на лыжах&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
   <item name="Седьмое января">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хоть и не хочется, но нужно возвращаться.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На прощание, чтобы потратить оставшиеся кроны заехали в супермаркет TESCO в Кошице. Причем выяснилась одна интересная деталь, если оформить в супермаркете покупки на возврат НДС (одного чека для этого не достаточно), то потом на границе вам вернут деньги за этот самый НДС уплаченный в Словакии за эти продукты.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Когда мы подъехали к границе, выяснилось еще кое-что, - словаки не горят особым желанием возвращать нам эти деньги. Т.е. не то чтобы нас там обижали, просто сначала выяснилось что человека, который занимается возвратами, нет на месте и его нужно ждать, потом что все продукты будут фотографироваться и сличаться по списку. Короче имея билеты на поезд, мы не рискнули сильно задерживаться и решили забыть про эту мелкую выгоду.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По итогам нашей авантюры с возвратом НДС, могу посоветовать, - если уж вы решитесь этим заморачиваться то не нужно мелочиться. Заниматься этим стоит при наличии одной или пары дорогих покупок, а в случае же покупок по мелочам, я не думаю что потраченное время и усилия будут стоить того.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="EURO 26">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Это молодежная карточка, которая позволяет получать в определенных местах скидки. Например, в Яснах она дает неплохую скидку на билеты на подъемники, около 35%. http://www.jasna.sk/page01.php?id=41&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Также по ней есть скидка на прокат лыж.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ознакомиться с более детальной информацией о возможностях данной карточки можно на сайте www.euro26.org или http://www.studentland.com.ua. Действует эта карточка во многих странах мира (даже на Украине) и может пригодиться вам еще не раз.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Карточка euro26 делается на месте за 5 мин и действует один год. Для ее получения нужны: загранпаспорт, фотография 3х4 и 27 грн. Необходимым условием является ваше недостижение 26 лет. Сделать ее можно, например, по адресу ул. Михайловская, 15, офис 8 (напротив клуба Обрайн) в будний день с 9-00 до 18-00, в субботу с 11-00 до 15-00. Тел/факс. 490-34-10, 237-16-69&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Если проявить немного хитрости (сказав, что паспорт в посольстве), то можно получить эту карточку и после достижения 26 лет, главное сообщить, как правильно пишется ваша фамилия в загранпаспорте и дату рождения.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По результатам поездки карточка очень пригодилась, в итоге мы сэкономили около 300 грн на подъемнике и аквапарке.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</item>
   <item name="Проживание">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хоть мы и ездили уже в Словакию, тем не менее, специфика поиска жилья на Новый Год другая и соответственно метод поиска немного отличается. Выгода в данном случае в цене, по сравнению с предложениями турфирм цена меньше в 2-3 раза.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Далее следует информация про съем жилья, которую я взял из отчета Николая Пресича, который собственно и бронировал жилье для нас. &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Поиск жилья.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Поиск жилья для группы из 11 человек с 30 декабря по 7 января оказался нелегкой задачей, несмотря на то, что у меня уже был опыт решения подобных вопросов. Здесь сыграл свою роль целый комплекс факторов:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;1. Это самый горячий сезон в году, на время нашего пребывания в Словакии припадали католическое рождество, наш НГ и православное рождество. Соответственно у местных это было 3 разных заезда.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;2. В Яснах (Jasna) есть всего 3-4 отеля, кот. бронируются турфирмами за год наперед. Нужно было искать жилье в ближайшем населенном пункте к Яснам - Липтовском Микулаше (Liptovsky Mikulas), 16 км от Ясен.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;3. Большинство домиков в частном секторе рассчитаны на максимальную вместимость 6-8 человек.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;4. Начинать бронировать жилье в частном секторе на НГ нужно уже в августе.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Несмотря на все объективные и субъективные сложности мне удалось найти практически идеальный вариант с проживанием для всей моей группы. Были найдены 2 домика в одном дворике у одного хозяина с максимальной вместимостью до 13 человек при использовании 2-х дополнительных кроватей и одного надувного дивана. Внутри все было новым и современным, выглядело симпатично и было достаточно функционально:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Helena - http://www.slovakia-sun-ski-spa.com/?__TkE7NyNxfHhkO2tsdXVkY2Q=-A3-v3 &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Imrich - http://www.slovakia-sun-ski-spa.com/?__TkE7NiNxfHhkO2tsdXVkY2Q=-A3-v3 &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Как потом оказалось, стоило только переступить порог коттеджей, а там уже было абсолютно все, что только могло понадобиться для жизни. В коттедже Imrich было 2 ванных, в каждой ванной все вплоть до фена. Если есть стиральная машинка, то обязательно и все необходимые средства для стирки. В комнате для отдыха был кожаный диван, 2 кожаных кресла, 2 простеньких деревянных кресла с подушками, телевизор с сигналом от спутниковой тарелки, DVD, камин, во дворе к нему дрова... и вплоть до всевозможных свечей с подсвечниками. Хозяева даже елочку нам поставили. На кухне большой стол на всю нашу компанию, холодильник, плита, микроволновка, тостер, телевизор, посудомоечная машина, камин... вплоть до чая и сахара. Стоимость коттеджей была весьма демократична, за 8 ночей мы должны были заплатить 900 евро за оба домика. Минус был только один - это рассположение домиков. Они были не в Микулаше, а в поселке Святой Криж (Svaty Kriz) в 8 км от Микулаша. Но в процессе общения с местными и теми, кто был в курсе ситуации в Микулаше, я понял, что нам все равно придется снимать свой собственный бусик, чтобы ездить в Ясна, т.к. рейсовый автобус, кот. ездит в Ясна постоянно переполнен. Куча народу с лыжами, ломящаяся в автобус, кот. ходит где-то раз в час явно напрягала бы нас. Таким образом единственный недостаток наших домиков невелировался. Я сразу же попросил хозяина домиков, чтобы он подыскал нам бусик, кот. будет нас возить в Ясна утром и обратно вечером. Он предложил нам бусик за 3000 словацких крон, это где-то 120 долларов. Таким образом получалось по 11 долларов на человека в день. Цена отнюдь не супер, но учитывая, что билет на автобус только из Микулаша до Ясен стоит 2 доллара, то более-менее приемлимо. Тем более что по месту мы могли найти и более дешевый бусик.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
  <item name="Оплата жилья">
    &lt;p class='story_celltext'&gt;Как оказалось все трудности с поиском жилья были только прелюдией, с возниконовением необходимости оплаты жилья начались настоящие приключения. :) Это сейчас мне смешно вспоминать об этом, а тогда мои слова вырезала цензура. :) Вообще эта ситуация тянет на минидетективчик. Расклады следующие. Сначала я списывался с местным словаком, но потом оказалось, что хозяйка этих котеджей живет в англии. Я так понял, что она сама из Словакии, вышла замуж за англичанина и живет там. В общем все финансовые вопросы мне нужно было решать с хозяйкой из Англии. Она захотела 100% оплату не позже, чем за 4 недели до заезда. Мотивировала она это тем, что 100% предоплата на праздники это нормальная практика. Честно говоря платить вот так вот деньги человеку, кот. я ни разу в жизни не видел и за котеджи, кот. я тоже не видел было слегка стремно. У этих коттеджей хороший сайт, вся информация на 8-ми языках, много фоток и много информации о потенциальном досуге в близлежащих районах Словакии. Видно, что люди серьезно подходят к тому чем они занимаются. Если бы речь шла о символической предоплате в 100-200 долларов, я бы заплатил не задумываясь. А так хотелось каких-то дополнительных гарантий. Первым делом я попытался получить максимальную информацию о сайте и о юридическом лице хозяйки котеджей. На каждой странице сайта есть информация о провайдере, кот. обеспечивает трафик. На сайте провайдера сайт котеджей значится как клиент, а такие вещи делаются только в реальной жизни с бумажными договорами. Также я попросил хозяйку прислать мне копию своего свидетельства о регистрации юр. лица. Для еще большей уверенности в том, что нет никакого кидалова, я попросил товарища написать письмо, что он хочет снять один из этих коттеджей примерно в теже сроки, что и я собирался оплачивать. Если это кидалово, то его организаторы должны были бы всем отвечать, что коттеджи свободны и делайте предоплату.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;p class='story_celltext'&gt;Проверив все, что можно было проверить, я не обнаружил явных причин не делать предоплату поэтому решил платить 100% наперед. Но оказалось, что это не так просто сделать. Если бы речь шла о переводе денег на личный счет хозяйки коттеджей, то проблем не возникло бы. Для этого никаких дополнительных документов не нужно, только за свифт заплатил бы 25 долларов. Но в данном случае платить нужно было на счет юридического лица, а для этого в банке требовали оригинал счета-фактуры с мокрой печатью... Они это мотивировали тем, что есть инструкции нацбанка и они через них переступить не могут. Времени ждать счет-фактуру не было, если я не платил в течении пары дней, то хозяйка сдавала коттеджи другим людям. Да и словак с англичанкой откровенно не понимали, что я от них хочу и почему я не могу им заплатить. Перечислить деньги через WesternUnion можно только в конкретное отделение для юридического лица, на счет нельзя. В общем не ту страну назвали Гондурасом... :( Когда мне уже казалось, что я так и не смогу проплатить эти коттеджи нашлось достаточно неожиданное решение данной проблемы. Я договорился со своей фирмой и она перечислила нужную сумму на счет хозяйки коттеджей. :) Свифт обошелся в 40 долларов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;p class='story_celltext'&gt;От себя добавлю что поиск жилья Николай начал с сайта Липтовского Микулаша http://www.liptovskymikulas.sk в котором он нашел объявления от сдающих квартиры частников и список отелей в самом Микулаше и его окрестностях. Далее уже дело техники, хотя сами переговоры с разными частниками длились около 2 месяцев пока мы не стали гордыми владельцами брони коттеджей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  </item>
   <item name="Продукты">
&lt;p class='story_celltext'&gt;В очередной раз убедился, что на родине не все плохо. Это если говорить про магазинные продукты. Например, все соки и напитки у них довольно низкого качества, напоминают напиток Юпи времен 90-х. Колбаса и шоколад также не блещут, по сравнению с украинскими аналогами. Зато пиво очень даже неплохое, как словацкое, так и присутствующее тут чешское. Из словацкого мне понравились такие сорта как: Saris, Zlaty Bazant, Gordon, Kelt.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что же касается питания в кафе и ресторанах, то тут все оказалось гораздо лучше. Из национальных блюд хочу отметить чесночный суп с яйцом и сыром, капустный суп с кусочками колбасы и мяса, суп гуляш (в одном из ресторанов нам его подали практически целиком состоящим из мяса). Что касается вторых блюд, то они не отличаются заметным национальным колоритом, зато имеют в наличии много мяса, что лично меня радовало всю поездку.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Отдельно нужно сказать о сервисе, - он был на хорошем уровне, все заказы для нашей большой компании приносились примерно за 30мин, что согласитесь приятно. Хотя тут я уверен, что такая скорость обслуживания связана с использованием полуфабрикатов. С другой стороны я ни разу не почувствовал что блюда несвежие.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</item>
</custom>

<summary>
&lt;p class='story_celltext'&gt;Все понравилось, хоть нам и не повезло со снегом, но в целом благодаря хорошему сервису все плохое не сильно раздражало. По крайней мере, за потраченные тут деньги на родине так отдохнуть бы 100% не получилось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Словакии чувствуешь себя как дома т.к. во-первых, менталитет и язык словаков очень похожи на наши, а во-вторых, сказывается то огромное количество наших соотечественников, которые тут отдыхают (про наличие соотечественников – плюс это или минус – не знаю).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;За всю поездку я потратил примерно 450 долларов, из них около 200 дома на предоплату и транспорт и остальное в Словакии, причем большая часть денег пошла на подъемник, аренду лыж и шмотки (сивтер 299 sk; лыжная шапочка 300 sk.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</summary>
   
</Story>