<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Большая Винница
  <short>(Винница, ставка Гитлера "Вервольф", мумия Пирогова).</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутский Алексей</person>
   <person>Кривша Святослав</person>
</participants>

<route>
   <day date="12122006">Винница, ставка Гитлера "Вервольф", мумия Пирогова.</day> 
</route>

<custom>
   <item name="История">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Город Винница - административный, экономический и культурный центр Винницкой области. Расположен город на берегах Южного Буга. Заселены эти территории были еще в давние времена. С середины X столетия здесь поселились племена уличей и тиверцев, которые входили в состав Киевской Руси. Со временем этот край отошел к Галицко-Волынского княжеству. Больше ста лет здесь господствовала Золотая орда. После победы в 1362 году армии литовского князя Ольгреда над армией татар, Подолье попало под власть литовского княжества. Племянники князя Ольгреда - Федор и Константин Корятовичи, начали строить на этих землях города-крепости. Среди них была и Винница. Об этом впервые упоминается в документах 1363 года. Первый замок был сооружен на высоком месте левого берега. В 1558 году с целью усиления защиты от врагов была построенная новая крепость на острове Кемпа. Винница официально стала городом в 1795 году. С Винницой связанны имена Н.И.Пирогова и М.М.Коцюбинского.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Впечатления">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Винница – город небольшой и осмотреть его можно за 1 день, тем более что достойных осмотра достопримечательностей тут не много.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Добрались мы в город на электричке и уехали точно так же, благо с билетами проблем не было.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первым пунктом нашего путешествия значилась разрушенная ставка Гитлера – «Вервольф». Так как находится она за городом в селе Стрижавка (8км от города), то нашу поездку начали именно с нее. Добраться туда очень просто, – на привокзальной площади нужно сесть на маршрутку в Стрижавку. Стоит поездка 1,9 грн, выйти нужно на остановке «Кемпинг» и дальше от нее нужно идти 15-20 мин по асфальтовой дороге до ворот этого самого кемпинга и дальше вдоль забора. Как только забор кончится - это значит вы на месте.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вообще то от ставки практически ничего не осталось. Напоминает она сад камней, - на довольно большой плоской как стол территории, между ровных посадок елей, разбросаны вывернутые из земли толстые бетонные плиты с торчащей из них арматурой. В некоторых местах из земли выступают фундаменты небольших зданий. Единственная аутентичная деталь – это решетка водостока торчащая из одной бетонной плиты и остатки трубы стока ведущей к ней.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В принципе мы изначально не ждали от ставки ничего особенного, но тем не менее она нам понравилась т.к. по сути это нерукотворный парк в котором можно прекрасно прогуляться с мыслями о вечном.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Усадьба и усыпальница хирурга Пирогова – второе по значимости историческое место в Виннице, находится на окраине города. Добраться сюда можно от того же вокзала, причем лучше всего ехать до усыпальницы, там находится конечная станция маршрутки, а потом оттуда пешком или на маршрутке ехать в усадьбу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Работают и усадьба и усыпальница до 17-00, к сожалению, посетить мы смогли только усыпальницу. В усыпальнице находится мумия пофесора, сделанная из него без его желания, но по его рецепту. Учитывая, что в мире всего около 4-5 мумий (не считая музейных экспонатов) просмотр украинского варианта, которому около 125 лет, был для нас первоочередной задачей. Если честно мумия разочаровала, т.к. выглядит она чересчур хорошо, по крайней мере ее лицо. И хоть бабушки экскурсоводы клялись, что мумия не реставрировалась и все это только подсветка, но уж очень большой контраст был между сероватого цвета пальцами Пирогова и его желто-розовым лицом. Было такое впечатление, что лицо сделано из воска.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Фотографировать в усыпальнице запрещено.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Винница – по крайней мере ее центральная часть улица Соборная имеет три достопримечательности, - арку перед входом в парк, бывший доминиканский монастырь, теперь – Свято-Преображенский кафедральный собор с остатками крепостной стены и старая пожарная башня.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сам по себе центр города похож на Киевский подол, со старенькими не более 3-4 этажей домами, от центральной улицы веером расходятся улочки по которым интересно прогуляться и посмотреть на одноэтажные старенькие домики центра города. Окраины Винницы застроены хрущевками и тому подобными советскими шедеврами, поэтому ехать туда нет смысла.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
 </item>
</custom>
   
</Story>