<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>4000 км Польщею та Словаччиною
  <short>Моя перша закордонна поїздка. 14 міст за два тижні.</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутський Олексій</person>
   <person>Пресіч Микола</person>
</participants>

<route>
   <day date="23082006">Київ - Ужгород</day>
   <day date="24082006">Ужгород – Михайлівці (Michalovce) – Кошице (Kosice)</day>
   <day date="25082006">Кошице (Kosice) – Спішське Підграддя (Spisske Podhradie)</day>
   <day date="26082006">Спішське Підграддя (Spisske Podhradie) – Левоча (Levoca) – Банська Бистриця (Bancka Bystrica)</day>
   <day date="27082006">Банська Бистриця (Bancka Bystrica) – Братислава (Bratislava) – виїзд до Польщі</day>
   <day date="28082006">Прибуття до Польщі – Катовіце (Katowice) – Краків (Krakow)</day>
   <day date="29082006">Краків (Krakow) – Вроцлав (Wroclaw)</day>
   <day date="30082006">Вроцлав (Wroclaw) – Познань (Poznan) – Торунь (Torun)</day>
   <day date="31082006">Торунь (Torun) – Гданськ (Gdansk)</day>
   <day date="01092006">Гданськ (Gdansk) – Мальборк (Malbork) – Варшава (Warszawa)</day>
   <day date="02092006">Варшава (Warszawa) – Замосць (Zamosc)</day>
   <day date="03092006">Замосць (Zamosc) – Люблін (Lublin) – Львів - виїзд до Києва</day>
</route>

<visa>
&lt;p class='story_celltext'&gt;У нас в Україні візи для поїздки до Словаччини та Польщі поки що безкоштовні (з жовтня 2006 ці країни увійдуть до шенгену, тому правила можуть змінитися), що власне й підштовхнуло мене до цієї поїздки, достатньо лише подати документи і потім забрати паспорт із візою.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Для отримання польської візи потрібно принести закордонний паспорт, фото не менше 80% обличчя (робиться в будь-якому фотоательє), і ксерокопію першої сторінки закордонного паспорта. Також потрібно на місці заповнити анкету, раджу завантажити анкету (http://polska.com.ua/ua/konsulat/) і уважно її прочитати та постаратися заповнити заздалегідь, бо якщо цього не зробити, то потім на місці може з'ясуватися, що ви не володієте потрібною інформацією. На місці є хлопці, які можуть заповнити цю анкету за вас за 20 грн, але якщо в них запитати, то вони можуть трохи допомогти і безкоштовно, також є стенд зі зразком заповнення анкети.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Розгляд візи проходить за 1 день, тобто наступного дня вже можна приходити за паспортом.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Для отримання словацької візи потрібно принести закордонний паспорт, фото не менше 80% обличчя (у принципі можна і звичайне фото, але краще перестрахуватися), і ксерокопію першої сторінки закордонного паспорта. Усе робиться за аналогією з поляками, додаткову інформацію можна почерпнути тут (http://www.slovakia.kiev.ua/site/ua/konsulstvo/).&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Розгляд документів проходить у словаків за тиждень.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Непогано мати підтвердження з якогось готелю про бронювання там місць на час візиту, у словацькому консульстві з нас вимагали такий папірець, на наше щастя він у нас був, хоча теоретично він не потрібен.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Отримати такий папірець дуже легко, знаходите адресу готелю в місті, що вас цікавить, або який знайдете (ніхто цю інформацію не перевіряє) і висилаєте їм лист із проханням забронювати вам місце, якщо вам дадуть позитивну відповідь, то проста роздруківка електронного листа і є те, що потрібно. Суто теоретично можуть такий папірець запитати і при перетині кордону, хоча в нас не запитували.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Також на кордоні теоретично можуть вимагати мед. страховку на час поїздки і перевіряти наявність грошей (з розрахунку 50 у.о. на день), у нас нічого не просили, хоча кажуть, буває й що напружують. Ми жодних страховок не робили, бо теоретично за бажання застрахуватися можна і на кордоні. Ми їхали з місцевими, тому потрапили під загальну гребінку, і до нас ніхто не чіплявся.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="SK" rate="29.25"></rate>
   <rate cur1="EUR" curnt="SK" rate="37.49"></rate>
   <rate cur1="USD" curnt="ZT" rate="3.05">Варшава</rate>
   <rate cur1="USD" curnt="ZT" rate="3.03">Краків</rate>
   <rate cur1="USD" curnt="ZT" rate="3.01">Решта</rate>
</exrate>

<habitation>
   <place price="750" currency="SK" room="double" name="Hostel 'Turistika ubytovna K2 metropol'" city="Кошице (Kosice)" nights="1">Hostel “Turistika ubytovna K2 metropol” ul. Sturova c32, tel. 6255948, від центру 10 хв, туалет і душ у коридорі.</place>
   <place price="460" currency="SK" room="double" name="Penzion «Chalupka»" city="Спішське Підграддя" nights="1">Penzion «Chalupka», ul. Podzamkova 25, www.penzionchalupka.sk, mobil: 0905-167-003 (власник трохи говорить російською), туалет, душ і кухня на пару із сусідньою кімнатою.</place>
   <place price="620" currency="SK" room="double" name="Studensky Domov Akademii…." city="Банська Бистриця (Bancka Bystrica)" nights="1">“Studensky Domov Akademii….” ul. Kollara 20, гуртожиток, але чистий і гарний, зі скляним ліфтом, блочна система – туалет і душ на 2 кімнати.</place>
   <place price="29" currency="ZT" room="dorm" name="Express" city="Краків (Krakow)" nights="1">Hotel (гучна назва) “Express” ul. Wroclawska 91, www.express91.pl, далекувато від центру, поряд із залізницею, їхати до центру 15 хв 130-м автобусом, туалет і душ на будиночок, єдиний плюс – дешевизна.</place>
   <place price="80" currency="ZT" room="double" name="Summer Hostel 'Dizy Daisy'" city="Вроцлав (Wroclaw)" nights="1">Summer Hostel “Dizy Daisy” ul. Gornickiego 22, недалеко від центру (пішки хвилин 20), гуртожиток, восени не працює як хостел, туалет і душ на поверсі, персонал чудово говорить англійською. Dizy Daisy – це мережа хостелів у Польщі, у них можна забронювати місце в іншому хостелі з їхньої мережі. Їхній сайт http://hostel.pl/</place>
   <place price="100" currency="ZT" room="double" name="Motel Marvin" city="Торунь (Torun)" nights="1">Motel Marvin, ul. Kujawska 8, fasko1@op.pl, tel. 056-6548773 знайти дуже легко, одразу навпроти залізничного вокзалу, близько 50м від підземного переходу, коштує 50 zt (83 грн) на людину, туалет і душ у номері.</place>
   <place price="20" currency="ZT" room="dorm" name="Shronisko Molodezne" city="Гданськ (Gdansk)" nights="1">Shronisko Molodezne ul. Walowa 21, коштує 20 zt (33 грн) на людину, ліжко у 8-місній кімнаті, речі можна залишити в окремій кімнаті, є можливість поспілкуватися з багатонаціональним колективом мешканців.</place>
   <place price="50" currency="ZT" room="dorm" name="Hostel 'Tamka'" city="Варшава (Warszawa)" nights="1">Hostel “Tamka” ul. Tamka 30, за ліжко у 5-місній кімнаті. (Варшава столиця і тому найдорожче місто)</place>
   <place price="60" currency="ZT" room="double" name="Motel Korona" city="Замосць (Zamosc)" nights="1">Motel “Korona”, адресу не знаю, бо їхали на таксі, таксі туди коштувало 14 zt, назад 9,5 zt.</place>
</habitation>

<food>
   <dish name="пиво: у магазинах і супермаркетах" price="17" currency="SK"></dish>
   <dish name="polievka kapustova s klobasoy – суп капустяний з ковбасою – у Левочі" price="26" currency="SK"></dish>
   <dish name="салат" price="45" currency="SK"></dish>
   <dish name="фляки (Краків)" price="15" currency="ZT"></dish>
   <dish name="бігос (bigos), - тушкована капуста зі шматочками ковбаси і м'яса" price="25" currency="ZT"></dish>
</food>

<transport>
   <day date="24082006" price="12" currency="UAH" type="автобус" time="hm" dep="Ужгород" arr="Михайлівці (Michalovce)"></day>
   <day date="24082006" price="80" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Михайлівці (Michalovce)" arr="Кошице (Kosice)"></day>
   <day date="25082006" price="125" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Кошице (Kosice)" arr="Спішське Підграддя"></day>
   <day date="26082006" price="22" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Спішське Підграддя" arr="Левоча (Levoca)"></day>
   <day date="26082006" price="165" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Левоча (Levoca)" arr="Банська Бистриця (Bancka Bystrica)"></day>
   <day date="27082006" price="219" currency="SK" type="автобус" time="hm" dep="Банська Бистриця (Bancka Bystrica)" arr="Братислава (Bratislava)"></day>
   <day date="27082006" price="877" currency="SK" type="потяг" time="hm" dep="Братислава (Bratislava)" arr="Катовіце (Katowice)">Сидячі квитки без місця, з місцем коштують на 700 sk дорожче.</day>
   <day date="28082006" price="12" currency="ZT" type="потяг" time="hm" dep="Катовіце (Katowice)" arr="Краків (Krakow)">75 км</day>
   <day date="28082006" price="2.5" currency="ZT" type="автобус" time="hm" dep="Краків (Krakow)" arr="">Автобус (міський транспорт) у Кракові (Krakow) - квиток на годину поїздок коштує 2,5 zt (4,15 грн) у кіоску, 3 zt (5 грн) у водія.</day>
   <day date="29082006" price="41" currency="ZT" type="потяг" time="05hm" dep="Краків (Krakow)" arr="Вроцлав (Wroclaw)">268 км</day>
   <day date="30082006" price="60" currency="ZT" type="потяг" time="hm" dep="Вроцлав (Wroclaw)" arr="Познань (Poznan))">Виїзд 10:30, це експрес, а був ще об 11:40 за 32 zt (53 грн) – 178 км.</day>
   <day date="30082006" price="31" currency="ZT" type="потяг" time="hm" dep="Познань (Poznan)" arr="Торунь (Torun)">151 км.</day>
   <day date="31082006" price="33" currency="ZT" type="потяг" time="hm" dep="Торунь (Torun)" arr="Гданськ (Gdansk)">Виїзд 15:20</day>
   <day date="01092006" price="16" currency="ZT" type="потяг" time="hm" dep="Гданськ (Gdansk)" arr="Мальборк (Malbork"></day>
   <day date="01092006" price="73" currency="ZT" type="потяг" time="hm" dep="Мальборк (Malbork" arr="Варшава (Warszawa)"></day>
   <day date="02092006" price="44" currency="ZT" type="потяг" time="hm" dep="Варшава (Warszawa)" arr="Замосць (Zamosc)">293 км.</day>
   <day date="03092006" price="10" currency="ZT" type="маршрутка" time="hm" dep="Замосць (Zamosc)" arr="Люблін (Lublin)">80 км</day>
   <day date="03092006" price="30" currency="ZT" type="автобус" time="hm" dep="Люблін (Lublin)" arr="Львів">Виїзд о 12:05 – 244 км (до кордону 2,5 години)</day>
</transport>

<custom>
   <item name="Вступ">
&lt;p class='story_celltext'&gt;У процесі підготовки до цієї поїздки нами було переглянуто безліч звітів за аналогічними маршрутами, на жаль, найчастіше інформація подається там надто емоційно і не інформативно, тому мені захотілося скласти звіт, який, можливо, допоможе комусь у нелегкій праці підготовки до поїздки.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Словаччина">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Одразу зазначу, що основна частина корисної інформації щодо транспорту, проживання, кухні та цін буде нижче, у цьому розділі описані мої враження про країну.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Загалом Словаччина дуже сподобалася, і за цінами, і за красою, і за якістю сервісу, вона безумовно гідна ще не одного відвідання.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Словаччина здебільшого гірська країна, тому пейзаж постійно радує око, до нього нереально звикнути, дуже приємно спостерігати за розпаханими пагорбами, що біжать у вікні, маленькими містечками, що ховаються в невеликих долинах, серпантином гірських доріг тощо.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Також це, по суті, сільська країна, і люди тут доволі чуйні. У Словаччині є лише 2 міста, гідні цієї гордої назви, це Кошице (близько 250 тис.) і Братислава (близько 480 тис.). Тому ритм життя тут дуже розмірений і неквапливий, тож розслаблятися після київських трудових буднів тут одне задоволення. Хоча тут є невелика заковика, усі магазини залізно зачиняються о 18-00, і в суботу та неділю теж усе зачинено, працюють лише деякі ресторани і нічні клуби, лягають спати теж рано, нічне життя починається близько 22-00, у цей час усі добропорядні громадяни вже вдома.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Обслуговування в ресторанчиках і кафе на рівні, замовлення вам принесуть у межах 30 хвилин. Навіть у найпростіших готелях наявність зручностей, наприклад гарячої води, обов'язкова, скрізь чисто, тож націнки йдуть уже за додаткові послуги.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ціни не високі, ми прожили 4 дні, не особливо себе обмежуючи, за 30 доларів на людину на день.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мова схожа на українську і російську, але зрозуміти місцевих з першого разу проблематично, хоча читати загалом можна, якщо трохи понапружитися. Російську мову якщо там колись і вчили, то зараз вона ґрунтовно забута, англійську сяк-так знає молоде покоління, тому іноді ми повторювали одне слово всіма трьома англ., рос., укр. мовами і здебільшого нас розуміли. Загалом якщо говорити російською або українською, то місцеві більш-менш розбирають, що від них хочуть, але не виключено спілкування за допомогою калькулятора, благо цифри у нас однакові.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кошице, гарне місто, особливо після перетину кордону контраст одразу впадає в око, у центрі міста дуже гарний костел єзуїтів, оперний театр, і між ними співочий фонтан. У центрі міста також є супермаркет TESCO, що працює до 20-00, що дуже актуально в Словаччині.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Спішський град. Спочатку ми хотіли їхати до нього з Левочі (це місцевий райцентр), але нам трапився автобус, який ішов до Левочі через нього, тому ми, недовго думаючи, вийшли там.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Містечко Спішське Підграддя лежить у низині, між високих пагорбів/гір, з одного боку над ним нависає гігантський Спішський град, а з іншого Спішська капітула, обидва занесені до списку культурної спадщини ЮНЕСКО.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Спішський град дуже вразив, уявіть гігантську фортецю, що практично виростає з білих скель на вершині гори, увесь час чекаєш, що з-за нього вилетять дракони і почнуть поливати вогнем, як у фільмі «Володар перснів».&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Відвідання фортеці коштує 100 крон (17,2 грн.), сім'ям з дітьми знижка.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Спішська капітула особливо не вразила, щоправда всередині самого костелу ми не були, було надто рано, зате вхід безкоштовний і звідти відкривається розкішний вид на місто і фортецю.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Левоча. Гарне старе місто, у центрі прямокутної площі костел, місто оточене фортечною стіною, і всередині неї будинки не вищі за 2 поверхи, що створює особливу атмосферу старовини.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Банська Бистриця. За мірками Словаччини велике місто, аж 90 тисяч мешканців. Гарний доглянутий центр, з костелом, є залишки фортечної стіни з воротами і вписаною в них ратушею. Порадував місцевий клуб сальси, який у центрі міста в одному з відкритих кафе влаштовує танці під латину.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Братислава. Спочатку ми не планували їхати до столиці, плануючи перебратися до Польщі з Банської Бистриці, але, як з'ясувалося, звідти дістатися нереально, тому ми прийняли рішення їхати з Братислави і ні крапельки про це не пошкодували. Дуже гарне місто, із замком, що стоїть на пагорбі над містом, причому місцеві мешканці всіляко прикрашають своє місто скульптурами і розписом по стінах, можна вдруге, проходячи вулицею, знаходити там щось нове, не помічене раніше.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Польща">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Перше, що впало в око, що ну вже дуже Польща схожа на Україну, це не означає, що нам вона не сподобалася, просто ми їхали за екзотикою, і знайшли її не так багато, як планували.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Польща набагато більш індустріальна країна, ніж Словаччина, і за кількістю населення теж відрізняється істотно, усі найбільші міста налічують від 500 тис. до 80 тис. населення і тільки Варшава 1,7 млн.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Магазини працюють до 18-00 – 19-00, але багато супермаркетів, які працюють допізна, тож голодувати не доведеться.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У Польщі одразу розумієш, що ти потрапив до Західної Європи. Тут відчувається сильний вплив німців на півночі й заході, і австрійців на південному заході. Безліч католицьких костелів, вузькі вулички, будинки у два вікна, вивіски над барами, усе це створює особливу атмосферу середньовіччя. Хоча щойно ти виходиш за межі історичного центру, то одразу натрапляєш на панельні хрущовки і вся романтика зникає.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мова схожа більше на українську, ніж на російську. Зрозуміти місцевих з першого разу проблематично, тим більше що в них у мові по-іншому ставляться наголоси і зрозуміти її виявилося важче, ніж словацьку. Хоча читати загалом можна, якщо трохи понапружитися. Російську мову якщо там колись і вчили, то зараз вона ґрунтовно забута, англійську знає молоде покоління. Загалом якщо говорити російською або українською, то місцеві більш-менш розбирають, що від них хочуть, ближче до кордону взагалі проблем не виникало, але не виключено спілкування за допомогою калькулятора, благо цифри у нас однакові.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ціни в Польщі в середньому вищі, ніж в Україні, і навіть якщо спочатку й було бажання влаштувати шоп-тур, то потім воно зникло, бо для цього потрібно було їхати на околиці і вишукувати ринки чи великі супермаркети, шукати знижки тощо, коротше, під час відпустки цією фігнею вирішили не займатися.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Дві теми, які впадають в око в кожному польському місті – це папа і Катинь, безліч пам'ятників і дощок за обома темами.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До речі, у Польщі я поставив рекорд за платою за туалет, максимальна сума, яку я платив за громадський туалет, це 2 злотих, тобто 3,2 грн, - дорого, але якщо припече – нікуди не дінешся. Суто теоретично можна заходити в різні кафе, але їх ще знайти потрібно, а з громадськими туалетами, а особливо в центрі всіляких історичних пам'яток, сутужно.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На поїздку Польщею я витратив 1100 злотих за 6 днів, тобто 183 злотих (305 грн.) на день (це з урахуванням сувенірів і автобуса до Львова за 30 злотих), хоча одразу скажу, що ми особливо не шикували й іноді, особливо після купівлі сувенірів, влаштовували розвантажувальні дні.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Краків вважається культурною столицею Польщі, і в нього є для цього всі підстави, бо це одне з найгарніших польських міст, побачених нами. Дуже сподобалася центральна площа з ринком і костелом і замок, у якому в соборі є могили польських королів. У центрі міста в старій будівлі ринку продаються сувеніри, найкраще купувати їх саме тут, бо там багато торгових точок і за бажання можна знайти гарні й недорогі сувеніри, хоча бурштин краще брати в Гданську, за цінами він там не набагато дешевший, але вибір там набагато кращий.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вроцлав – це найгарніше польське місто, яке я відвідав, хоча з цим хтось може й не погодитися. Вроцлав - це австрійська частина Польщі, і це найготичніше місто з усіх мною побачених, дуже вже мені сподобалися його костели на острові, вузькі вулички, центральна площа зі старовинною ратушею і взагалі атмосфера в місті. Рекомендую.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Познань, гарний центр і трохи старовинних будівель на околицях, а так місто без див - індустріальне, після всіх побачених пам'яток у Кракові та Вроцлаві виглядало бліденько, хоча центр там мені дуже навіть сподобався, але вже дуже його було мало.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Торунь це місто, занесене до списку світової спадщини ЮНЕСКО. Чесно кажучи, спочатку я був трохи розчарований, бо не побачив там чогось особливого, але з часом усе-таки оцінив його шарм, суть у тому, що там старий не лише центр міста, а все старе місто. Плюс там є місцева родзинка, це торунські пряники, тішить те, що це не сувенірні ласощі, а звичайнісінькі смачні печивка.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Гданськ, це портове місто, хоча розташоване воно не на морі, а на річці, куди з моря заходили кораблі. Основним сувеніром, який можна привезти з цього міста, є бурштин, там стільки ювелірних крамничок, що ним торгують, що навіть поїсти в центрі проблематично (у сенсі за нормальними цінами). Зате поїсти можна на набережній, причому там переважно подаються морські страви.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Під час WW2 місто було зруйноване на 90%, тож усі його красоти це робота реставраторів, що, до речі, характерно для багатьох польських міст, практично відбудованих з нуля після війни. До речі, у цьому місті ми вперше за поїздку почули російську мову, сюди їдуть туристи з Калінінграда, тому можна знайти співвітчизників і відвести душу в розмові.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мальборк – колишня столиця тевтонського ордену хрестоносців, невелике містечко, що виросло поряд із гігантським замком. Замок справляє величезне враження, складається він із двох частин, і обидві вони оточені кількома рядами фортечних стін. У самому замку ми зустріли російськомовну екскурсію з Калінінграда і завдяки цьому дізналися багато цікавого з історії міста і краю.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вхід до замку коштує 30 злотих (50 грн.) і ще 6 злотих піднятися на саму вершину вежі (тут не варто жлобитися, бо там дуже гарно). Причому речі на час прогулянки замком (за наявності квитків) можна безкоштовно здати на зберігання.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Варшава – дійсно відчувається, що потрапив до столиці і за ритмом життя, і за висотою будівель. Виходячи із залізничного вокзалу, який розташований здебільшого під землею, потрапляєш до ділового кварталу міста, де стоїть з десяток хмарочосів (близько 30-40 пов.), включно з висоткою псевдо-МДУ.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Історичний центр у місті доволі невеликий, і часу на його огляд знадобиться небагато.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Навколо центру розташовано багато держустанов і пам'ятників радянського і нинішнього періодів, на які варто подивитися.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Що стосується проживання, то у Варшаві його варто планувати заздалегідь, бо знайти тут готель чи хостел з ходу не вийде, надто вже велике місто.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
   </item>
</custom>

<summary>&lt;p class='story_celltext'&gt;На всю поїздку витрачено практично рівно 500 доларів США.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;</summary>

</Story>