<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Поездка по городам Сиверского княжества.
  <short>(Новгород-Сиверский, Глухов, Путивль)</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутский Алексей</person>
   <person>Кривша Святослав</person>
</participants>

<custom>
   <item name="Поездка по городам Сиверского княжества">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Целью данной поездки было посещение городов на крайнем севере Украины, бывших в прошлом центрами Сиверского княжества – Новгорода-Сиверского, Глухова, Путивля.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Забегая вперед скажу, что маршрут, который мы выбрали, оказался оптимальным. И тем, кто рискнет повторить нашу поездку, рекомендую придерживаться именно его, что позволит сэкономить вам максимум времени и усилий, однако путешествие на автобусе с экскурсией выйдет дешевле.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="слово «Сиверский»">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Перед рассказом о поездке, объясню, почему я пишу слово «Сиверский» через букву «и», а не «е», как написано на большинстве русскоязычных карт.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Перед поездкой меня заинтересовал вопрос, почему на русскоязычных картах пишется город Новгород-С«е»верский, а на украиноязычных Новгород-С«i»верський. И вот что я выяснил – земли данного княжества заселял народ сиверцев, главными городами его были Чернигов, Любеч, Н. Сиверский, Путивль, Курск.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Слово «сивер» - скорее всего, означает – родственник, тем более что это племя никогда не было самым северным славянским племенем, поэтому, через букву «е» его начали именовать русские, для более удобного произношения.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Чернигов">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы выехали из Киева в 8-00 утра от станции метро «Лесная» в г. Чернигов. Стоило это нам 15 грн, поездка длилась 1,5 часа.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В процессе поездки мы раззнакомились с тетенькой, которая тоже ехала в Н. Сиверский, поэтому по прибытию в Чернигов (в 9-30) мы уже знали, что дальше делать. Из Чернигова в 10-00 уходит маршрутка в Новгород-Сиверский (через Мену и Сосницу), но ходит она не от вокзала, поэтому помощь тети была нам как нельзя кстати. Поскольку я не знаю название улицы, с которой отходит эта маршрутка, то постараюсь описать это место на словах. Находится оно, за 200-300 метров не доезжая до жд вокзала, там дорога свернута в кольцо, в центре которого стоит постамент с танком Т-34 и от него идет прямая улица к вокзалу. Так что если стоять лицом к вокзалу остановка маршрутки будет как раз справа, возле ларьков (надеюсь все понятно).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Добирались мы на место, на такси за 10 грн и успели как раз за 10 мин до отправления. Стоит проезд 18 грн и длится 3 часа с остановкой в г. Мене.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Новгород-Сиверский">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Почти ровно в 13-00 мы прибыли в Новгород-Сиверский.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Новгород-Сиверский – Один из старейших городов Украины. Возник в X в. как одна из крепостей Киевской Руси. Первое письменное упоминание в 1078 г. С 1097 г. был столицей Сиверского княжества. Неудачный поход Новгород-Сиверского князя Игоря Святославовича на половцев в 1185 г. послужил сюжетом для шедевра древнерусского эпоса "Слово о полку Игоревом". С древних времён сохранился Спасо-Преображенский монастырь (XII в.) с Петропавловской (XVII в.), Ильинской (1787 г.) церквями и бурсой (1657-67 гг.), обнесенный крепостной стеной с башнями. В Спасо-Преображенском соборе (1785-87 гг.) работает музей "Слово о полку Игоревом". Для посещения открыты башни, подземелье. Другие достопримечательности: Успенский собор (1671 г.), Предтеченская церковь (1746-833 гг.), деревянная Никольская церковь (XVIII в.), Триумфальная арка в честь визита императрицы Екатерины II (XVIII в.), торговые ряды (XIXв.), новые здания железнодорожного вокзала и отеля "Славянский", памятники князю Игорю, Ярославне, Бояну.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Давно в прошлом осталось величие этого города, сейчас это уже скорее поселок городского типа и если бы бывший президент Л. Кучма не был уроженцем края, то врядли сохранилось бы тут что-то достойное поездки. Но сложилось все именно так как сложилось. И поэтому я не удивлялся новенькому жд вокзалу из стекла и металла, памятнику Б. Хмельницкому на центральной площади, футбольному стадиону с ДЮСШ, парку с аллей героев города, училищам и 4-х звездному отелю перед главной достопримечательностью Н. Сиверского – Государственный историко-культурным заповедником «Слово о полку Игоревем», подаренным, Кучме покойным Кирпой. Хотя, по правде говоря, все эти новые здания несколько выпадают из общего ландшафта обычного провинциального городка.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Теперь что касается самого историко-культурного заповедника – ради того чтобы его увидеть сюда 100% стоит приехать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Комплекс выдержан в древне-руском стиле, часть построек сделана из дерева, на территории работает музей. Есть также возможность подняться на крепостные стены и взглянуть на долину реки Десна глазами легендарной Ярославны. Вид со стен открывается просто волшебный.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Памятник самой Ярославле установлен снаружи под стенами на обзорной площадке.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Между прочим, на место самого «плача» претендуют два города, сам Н. Сиверский и Путивль. В «Слове о полку Игоревем» сказано, что Ярославна плачет в Путивле, но некоторые историки отвергают это т.к. именно Новгород-Сиверский являлся главной резиденцией князя Игоря, так что его жене не было смысла ехать за 180 км в Путивль на границу со степью, чтобы просто поплакать за мужем. Возле города есть поселок Путивск на месте, которого находилась застава и по утверждению ученых, переписчики «Слова» скорее всего, просто ошиблись при копировании с оригинала.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В любом случае подтвердить или опровергнуть данное утверждение уже невозможно. Однако близость города к сильным мира сего обуславливает то, что при подъезде к нему установлен стенд, который объявляет, что в это городе происходили события «Слова о полку Игореве». А вот при подъезде к Путивлю я такого стенда не заметил.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В городе также есть триумфальная арка, посвященная даже не знаю чему.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Шостка">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Закончив осмотр города, в 14-30 мы узнали, что ближайший автобус на г. Шостку будет только в 16-00, поэтому очень кстати оказалось наше знакомство с двумя девушками, которые тоже хотели попасть туда. На четверых мы взяли такси и за 45 грн доехали до следующего пункта нашего путешествия.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Отдельное слово хочу сказать про дороги. Они на протяжении всего пути были такими, что создавалось впечатление, что их не чинили со времен второй мировой, когда немецкие и наши танковые колонны носились по стране или же что мы в районе боев и эта дорога подверглась минометному обстрелу. Просто иначе мне сложно объяснить все те ямы и трещины, которые встретились нам на пути.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шостка – Город Шостка в первую очередь знаменит заводом «Свема», делавшим фотопленку для советских нужд. На данный момент, не выдержав конкуренции, завод закрылся, и его территория напоминает кадры из фильма про атомную войну. Закрылся также и второй по значимости завод в городе – «Химреактив».&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хорошо себя чувствует только местный молокозавод «Били Береги», но он не в силах прокормить 100 тысячный город.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шостка является ярко выраженный депрессивным регионом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Достопримечательностей стоящих внимания в городе нет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Глухов">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Уехать из Шостки оказалось довольно просто. Каждые 15-20 минут от автовокзала отправляется автобус Шостка-Глухов-Путивль-Сумы, на котором мы и покинули в 15-15 этот город. Ехали мы до Глухова 40 минут за 6 грн.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Глухов – Один из древнейших городов Украины (возник в X в.), впервые упоминается в Ипатиевской летописи в 1152 г. Был центром удельного княжества. Каменные сооружения времён Киевской Руси не сохранились. Входил в состав Золотой Орды, Литвы, Речи-Посполитой, Польши, принимал участие в национально-освободительной борьбе. После разорения Батурина в 1708 г.стал столицей гетманской Левобережной Украины. На протяжении XVIII в. осуществлялось регулярное строительство, были возведены мощные укрепления (сохранились Киевские ворота (1766-69 гг.), остатки валов крепости). Другие достопримечательности: Николаевская церковь (1693 г.), перед которой проходили казацкие рады, Спасо-Преображенская церковь (1765 г.), Вознесенская церковь (1767-1866 гг.), Трёх-Анастасиевская церковь (1884-93 гг.), Дворянское собрание (1811 г.; ул. Терещенко, 80), Педагогический университет (быв. гимназия; 1874-79 гг.; ул. Советская, 24), оригинальная водонапорная башня (1927 г.). Работает краеведческий музей (ул. Терещенко, 42).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Город оставил двоякое впечатление. По первому я был просто поражен его цветущим видом. После посещения депрессивной Шостки Глухов показался оазисом в пустыне.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Не побоюсь этого слова – Глухов процветает. Город чистый, ухоженный, здания приведены в порядок, много молодежи, главная улица города – пешеходная, я даже видел ларек с цветами.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такое процветание основывается на том что, во-первых, Глухов первый город на украинской стороне по трассе Киев-Москва и является кроме этого железнодорожным узлом. Во-вторых, тут расположена региональная таможня.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;С другой стороны, я был разочарован тем, что в бывшей казацкой столице довольно непримечательные достопримечательности. Церкви не произвели на меня впечатления, Киевская брама тоже. Хотя это уже на любителя.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Путивль">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сев на проходящую из Шостки в Сумы маршрутку в 16-50, мы за 40 минут и 8 грн доехали в Путивль.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Путивль – Древнерусский город на р. Сейм, впервые упоминается в 1146 г. как вотчина новгород-сиверских князей Ольговичей. Согласно "Слову о полку Игореве", на стенах Путивля плакала княжна Ярославна, ждавшая мужа из половецкого плена. В центре – холм Городок, на котором располагался княжеский детинец (найден фундамент храма Вознесения, откуда в 1185 г. выступил на половцев князь Игорь Святославич). Сейчас на холме парк, видовая площадка, памятник Ярославне. На соседнем присеймском холме – Молчанский монастырь-крепость (XVI-XIX вв.) на основе древнерусского Кремля, от которого сохранилась стена. В комплексе доминирует Собор Рождества Богородицы (1575-85 гг.). Другие достопримечательности: Спасо-Преображенский собор с надвратной церковью-колокольней (1617-93 гг.); церковь Николая Казацкого (1735-37 гг.); Краеведческий музей в быв. особняке Черепова (ул. Киевская). В с. Новая Слобода – Софрониевский (быв. Молчанский) монастырь (XIII-XIX вв.) с пещерами. Уцелело три наземных сооружения: трапезная (XVII в.), надвратная Покровская церковь (XVIII в.), настоятельский корпус (1911 г.), частично ограда с воротами. В с. Волокитино – Золотые ворота (XIX в.), входившие в комплекс усадьбы (не сохранилась).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Прибыли мы в город в 17-30, как раз когда начинало темнеть, поэтому для осмотра всех достопримечательностей оставалось совсем мало времени и пришлось брать такси.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первым делом мы поехали в Мовчановский монастырь. Сам монастырь мне очень понравился, построен он в древнерусском стиле и находится на холме, откуда открывается прекрасный вид. После революции в монастыре был устроен завод, потом его забросили и только сейчас монахи начали восстанавливать постройки. На данный момент все основные здания уже приведены в порядок, и я думаю, через год он будет восстановлен полностью.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Следующей мы посетили Николаевскую церковь – ничего особенного.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Затем осмотрели памятник Ковпаку. Памятник красивый, расположен на холме и с как был смотрит на леса внизу. Там же со смотровой площадки открывается очень красивый вид на Мовчановский монастырь на соседнем холме.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Также мы увидели Спасо-Преображенскую церковь. Очень понравилось, сделана она в нетипичном для Украины русском стиле с куполами луковками.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К сожалению уже не оставалось времени посмотреть ххххх монастырь, тем более что он находится за 25 км. от города и мемориал партизанской славы «Мовчановский лес».&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Также мы не смогли подъехать к памятнику Ярославне, наш таксист сказал, что дорогу туда размыло.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В общем, на будущее есть повод приехать сюда еще раз.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что касается самого города, то по словам нашего водителя – предприятий тут никаких нет и жители в основном на заработках и это чувствуется. Хоть упадок в городе не так чувствуется как в Шостке, тем не менее, после заката мы не обнаружили практически ни одного работающего фонаря на улицах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Конотоп">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Надеяться переночевать тут было трудно, поэтому мы уехали в Конотоп на последней маршрутке в 19-10 за 11 грн. Автовокзал в Путивле работает до 19-30.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Конотоп мы прибыли в 20-55.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Конотоп – Вероятно, в XII-XIII вв. здесь был центр летописного Липовецкого княжества. По легенде, в этих местах татаро-монгольская конница попала в болота и утонуло множество всадников с лошадьми, откуда произошло название. Город известен с 1638 г. как польская крепость, в 1648 г. освобождён войсками Хмельницкого. Известен благодаря сатирической повести Квитки-Основьяненко "Конотопская ведьма". Архитектурных достопримечательностей мало. Сохранился Свято-Вознесенский кафедральный собор (ул. Свердлова, 20) и усадьба генерала М. Драгоманова (XIX в.) с флигелем и служебными помещениями. В с. Бочечки – усадьба княгини Львовой (1745-83 гг.) с дворцом и парком. Работает краеведческий музей (ул. Садовая, 2).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Когда мы доехали до Конотопа, я вздохнул облегченно, - мы попали в настоящий город. Все здания в огнях рекламы, много магазинов и хоть конечно это не Лас-Вегас, но для данного региона он выглядит очень неплохо.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сколько-нибудь интересных достопримечательностей тут нет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Заметили так же одну интересную особенность этого города. В центре вечером во всю гуляет молодежь и больше никто, наверное, тут это основное место тусовки.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Из Конотопа нам не составило большой проблемы сесть на проходящий поезд Москва - Черновцы и через 2,5 часа мы были дома&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
  </custom> 
</Story>