<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Back in USSR.
  <short>Розповідь про триденну поїздку Білоруссю. Маршрут: Брест - Мир - Несвіж - Мінськ.</short>
</name>

<participants>
   <person>група 14 осіб</person>
</participants>

<route>
   <day date="06042007">Виїзд з Києва</day>
   <day date="07042007">Прибуття до Луцька. Автобус до Бреста. Огляд Брестської фортеці.</day>
   <day date="08042007">Електричка Брест – Барановичі. Огляд Мирського та Несвізького замків. Автобус Несвіж – Городея. Електричка Городея – Мінськ</day>
   <day date="09042007">Огляд Мінська. Виїзд додому.</day>
</route>

<links>
   <link src="http://www.minsk-in.net">Інформаційний сайт Мінська, тут можна винайняти квартиру.</link>
   <link src="http://npbp.brest.by">сайт Біловезької Пущі.</link>
   <link src="http://www.rw.by">сайт Білоруської залізниці.</link>
   <link src="http://transtekhnika.by">розклад автобусів.</link>
   <link src="http://www.tophotels.ru/main/hotels/158">список готелів по країні.</link>
   <link src="http://www.belarustravel.by">список готелів по країні</link>
   <link src="http://globus.tut.by">Глобус Білорусі. Усі пам'ятки країни.</link>
   <link src="http://www.nbrb.by">Національний банк Республіки Білорусь</link>
   <link src="http://mybrest.tk">готелі Бреста.</link>
</links>

<custom>
   <item name="День перший (7 квітня).">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Прибули до Луцька о 06-30. Одразу пішли на автовокзал і купили квитки на автобус до Бреста. Час відправлення 7-20, вартість 33 грн. Узяти квитки на пізніший час не вийшло, бо наступне відправлення було аж о 13-00. На жаль, оглянути місто часу не залишалося.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До кордону ми доїхали до 11-00 з двома зупинками в Ковелі (20 хв) і Ратному (10 хв). У Ковелі автобус забив натовп, який потім розсмоктався дорогою.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кордон перетинали півтори години за повної відсутності черги. Процедура оформлення документів тривала доволі довго.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До 12-00 прибули до Бреста.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Поміняли гроші за курсом 1$ = 2135 білоруських рублів за офіційного курсу 1$ = 2143 рублі. Гривні міняти тут невигідно, бо 1 грн = 350 рублів за офіційного курсу 1 грн = 426 рублів.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Розділилися. Двоє пішли по квитки, а решта - селитися в готель «Буг», вул. Леніна 2, ціна 36300 рублів на день, який ми забронювали заздалегідь (телефон можна дізнатися на сайтах, наведених нижче). Готель – типовий совковий, але чистий, душ на поверсі, недорого, розташований у центрі.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Для всіх іноземців діє націнка, плюс потрібно додатково платити за реєстрацію і доплатити за бронь, якщо бронюєте заздалегідь, тому виходить дорого.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У готелі, крім нас, постояльців не виявилося.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Маршрутка по місту в Бресті коштує 800 рублів.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Найняти приватну маршрутку/машину – практично нереально, нам принаймні це не вдалося. На автовокзалі приватників не виявилося, хоча, за чутками, вони там бувають.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Узяли квиток на електричку до Барановичів, виїзд 8-40, прибуття о 12-13. Вартість на людину 9680 рублів, плюс 230 рублів націнка за те, що квитки придбані наперед за добу. Разом квиток на людину коштував 9910 рублів.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пиво коштує від 1130 до 1800 рублів у кіосках, у середньому 1500 рублів.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Оглянули Брестську фортецю. Вхід безкоштовний, причому на її територію можна потрапити цілодобово, бо воріт немає.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У фортеці гарно, її на 100% варто відвідати.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День другий (8 квітня).">
&lt;p class='story_celltext'&gt;О 12-13 прибули до Барановичів. Найближчі автобуси на Несвіж і Мир виїжджали не раніше 14-30 і 14-50, тому щоб не гаяти часу даремно ми найняли таксистів, які повезли нас до Мира, почекали годину і повезли до Несвіжа. Коштувало це нам 325000 рублів за 4 машини.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мирський замок – дуже гарний, але реконструюється. Він – це найгарніше з того, що я побачив у Білорусі.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Несвізький замок – менш гарний і реконструюється набагато активніше, скрізь усе розрито і техніка стоїть. Зате в самому місті доволі симпатичний центр, з ратушею та церквою.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Потрапити всередину не можна в жодному із замків. Хіба що в Несвіжі нас пустив у внутрішній дворик сторож.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Спочатку ми планували переночувати в Несвіжі, але в його єдиному готелі ціна для іноземців вища в 4 рази, ніж для місцевих (15500 і 61000 рублів відповідно). Тому автобусом ми доїхали до Городеї (через це місто, на відміну від Несвіжа, проходить залізниця). Автобус нам коштував 1800 рублів, їхав він 20 хв.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;З Городеї о 18-26 виїхали до Мінська, куди прибули о 20-50. Проїзд коштував нам 4800 рублів. Усю дорогу довелося стояти в тісноті, бо електричка була забита.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;У Мінську зняли готель «Експрес», який прилягає до будівлі вокзалу. Коштував він нам 27870 за місце в чотиримісному номері і 31000 у двомісному. Душ на третьому поверсі, оплачується додатково за 2000 рублів. Туалет один на блок. Готель непоганий і потяги нам спати не заважали. Головна його перевага в тому, що він недорогий і розташований у центрі міста.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День третій (9 квітня).">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Весь день провели в Мінську.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро коштує 500 рублів, хоча користуватися ним не обов'язково, бо відстані невеликі.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мінськ – місто радянської забудови, з невеликим історичним центром.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Дізналися, як дістатися до меморіалу Хатинь. Автобуси туди не ходять, бо там немає населеного пункту, тому потрібно брати таксі. Коштує це близько 100000 рублів. Не поїхали.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;О 20-50 сіли на потяг і поїхали до Києва.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
</custom>

<summary>
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Після поїздки я краще став розуміти життя в СРСР.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Скрізь дуже чисто, хоча смітників не набагато більше, ніж у нас. Спостерігали в Мінську цілу армію двірників, що прибирали парк.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Дороги хороші, принаймні центральні; нецентральні дороги - звичайні, без ям, але зі стиками.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Алкоголь і тютюн дорожчі, ніж у нас в Україні, мінімум на 1 гривню.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Загальні ціни трохи нижчі, ніж у нас.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Люди хороші, чуйні.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Повна відсутність приватного сектору як такого, що дуже ускладнює процес подорожі.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Автобуси ходять за розкладом, але не часто, тому під час пересування можна втратити багато часу. Найкраще використовувати залізницю, тут найбільш насичений графік.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Мова – російська, жодного разу не чув білоруської, музики нею теж.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Місцева кухня – драники (деруни) і колдуни. Інших національних страв немає.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Готелі завдяки різноманітному асортименту націнок – дорогі. Найоптимальніший варіант – домовлятися про оренду квартири. Ще один варіант – не бронювати, так вийде набагато дешевше.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Держава не прихильна до церкви. Церковних будівель не багато і нових явно не будують.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;По суті, Білорусь – це модернізований СРСР. Тут присутній загальний мінімальний достаток за відсутності приватної ініціативи, тому якщо твої потреби відрізняються від основних потреб населення, то реалізувати їх без доброї підготовки буде проблематично. Це все створює дискомфорт для людини, що подорожує провінцією. Доводиться витрачати більше грошей, ніж удома або в інших країнах, і це при тому, що якість послуг не завжди відповідає витраченим грошам.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;За всю поїздку я витратив рівно 100 доларів, включно із сувенірною тарілкою з Мирським замком за 10000 рублів.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</summary>

</Story>