<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Антикризисное путешествие.
    <short>Отчет о поездке по Индии.</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутский Алексей</person>
   <person>Пресич Николай</person>
   <person>Храпко Сергей</person>
</participants>

<route>
   <day date="14032009">Вылет из Киева в 16-45. Прибытие в Шаржа (Sharjat) в 23-25. (Время в пути 5-40, с учетом часа разницы временных зон)</day>
   <day date="15032009">Вылет из Шаржа (Sharjat) в 14-20. Прибытие в Дели (Delhi) в 18-45 (Время в пути 1-55, с учетом 2,5 часа разницы временных зон).
По прибытии в Дели (Delhi) сели на автобус в аэропорту и доехали до Connaut Place, там взяли рикшу, чтобы он отвез нас в забронированный мной отель. Рикша оказался мошенником и обманул нас, сделав вид, что в наш отель нет доступа, а потом долго возил по городу пытаясь поселить задорого. В итоге мы его раскусили и сами нашли жилье, вот только было жаль потерянного времени.</day>  
   <day date="16032009">Дели (Delhi). Утром на метро поехали на New Delhi st. чтобы купить билеты в Агру, однако купить ничего не смогли т.к. какой-то мошенник сказал нам, что иностранцам покупать билеты в кассах нельзя и отправил нас в туристическое агентство, там нам попытались напарить поездку на автомобиле за 400 долларов. Однако мы в этом агентстве воспользовались их компьютером и забронировали билеты на завтра на поезд, чем очень расстроили мошенников.
Затем мы пешком добрались до Connaut Place и оттуда на метро поехали в Chandi Choke, погуляли там и убедились что Lal Qila по понедельникам не работает, далее сходили, посмотрели самую большую мечеть в Индии (Джамми Масджид) и оттуда пошли через парки, тянущиеся по берегу реки в Raje Ghat (место где сожгли Махатму Ганди).
Из Радж Гхат на моторикше поехали в Humaun's tomb, оттуда на моторикше в Puran Qila и далее пешком к India Gate.
После я хотел посмотреть Rising Hill, но в поисках, где покушать мы на полдороги свернули на север и долго шли пока не обнаружили Макдоналдс, немного не доходя Connaut Place.
Потом мы поехали в гостиницу, однако немного отдохнув, я уговорил парней все-таки посмотреть Rising Hill т.к. оно красиво подсвечивается. Оказалось, что не подсвечивается .
Усталые, но довольные вернулись в гостиницу. Вот ведь шаблон эта фраза, - реально усталые – да, довольные – нет, т.к. парни мне какое то время вспоминали свои обманутые надежды на подсветку.</day>
   <day date="17032009">Рано утром сели на рикшу и добрались на жд станцию Nazimuddin, где сели на поезд и поехали в Агру.
В Агре поселились в 10 минутах ходьбы в Lal Qila.
Сначала осмотрели форт, а затем на моторикше поехали смотреть Тадж Махал.
После осмотра Тадж Махала засели в интернет кафе (5 минут от Таджа в квартале сувениров). Через интернет мы забронировали места в поездах по всему нашему маршруту, правда в некоторых случаях нам пришлось бронировать билеты в листе ожидания (waiting list).</day>
   <day date="18032009">С самого утра нашли моторикшу который повез нас в небольшое турагентство, где нам нашли водителя с машиной, который отвез нас в Fatihpur Sikri и затем к 12-25 вернул нас на железнодорожный вокзал Агры.
Из Агры мы поехали в Гвалиор, где осмотрели форт на вершине горы и поужинали.
Затем выехали на поезде в направлении Варанаси и сошли на пол дороги в маленьком городке Махоба (Mahoba) около 1-00 ночи.</day>
   <day date="19032009">Изначально мы планировали ночевать в Махобе а на утро нанять такси в Khadjuraho, однако после долгих поисков и прогулок по городку выяснилось, что там нет практики обслуживания иностранных туристов и к 3-00 ночи мы вернулись на жд станцию где нашли договорились про микроавтобус который отвез нас в Khadjuraho.
В Khadjuraho мы оказались около 5-00 утра и не мешкая сняли комнату в отеле, где немного отоспались.
Первым делом мы осмотрели Западную группу храмов, потом немного погуляли по рынку и пошли смотреть Восточную группу.
Всю Восточную группу мы не осмотрели т.к. она не такая красивая и тем более, что было очень яркое солнце и мы устали гулять. Поэтому мы вернулись на рынок, где закупились фруктами и поехали в гостиницу.
Вечером сходили на авто вокзал где купили билет на автобус в Орчу на завтрашнее утро.</day>
   <day date="20032009">После недолгих 5 часов поездки прибыли в Орчху (Orcha). Осмотрев городок, мы на моторикше добрались до Джанси, где поужинали и сели на поезд до Аурангабада.
Оказалось, что наши билеты не дают нам возможности ехать с местами и поэтому ночевать пришлось в тамбуре вагона, - я спал на стульчике, Сергей на полу, а Коля нашел пустую полку и спал там. Ехали мы 15,5 часов!!!</day>
   <day date="21032009">Утром как ни странно довольно свежие мы прибыли в Аурангабад.
На железнодорожном вокзале нашли дядю который организовал нам поездку на такси по всем самым значительным памятникам региона. Осмотрели форт в Даулатабаде, пещеры Эллоры и первый Тадж Махал.
После поездки нас вернули назад к железнодорожному вокзалу, возле которого мы нашли ресторан где поужинали и затем сели на поезд в Мумбай (Бомбей).</day>
   <day date="22032009">Бомбей (Mumbai). В очередной раз оказалось что наши билеты не дают нам права ехать с место, но проводник сказал на что к 2-00 ночи после остановки в Манмаде освободятся месте и мы сможем там переночевать. Так и получилось.
Прибыли мы на Виктория терминус, откуда пешком через город пошли на набережную к Gate of India и отелю Тадж Махал.
На набережноцй взяли билеты на кораблик до Elefant Island, где осмотрели пещеры и поднялись на гору где находятся старые орудия береговой артиллерии.
Затем вернулись на кораблике назад, где покушали и пешком пошли назад на вокзал Виктория Терминус. Долго фотографировали Викторию Терминус подсвеченную разноцветными огнями.
Благодаря любви к искусству-фотографии опоздали на поезд на Гоа.
После недолгих истерик и поездки на автовокзал с которого возможно мы могли бы уехать на Гоа на автобусе, вернулись назад на жд станцию, где купили билеты без мест в общем вагоне на ночной поезд в Гоа, до Маргао.
В общий вагон мы сунуться не рискнули, поэтому ночевали на полу в тамбуре вагона Слипер класс.</day>
   <day date="23032009">Гоа (GOA). Усталые, грязные и очень недовольные прибыли в Маргао, отстав при этом от первоначального плана на 3 часа. Сели на такси до Agonda beach.
Предыдущие мытарства по поездам нас так утомили, что в итоге мы провели 2,5 дня абсолютно ничего не делая. А только отдыхали и купались в океане.</day>
   <day date="24032009">Гоа (GOA).</day>
   <day date="25032009">Гоа (GOA). уехали на такси в аэропорт Гоа, где сели на самолет, которые с короткой остановкой в Ахмедабаде привез нас в Джайпур.
В Джайпуре нас хватило только на то чтобы поселиться в гостинице и покушать во вращающемся ресторане на крыше отеля.</day>
   <day date="26032009">Джайпур (Jaipur). Проснулись рано и на моторикше отправились в Розовый город. Посмотрели Хава Махал, Дворец и Джантар Мантар.
Затем мы поехали в форт Амбер, куда нас подняли верхом на слонах.
После форта мы вернулись к Хава Махал где долго покупали сувениры.
Поздно вечером сели на поезд в Дели.</day>
   <day date="27032009">Дели (Delhi) Прибыли на вокзал Old Delhi откуда пешком пошли к Lal Qila. После осмотра форта на моторикше поехали смотреть Rising Hill.
Из Rising Hill вернулись к Lal Qila, где забрали свои вещи из камеры хранения и нашли моторикшу который отвез нас в аэропорт Дели.
Из Дели долетели до Шаржи.</day>
   <day date="28032009">Вылет из Шаржа (Sharjat) в 13-00. Прибытие в Киев в 16-00.</day>
</route>

<visa>
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Принимая во внимание все сложности подготовки к поездке, получение виз является одним из наиболее простых и приятных моментов. По сути, украинцу, чтобы попасть в Индию необходимо просто - желание и 40 долларов. Процедура получения визы проста до неприличия, - необходимо прийти в консульство (с 9-00 до 11-30) с заполненной анкетой, загранпаспортом и 40 долларами и на следующий день вы получите паспорт с уже вклеенной визой.
Есть только один нюанс – деньги принимают только в долларах и почему-то только новыми купюрами, т.к. по их словам старые купюры банк у них не принимает.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="INR" rate="50"></rate>
</exrate>

<habitation>
   <place price="2800" currency="INR" room="double" name="Hotel Gold Palaces" nights="2" city="Дели (Delhi)">Адрес 3385 Desh Bandhu Gupta road, Karol Bagh. Договорились за 2800 Rs за 2-х местный номер, в котором поставили 3-ю кровать.
Изначально планировалось ночевать в другом отеле, но моторикша, которого мы наняли добраться туда, - обманул нас и представил все, так как будто тот отель закрыт, а потом возил нас по городу пытаясь договориться с отелями, чтобы они для нас завысили цену.</place>
   <place price="300" currency="INR" room="5 beds room" name="Akbar hotel" nights="1" city="Агра (Agra)">Недалеко от Красного форта, по дороге в сторону центра и жд станции.</place>
   <place price="350" currency="INR" room="triple" name="Hotel" nights="1" city="Каджурахо (Khajuraho)">Тут очень много отелей, так что довольно легко подобрать себе что-то по вкусу.</place>
   <place price="1200" currency="INR" room="house" name="Hotel" nights="2" city="Агонда (Agonda), Гоа (Goa)">Сняли домик в первой линии за 600 Rs в день, с душем и санузлом и одной двуспальной кроватью, нам постелили там матрас для третьего.</place>
   <place price="800" currency="INR" room="double" name="Hotel" nights="1" city="Джайпур (Jaipur)">Отель на Adjmer road, там их много. Нас поселили на чердачке в небольшой двухместной комнате и поставили там третью кровать. Теоретически можно было найти что-то поприличнее и подешевле, но мы устали тем более был вечер и мы были уставшие.</place>
</habitation>

  <transport>
    <day date="15032009" price="50" currency="Rs" type="автобус" time="hm" dep="Дели (Delhi)" arr="Дели (Delhi)">проезд от аэропорта до Terminal ISBT</day>
	<day date="16032009" price="9" currency="Rs" type="метро" time="hm" dep="Дели (Delhi)" arr="Дели (Delhi)">*Метро в Дели работает до 23-00.</day>
	<day date="16032009" price="20" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Дели (Delhi)" arr="Дели (Delhi)">(от New Delhi Railway Station до Connaut Place)</day>
	<day date="16032009" price="70" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Дели (Delhi)" arr="Дели (Delhi)">Rajhat до Humauns tomb</day>
	<day date="17032009" price="141" currency="Rs" type="поезд" time="3 hm" dep="Дели (Delhi)" arr="Агра (Agra)">188км – Поезд – 3ч. – Sleeper Class.</day>
	<day date="17032009" price="30" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Агра (Agra)" arr="Агра (Agra)">Рикша от Agra Cantt до Lal Quila 30 Rs. Рикша от Lal Qila до Taj Mahal 30 Rs. Рикша от Taj Mahal до Lal Qila 40 Rs.</day>
	<day date="18032009" price="650" currency="Rs" type="такси" time="1,15m" dep="Агра (Agra)" arr="Фатихпур ">37км – 1ч. 15мин. Рано утром нашли рикшу который отвез нас в маленькое агентство, в котором нам организовали поездку. Стоимость поездки 650 Rs. Из них 150 мы на месте отдали агентам, а 500 водителю после поездки. Водитель ждал нас около 2 часов на месте.</day>
	<day date="18032009" price="141" currency="Rs" type="поезд" time="1,40m" dep="Агра (Agra)" arr=" Гвалиор (Gwalior)">119км – 1ч 40 мин. Поезд №2618, +MNGLA LKSDP Express, выезд в 12-25, прибытие в 13-58, 141 Rs = 2,9$</day>
	<day date="18032009" price="30" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Гвалиор (Gwalior)" arr="Гвалиор (Gwalior)">Рикша от вокзала до форта 30 Rs. Назад за ту же сумму.</day>
	<day date="18032009" price="134" currency="Rs" type="поезд" time="4hm" dep="Гвалиор (Gwalior)" arr="Махоба (Mahoba)">235 км – 4,5ч Поезд №1107, +BUNDELKHAND EXP, выезд в 20-40, прибытие в 01-09, 134 Rs = 2,68$</day>
	<day date="19032009" price="1000" currency="Rs" type="такси" time="2hm" dep="Махоба (Mahoba)" arr="Каджурахо (Khajuraho)">63км – такси – 2 ч. – 1000 Rs/3 = 333,33 Rs = 6,66$. Про такси можно договориться на жд станции.</day>
	<day date="20032009" price="130" currency="Rs" type="автобус" time="5hm" dep="Каджурахо (Khajuraho)" arr="Орчха (Orcha)">235км – автобус – 5ч – Выехали в 7-00 – 130 Rs = 2,6 $</day>
	<day date="20032009" price="160" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Орчха (Orcha)" arr="Орчха (Orcha)">Рикша от перекрестка до Орчи 60 Rs/3 – 8км. Рикша из Орчи в Джанси 20 км 100 Rs/3. Итого: 53,33 Rs = 1,06$</day>
	<day date="21032009" price="0" currency="Rs" type="поезд" time="15hm" dep="Джанси (Jhansi)" arr="Аурангабад (Aurangabad)">ок. 800 км – 15.5ч.Поезд №2716, ASR NED EXPRESS, выезд в 19-55, прибытие в 11-30. Цену смотреть далее</day>
	<day date="21032009" price="600" currency="Rs" type="такси" time="hm" dep="Аурангабад (Aurangabad)" arr="Аурангабад (Aurangabad)">такси которое возило нас по достопримечательностям стоило 600 Rs/3 = 200 Rs. Рикша по городу 10 Rs/3 = 3,33 Rs. Итого: 203,33 Rs = 4,06$</day>
	<day date="21032009" price="557" currency="Rs" type="поезд" time="7hm" dep="Аурангабад (Aurangabad)" arr="Бомбей (Mumbai)"> 7,5ч Поезд №7058, +DEVAGIRI EXP, выезд в 23-25, прибытие в 07-10. Цена указаная тут, это стоимость за 2 поездки, из Джанси в Аурангабад и из Аурангабада в Мумбай, разделить я их не могу т.к. билеты покупались вместе. Итого: 1671 Rs/3 = 557 Rs = 11,14$</day>
	<day date="22032009" price="120" currency="Rs" type="паром" time="hm" dep="Бомбей (Mumbai)" arr="Бомбей (Mumbai)">Паром на остров Элефанта 120 Rs. Метро до станции KALYAN 20 Rs, назад 10 Rs. Рикша по городу туда и назад 30 Rs*2/3 = 20 Rs. Итого: 170 Rs = 3,4$</day>
	<day date="23032009" price="300" currency="Rs" type="поезд" time="hm" dep="Бомбей (Mumbai)" arr="Гоа (GOA)">поездом в ночь, 732 км Поезд №2742, +DEVAGIRI EXP, выезд в 21-00, прибытие в 08-00. 300 Rs = 6$ (от станции KYN (KALYAN JN) до Margao). На этот поезд мы опоздали!!!</day>
	<day date="23032009" price="438" currency="Rs" type="поезд" time="hm" dep="Бомбей (Mumbai)" arr="Маргао (Margao)">поездом в ночь, 732 км = 2й класс, выезд в 23-55, прибытие в 11-00, 438 Rs/3 = 146 Rs = 2,92$</day>
	<day date="23032009" price="620" currency="Rs" type="такси" time="hm" dep="Маргао (Margao)" arr="Агонда (Agonda)">на жд станции сняли маршрутное такси за 620 Rs на четверых. Итого 620Rs/4 = 3,1$ </day>
	<day date="25032009" price="1000" currency="Rs" type="такси" time="hm" dep="Агонда (Agonda)" arr="Гоа (GOA, Dabolim Airport)">сняли такси за 1000 Rs. По дороге попали в пробку, но добрались вовремя! Итого: 1000 Rs/3 = 333 Rs = 6,66$</day>
	<day date="25032009" price="" currency="Rs" type="самолет" time="4hm" dep="Гоа (GOA, Dabolim Airport)" arr="Джайпур (Jaipur)">самолетом SpiceJet– 3,5ч. – 75$ (с остановко в Ахмедабаде, билет куплен до поездки, поэтому в сумме трат его нет. Он будет посчитан в конце) </day>
	<day date="26032009" price="30" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Джайпур (Jaipur)" arr="Джайпур (Jaipur)">Рикша из аэропорта в центр города 150 Rs/3 = 50 Rs. Рикша от гостиницы в центр 30 Rs/3 = 10Rs. Рикша от Джантар Мантар в гостиницу 60 Rs/3. Рикша от гостиницы на вокзал 30 Rs/3. Итого: 90 Rs = 1,8$</day>
	<day date="26032009" price="90" currency="Rs" type="такси" time="hm" dep="Джайпур (Jaipur)" arr="Амбер (Amber)">12км – 30мин – 90Rs*2/3 = 60 Rs = 1,2$</day>
	<day date="27032009" price="170" currency="Rs" type="поезд" time="hm" dep="Джайпур (Jaipur)" arr="Дели (Delhi)">308 км – 6ч 20мин – 510 Rs/3 = 170 Rs = 3,4$ Поезд №2957, SWARNA J RAJ EX, выезд в 02-30, прибытие в 07-25.</day>
	<day date="27032009" price="50" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Дели (Delhi)" arr="Дели (Delhi)">Рикша от Lal Qila до Rising Hill 50 Rs/3. Рикша по Rising Hill 5 Rs/3. Метро от Rising Hill на Connaut Place 10 Rs. Рикша от Connaut Place до Lal Qila 35 Rs/3. Итого: 50 Rs/3 + 5 Rs/3 +10 Rs + 35 Rs/3 = 40 Rs = 0,8$</day>
	<day date="27032009" price="180" currency="Rs" type="такси" time="hm" dep="Дели (Delhi)" arr="аэропорт">от Lal Qila = 180 Rs/3 = 60 Rs = 1,2$</day>
  </transport>

<sights>
   <sight price="250" currency="INR" name="Лал Кила-Красный Форт (Lal Qila)" city="Дели (Delhi)">Время работы вт-вс с 8-30 (понедельник выходной день).</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Джама Масджид (Jama Masjid)" city="Дели (Delhi)">Это действующая мечеть, поэтому вход бесплатный! Мы заплатили 200 Rs за один фотоаппарат, которым фотографировали внутри.</sight>
   <sight price="250" currency="INR" name="гробница Хумаюна (Humayun’s tomb)" city="Дели (Delhi)">Работает ежедневно с утра до вечера.</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Пуран Кила-Старый Форт (Purana Qila)" city="Дели (Delhi)">Время работы ежедневно с утра и до заката.</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="RajGhat" city="Дели (Delhi)">Проблем с доступом и осмотром нет, бесплатно.</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="India Gate" city="Дели (Delhi)">Проблем с доступом и осмотром нет</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Rising Hill" city="Дели (Delhi)">Много охранников вокруг, проблем с осмотром нет, после 24-00 не подсвечивается.</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Connaut Place" city="Дели (Delhi)">Фактический центр города, добраться легче всего на метро, тут много магазинов и сувенирных лавок.</sight>
   <sight price="300" currency="INR" name="Лал Кила-Красный Форт (Lal Qila)" city="Агра (Agra)">Ежедневно с утра и до заката.</sight>
   <sight price="750" currency="INR" name="Тадж Махал (Taj Mahal)" city="Агра (Agra)">Время работы сб-чт с утра и до заката. Рекомендую начинать осмотр достопримечательностей именно с Тадж Махала т.к. билет сюда дает скидку во ВСЕ другие достопримечательности Агры, включая Фатихпур Сикри, но сначала нужно посетить Тадж. Скидка действует на протяжении когда был куплен билет.</sight>
   <sight price="260" currency="INR" name="Фатихпур Сикри (Fatihpu Sikri)" city="Агра (Agra)">Работы ежедневно с утра и до заката. Вход в мечеть бесплатный (когда то мечеть была частью дворца но потом ее выделили для нужд города, в мечети находятся все самые красивые постройки)!</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Форт Гвалиора" city="Гвалиор (Gwalior)">Ежедневно с 8-00 до 18-00; бесплатно</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Гуджури Махал (Gujuri Mahal) и Храмы Сасбаху (Sasbahu)" city="Гвалиор (Gwalior)">«Свекровь и сноха» – билет во оба места дин и стоит 100 рупий = 2 $. Купить билет можно только в одном месте перед входом во дворец, рекомендую сделать это сразу не раздумывая т.к. храмы «свекровь и сноха» довольно красивые, но находятся на другом конце плато и если вы туда придете то за билетом идти будет очень неблизко. Музей по пятницам не работает.</sight>
   <sight price="250" currency="INR" name="Храмы западной группы" city="Каджурахо (Khadjuraho)">Ежедневно с рассвета до заката</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Восточная и Южная группа" city="Каджурахо (Khadjuraho)">Восточная и Южная группа – бесплатно</sight>
   <sight price="275" currency="INR" name="ВСЕ памятники" city="Орчха (Orcha)">Ежедневно с 9.00 до 17.00; «дневной паспорт» на проход во все монументы: стоимость для иностранцев - 250 рупий; фотосъемка - 25 рупий; видео – 200 рупий.</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Форт в Даулатабаде (Daulatabad)" city="Даулатабад (Daulatabad)"></sight>
   <sight price="250" currency="INR" name="Пещеры Эллоры (Ellora)" city="Аурангабад и окресности (Aurangabad)">Кроме пн с 9-00 до 18-00.</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Тадж" city="Аурангабад(Aurangabad)">Было темно и закрыто, так что фоткали из за забора.</sight>
   <sight price="250" currency="INR" name="Остров Элефанта (Ellefant island)" city="Мумбай (Mumbay)">За вход на остров берут 5 рупий. В сумме 5,1 $. Есть шанс зайти бесплатно, если обойти центральный вход слева и спуститься сверху по тропинке.</sight>
   <sight price="50" currency="INR" name="Хава Махал (Hava Mahal)" city="Джайпур (Jaipur)">Ежедневно с 9.00 до 16.30</sight>
   <sight price="300" currency="INR" name="Городской дворец (City Palace)" city="Джайпур (Jaipur)">Ежедневно с 9.30 до 16.45; билет дает в дальнейшем скидку на форт Джайгарх.</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Джантар Мантар (обсерватория)" city="Джайпур (Jaipur)">Ежедневно с 9.00 до 16.30</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Навалгарх, или “Тигриный Форт”" city="Джайпур (Jaipur)">С 10.00 до 16.30; 3 км на северо-восток</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Форт Джайгарх" city="Джайпур (Jaipur)">Ежедневно с 9.00 до 16.30; 100 Rs; 12 км на северо-восток</sight>
   <sight price="150" currency="INR" name="Форт Амбер" city="Джайпур (Jaipur)">Ежедневно с 9.00 до 16.30; 12 км на северо-восток</sight>
   <sight price="570" currency="INR" name="Подняться на слоне в крепость" city="Джайпур (Jaipur)"></sight>
</sights>

  <souvenirs>
    <souvenir price="1300" currency="Rs" name="Путеводитель “DK” по Индии на английском" num="1">(купил возле входа в Джамми Масджид в Дели)</souvenir>
	<souvenir price="350" currency="Rs" name="Подставки под чашки, резные" num="1 комплект">(Фатихпур Сикри)</souvenir>
	<souvenir price="350" currency="Rs" name="Рубашки в местном стиле" num="2">(Каджурахо, рубашки с витрины оказались мне малы, поэтому мне за 2 часа пошили моего размера)</souvenir>
	<souvenir price="300" currency="Rs" name="Кольцо (типа серебро)" num="1">(Каджурахо)</souvenir>
	<souvenir price="500" currency="Rs" name="Статуэтка Ганеша" num="1">(Каджурахо)</souvenir>
	<souvenir price="60" currency="Rs" name="Магнит на холодильник" num="1"></souvenir>
	<souvenir price="150" currency="Rs" name="Пивная кружка" num="1">(Мумбай, купил в баре для европейцев у персонала )</souvenir>
	<souvenir price="0" currency="Rs" name="Ракушки" num="4">собрал на пляже на Гоа бесплатно.</souvenir>
	<souvenir price="500" currency="Rs" name="2 шарфа женских, простых " num="2">(Джайпур)</souvenir>
	<souvenir price="750" currency="Rs" name="Тапочки с загнутыми носами 2 пары (себе и Святу в подарок)" num="2">(Джайпур)</souvenir>
	<souvenir price="150" currency="Rs" name="Чай подарочный 5 пачек" num="5">(Джайпур)</souvenir>
	<souvenir price="110" currency="Rs" name="Чиванпраш (банка энергетика)" num="1">(Джайпур)</souvenir>
	<souvenir price="1100 " currency="Rs" name="2 шарфа женских, простой и дорогой (изначально стоили 350 и 1000 Rs) " num="2">(Дели)</souvenir>
	<souvenir price="8" currency="USD" name="Ром Old Monk" num="1">продается в дьюти фри аэропорта Дели, купить не смог, а жаль!</souvenir>
  </souvenirs>

<links>
   <link src="http://www.indianembassy.org.ua/ukrainian/">Сайт консульства Индии. Тут можно скачать образец визовой анкеты</link>
   <link src="http://www.ayurvedatour.ru">Тут есть много информации по Индии, вот только дата создания сайта примерно 2002-03г. поэтому порядок цен не объективен.</link>
   <link src="http://www.indianrail.gov.in/inet_metro_trns.html">Расписание индийской железной дороги.</link>
   <link src="http://book.goindigo.in/skylights/cgi-bin/skylights.cgi">Лоукост внутри Индии</link>
   <link src="http://www.spicejet.com">Лоукост внутри Индии</link>
   <link src="http://www.rbi.org.in">Reserve Bank of India</link>
   <link src="http://www.esquilax.com/scrapbook/india/Orchha/">фотки Орчхи</link>
</links>

<custom>
  <item name="ISIC">&lt;p class='story_celltext'&gt;За все время поездки нам ни разу не удалось воспользоваться скидками по ISIC.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
  <item name="Жд в Индии">&lt;p class='story_celltext'&gt;Логика поездки на индийском жд отличается от европейской! Первое правило – заказывать билеты заранее, лучше всего забронировать/купить их за месяц до поездки. Перед отправлением, за день или два до него купить билеты будет ОЧЕНЬ сложно – почти невозможно. Индийский поезд имеет вагоны разных классов, - первые классы с кондиционером (АС), слипер класс - аналог нашего плацкарта только с тремя полками и второй класс - аналог нашего общего вагона, там билеты без мест и ездят самые бедные. Если билетов на поезд нет, можно купить билет без места в списке ожидания (Waiting list), т.е. если кто-то сдаст билет то человек, купивший такой билет займет его место, также этот билет дает право ехать в поезде, даже если никто не сдаст билетов, в этом случае нужно обратиться к проводнику и он, ВОЗМОЖНО, подберет свободные места. Проводник не закреплен за определенным вагоном, а ходит через весь состав и проверяет билеты. Цены указанные далее – цены на слипер класс, в основном мы ездили в этом типе вагонов, кроме поездки из Мумбая в Маргао во 2-м классе.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
  <item name="Медицина">&lt;p class='story_celltext'&gt;Напуганные разговорами про антисанитарию в Индии, мы сначала решили пройти курс прививок, но увидев список противопоказаний, решено было ограничиться просто витаминным курсом, чтобы подготовить организм к нагрузке.
В поездке мы пили только бутилированную воду, не ели салаты и покупали только фрукты с кожурой. За время поездки ни у кого не было расстройств или любых других проблем со здоровьем. В поездке мы постоянно использовали влажные салфетки.
По результату могу предположить, что проблем со здоровьем можно избежать, если придерживаться основных правил гигиены.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
</custom>

<summary>
  &lt;p class='story_celltext'&gt;&lt;b&gt;Затраты до поездки&lt;/b&gt; &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;1. Билеты на самолет = 5200грн (курс 8,3) = 626,5 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;2. Виза = 40 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;3. Самолет из Гоа в Джайпур = 75 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;4. Страховка 81грн = 10 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;ИТОГО: 751,5 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;&lt;b&gt;Затраты в поездке &lt;/p&gt; &lt;/b&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;1. Проживание = 36,34 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;2. Достопримечательности = 85,53$ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;3. Питание = около 110 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;4. Местный транспорт = 72,84 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;5. Сувениры = 139,8 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;ИТОГО: 444,51 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;&lt;b&gt;ИТОГО сумма, потраченная на поездку, составила 1196,01 $ &lt;/p&gt; &lt;/b&gt;
  &lt;br&gt;
</summary>
   
</Story>