<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Антикризова подорож.
    <short>Звіт про поїздку Індією.</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутський Олексій</person>
   <person>Пресіч Микола</person>
   <person>Храпко Сергій</person>
</participants>

<route>
   <day date="14032009">Виліт з Києва о 16-45. Прибуття до Шарджі (Sharjat) о 23-25. (Час у дорозі 5-40, з урахуванням години різниці часових зон)</day>
   <day date="15032009">Виліт з Шарджі (Sharjat) о 14-20. Прибуття до Делі (Delhi) о 18-45 (Час у дорозі 1-55, з урахуванням 2,5 години різниці часових зон).
Після прибуття до Делі (Delhi) сіли на автобус в аеропорту і доїхали до Connaut Place, там взяли рикшу, щоб він відвіз нас до заброньованого мною готелю. Рикша виявився шахраєм і обдурив нас, удавши, що до нашого готелю немає доступу, а потім довго возив містом, намагаючись поселити задорого. У підсумку ми його розкусили і самі знайшли житло, ось тільки було шкода втраченого часу.</day>
   <day date="16032009">Делі (Delhi). Уранці на метро поїхали на New Delhi st. щоб купити квитки до Агри, однак купити нічого не змогли, бо якийсь шахрай сказав нам, що іноземцям купувати квитки в касах не можна, і відправив нас до туристичного агентства, там нам спробували впарити поїздку автомобілем за 400 доларів. Однак ми в цьому агентстві скористалися їхнім комп'ютером і забронювали квитки на завтра на потяг, чим дуже засмутили шахраїв.
Потім ми пішки дісталися до Connaut Place і звідти на метро поїхали до Chandi Choke, погуляли там і переконалися, що Lal Qila по понеділках не працює, далі сходили, подивилися найбільшу мечеть в Індії (Джамма Масджид) і звідти пішли через парки, що тягнуться берегом річки, до Raje Ghat (місце, де спалили Махатму Ганді).
З Радж Гхат на моторикші поїхали до Humaun's tomb, звідти на моторикші до Puran Qila і далі пішки до India Gate.
Потім я хотів подивитися Rising Hill, але в пошуках, де поїсти, ми на півдорозі звернули на північ і довго йшли, поки не виявили Макдоналдс, трохи не доходячи Connaut Place.
Потім ми поїхали до готелю, однак трохи відпочивши, я умовив хлопців усе-таки подивитися Rising Hill, бо воно гарно підсвічується. Виявилося, що не підсвічується .
Втомлені, але задоволені повернулися до готелю. Ось же шаблонна ця фраза, - реально втомлені – так, задоволені – ні, бо хлопці мені певний час згадували свої обдурені сподівання на підсвітку.</day>
   <day date="17032009">Рано вранці сіли на рикшу і дісталися до залізничної станції Nazimuddin, де сіли на потяг і поїхали до Агри.
В Агрі поселилися за 10 хвилин ходьби від Lal Qila.
Спочатку оглянули форт, а потім на моторикші поїхали дивитися Тадж-Махал.
Після огляду Тадж-Махала засіли в інтернет-кафе (5 хвилин від Таджа у кварталі сувенірів). Через інтернет ми забронювали місця в потягах по всьому нашому маршруту, щоправда в деяких випадках нам довелося бронювати квитки в листі очікування (waiting list).</day>
   <day date="18032009">Із самого ранку знайшли моторикшу, який повіз нас до невеликого турагентства, де нам знайшли водія з машиною, який відвіз нас до Fatihpur Sikri і потім до 12-25 повернув нас на залізничний вокзал Агри.
З Агри ми поїхали до Гваліора, де оглянули форт на вершині гори і повечеряли.
Потім виїхали потягом у напрямку Варанасі і зійшли на півдорозі в маленькому містечку Махоба (Mahoba) близько 1-00 ночі.</day>
   <day date="19032009">Спочатку ми планували ночувати в Махобі, а зранку найняти таксі до Khadjuraho, однак після довгих пошуків і прогулянок містечком з'ясувалося, що там немає практики обслуговування іноземних туристів, і до 3-00 ночі ми повернулися на залізничну станцію, де домовилися про мікроавтобус, який відвіз нас до Khadjuraho.
У Khadjuraho ми опинилися близько 5-00 ранку і не барячись зняли кімнату в готелі, де трохи відіспалися.
Найперше ми оглянули Західну групу храмів, потім трохи погуляли ринком і пішли дивитися Східну групу.
Усю Східну групу ми не оглянули, бо вона не така гарна і тим більше що було дуже яскраве сонце і ми втомилися гуляти. Тому ми повернулися на ринок, де закупилися фруктами і поїхали до готелю.
Увечері сходили на автовокзал, де купили квиток на автобус до Орчі на завтрашній ранок.</day>
   <day date="20032009">Після недовгих 5 годин поїздки прибули до Орчхи (Orcha). Оглянувши містечко, ми на моторикші дісталися до Джансі, де повечеряли і сіли на потяг до Аурангабада.
Виявилося, що наші квитки не дають нам можливості їхати з місцями, і тому ночувати довелося в тамбурі вагона, - я спав на стільчику, Сергій на підлозі, а Коля знайшов порожню полицю і спав там. Їхали ми 15,5 годин!!!</day>
   <day date="21032009">Уранці, як не дивно, доволі свіжі ми прибули до Аурангабада.
На залізничному вокзалі знайшли дядька, який організував нам поїздку на таксі по всіх найзначніших пам'ятках регіону. Оглянули форт у Даулатабаді, печери Еллори і перший Тадж-Махал.
Після поїздки нас повернули назад до залізничного вокзалу, біля якого ми знайшли ресторан, де повечеряли і потім сіли на потяг до Мумбаї (Бомбей).</day>
   <day date="22032009">Бомбей (Mumbai). Вкотре виявилося, що наші квитки не дають нам права їхати з місцем, але провідник сказав, що до 2-00 ночі після зупинки в Манмаді звільняться місця і ми зможемо там переночувати. Так і вийшло.
Прибули ми на Вікторія термінус, звідки пішки через місто пішли на набережну до Gate of India і готелю Тадж-Махал.
На набережній взяли квитки на кораблик до Elefant Island, де оглянули печери і піднялися на гору, де знаходяться старі гармати берегової артилерії.
Потім повернулися корабликом назад, де поїли і пішки пішли назад на вокзал Вікторія Термінус. Довго фотографували Вікторію Термінус, підсвічену різнокольоровими вогнями.
Завдяки любові до мистецтва-фотографії запізнилися на потяг на Гоа.
Після недовгих істерик і поїздки на автовокзал, з якого, можливо, ми могли б поїхати на Гоа автобусом, повернулися назад на залізничну станцію, де купили квитки без місць у загальному вагоні на нічний потяг на Гоа, до Маргао.
У загальний вагон ми потикатися не ризикнули, тому ночували на підлозі в тамбурі вагона Слипер клас.</day>
   <day date="23032009">Гоа (GOA). Втомлені, брудні і дуже незадоволені прибули до Маргао, відставши при цьому від початкового плану на 3 години. Сіли на таксі до Agonda beach.
Попередні поневіряння по потягах нас так втомили, що в підсумку ми провели 2,5 дня абсолютно нічого не роблячи. А тільки відпочивали і купалися в океані.</day>
   <day date="24032009">Гоа (GOA).</day>
   <day date="25032009">Гоа (GOA). поїхали на таксі в аеропорт Гоа, де сіли на літак, який з короткою зупинкою в Ахмедабаді привіз нас до Джайпура.
У Джайпурі нас вистачило лише на те, щоб поселитися в готелі і поїсти в обертовому ресторані на даху готелю.</day>
   <day date="26032009">Джайпур (Jaipur). Прокинулися рано і на моторикші вирушили до Рожевого міста. Подивилися Хава-Махал, Палац і Джантар-Мантар.
Потім ми поїхали до форту Амбер, куди нас підняли верхи на слонах.
Після форту ми повернулися до Хава-Махал, де довго купували сувеніри.
Пізно ввечері сіли на потяг до Делі.</day>
   <day date="27032009">Делі (Delhi) Прибули на вокзал Old Delhi, звідки пішки пішли до Lal Qila. Після огляду форту на моторикші поїхали дивитися Rising Hill.
З Rising Hill повернулися до Lal Qila, де забрали свої речі з камери схову і знайшли моторикшу, який відвіз нас в аеропорт Делі.
З Делі долетіли до Шарджі.</day>
   <day date="28032009">Виліт з Шарджі (Sharjat) о 13-00. Прибуття до Києва о 16-00.</day>
</route>

<visa>
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Беручи до уваги всі складнощі підготовки до поїздки, отримання віз є одним із найпростіших і найприємніших моментів. По суті, українцю, щоб потрапити до Індії, необхідно просто - бажання і 40 доларів. Процедура отримання візи проста до неподобства - необхідно прийти в консульство (з 9-00 до 11-30) із заповненою анкетою, закордонним паспортом і 40 доларами, і наступного дня ви отримаєте паспорт із уже вклеєною візою.
Є лише один нюанс – гроші приймають тільки в доларах і чомусь тільки новими купюрами, бо, за їхніми словами, старі купюри банк у них не приймає.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="INR" rate="50"></rate>
</exrate>

<habitation>
   <place price="2800" currency="INR" room="double" name="Hotel Gold Palaces" nights="2" city="Делі (Delhi)">Адреса 3385 Desh Bandhu Gupta road, Karol Bagh. Домовилися за 2800 Rs за 2-місний номер, у якому поставили 3-тє ліжко.
Спочатку планувалося ночувати в іншому готелі, але моторикша, якого ми найняли дістатися туди, - обдурив нас і представив усе так, ніби той готель зачинений, а потім возив нас містом, намагаючись домовитися з готелями, щоб вони для нас завищили ціну.</place>
   <place price="300" currency="INR" room="5 beds room" name="Akbar hotel" nights="1" city="Агра (Agra)">Недалеко від Червоного форту, дорогою в бік центру і залізничної станції.</place>
   <place price="350" currency="INR" room="triple" name="Hotel" nights="1" city="Каджурахо (Khajuraho)">Тут дуже багато готелів, тож доволі легко підібрати собі щось до смаку.</place>
   <place price="1200" currency="INR" room="house" name="Hotel" nights="2" city="Агонда (Agonda), Гоа (Goa)">Зняли будиночок у першій лінії за 600 Rs на день, з душем і санвузлом і одним двоспальним ліжком, нам постелили там матрац для третього.</place>
   <place price="800" currency="INR" room="double" name="Hotel" nights="1" city="Джайпур (Jaipur)">Готель на Adjmer road, там їх багато. Нас поселили на горищі в невеликій двомісній кімнаті і поставили там третє ліжко. Теоретично можна було знайти щось пристойніше і дешевше, але ми втомилися, тим більше був вечір і ми були втомлені.</place>
</habitation>

  <transport>
    <day date="15032009" price="50" currency="Rs" type="автобус" time="hm" dep="Делі (Delhi)" arr="Делі (Delhi)">проїзд від аеропорту до Terminal ISBT</day>
	<day date="16032009" price="9" currency="Rs" type="метро" time="hm" dep="Делі (Delhi)" arr="Делі (Delhi)">*Метро в Делі працює до 23-00.</day>
	<day date="16032009" price="20" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Делі (Delhi)" arr="Делі (Delhi)">(від New Delhi Railway Station до Connaut Place)</day>
	<day date="16032009" price="70" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Делі (Delhi)" arr="Делі (Delhi)">Rajhat до Humauns tomb</day>
	<day date="17032009" price="141" currency="Rs" type="потяг" time="3 hm" dep="Делі (Delhi)" arr="Агра (Agra)">188 км – Потяг – 3 год. – Sleeper Class.</day>
	<day date="17032009" price="30" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Агра (Agra)" arr="Агра (Agra)">Рикша від Agra Cantt до Lal Quila 30 Rs. Рикша від Lal Qila до Taj Mahal 30 Rs. Рикша від Taj Mahal до Lal Qila 40 Rs.</day>
	<day date="18032009" price="650" currency="Rs" type="таксі" time="1,15m" dep="Агра (Agra)" arr="Фатіхпур ">37 км – 1 год. 15 хв. Рано вранці знайшли рикшу, який відвіз нас до маленького агентства, у якому нам організували поїздку. Вартість поїздки 650 Rs. Із них 150 ми на місці віддали агентам, а 500 водієві після поїздки. Водій чекав на нас близько 2 годин на місці.</day>
	<day date="18032009" price="141" currency="Rs" type="потяг" time="1,40m" dep="Агра (Agra)" arr=" Гваліор (Gwalior)">119 км – 1 год 40 хв. Потяг №2618, +MNGLA LKSDP Express, виїзд о 12-25, прибуття о 13-58, 141 Rs = 2,9$</day>
	<day date="18032009" price="30" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Гваліор (Gwalior)" arr="Гваліор (Gwalior)">Рикша від вокзалу до форту 30 Rs. Назад за ту ж суму.</day>
	<day date="18032009" price="134" currency="Rs" type="потяг" time="4hm" dep="Гваліор (Gwalior)" arr="Махоба (Mahoba)">235 км – 4,5 год Потяг №1107, +BUNDELKHAND EXP, виїзд о 20-40, прибуття о 01-09, 134 Rs = 2,68$</day>
	<day date="19032009" price="1000" currency="Rs" type="таксі" time="2hm" dep="Махоба (Mahoba)" arr="Каджурахо (Khajuraho)">63 км – таксі – 2 год. – 1000 Rs/3 = 333,33 Rs = 6,66$. Про таксі можна домовитися на залізничній станції.</day>
	<day date="20032009" price="130" currency="Rs" type="автобус" time="5hm" dep="Каджурахо (Khajuraho)" arr="Орчха (Orcha)">235 км – автобус – 5 год – Виїхали о 7-00 – 130 Rs = 2,6 $</day>
	<day date="20032009" price="160" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Орчха (Orcha)" arr="Орчха (Orcha)">Рикша від перехрестя до Орчі 60 Rs/3 – 8 км. Рикша з Орчі до Джансі 20 км 100 Rs/3. Разом: 53,33 Rs = 1,06$</day>
	<day date="21032009" price="0" currency="Rs" type="потяг" time="15hm" dep="Джансі (Jhansi)" arr="Аурангабад (Aurangabad)">бл. 800 км – 15.5 год. Потяг №2716, ASR NED EXPRESS, виїзд о 19-55, прибуття об 11-30. Ціну дивитися далі</day>
	<day date="21032009" price="600" currency="Rs" type="таксі" time="hm" dep="Аурангабад (Aurangabad)" arr="Аурангабад (Aurangabad)">таксі, яке возило нас пам'ятками, коштувало 600 Rs/3 = 200 Rs. Рикша містом 10 Rs/3 = 3,33 Rs. Разом: 203,33 Rs = 4,06$</day>
	<day date="21032009" price="557" currency="Rs" type="потяг" time="7hm" dep="Аурангабад (Aurangabad)" arr="Бомбей (Mumbai)"> 7,5 год Потяг №7058, +DEVAGIRI EXP, виїзд о 23-25, прибуття о 07-10. Ціна, зазначена тут, це вартість за 2 поїздки, з Джансі до Аурангабада і з Аурангабада до Мумбаї, розділити я їх не можу, бо квитки купувалися разом. Разом: 1671 Rs/3 = 557 Rs = 11,14$</day>
	<day date="22032009" price="120" currency="Rs" type="паром" time="hm" dep="Бомбей (Mumbai)" arr="Бомбей (Mumbai)">Пором на острів Елефанта 120 Rs. Метро до станції KALYAN 20 Rs, назад 10 Rs. Рикша містом туди й назад 30 Rs*2/3 = 20 Rs. Разом: 170 Rs = 3,4$</day>
	<day date="23032009" price="300" currency="Rs" type="потяг" time="hm" dep="Бомбей (Mumbai)" arr="Гоа (GOA)">потягом уночі, 732 км Потяг №2742, +DEVAGIRI EXP, виїзд о 21-00, прибуття о 08-00. 300 Rs = 6$ (від станції KYN (KALYAN JN) до Margao). На цей потяг ми запізнилися!!!</day>
	<day date="23032009" price="438" currency="Rs" type="потяг" time="hm" dep="Бомбей (Mumbai)" arr="Маргао (Margao)">потягом уночі, 732 км = 2-й клас, виїзд о 23-55, прибуття об 11-00, 438 Rs/3 = 146 Rs = 2,92$</day>
	<day date="23032009" price="620" currency="Rs" type="таксі" time="hm" dep="Маргао (Margao)" arr="Агонда (Agonda)">на залізничній станції найняли маршрутне таксі за 620 Rs на чотирьох. Разом 620Rs/4 = 3,1$ </day>
	<day date="25032009" price="1000" currency="Rs" type="таксі" time="hm" dep="Агонда (Agonda)" arr="Гоа (GOA, Dabolim Airport)">найняли таксі за 1000 Rs. Дорогою потрапили в затор, але дісталися вчасно! Разом: 1000 Rs/3 = 333 Rs = 6,66$</day>
	<day date="25032009" price="" currency="Rs" type="літак" time="4hm" dep="Гоа (GOA, Dabolim Airport)" arr="Джайпур (Jaipur)">літаком SpiceJet– 3,5 год. – 75$ (із зупинкою в Ахмедабаді, квиток куплений до поїздки, тому в сумі витрат його немає. Він буде порахований у кінці) </day>
	<day date="26032009" price="30" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Джайпур (Jaipur)" arr="Джайпур (Jaipur)">Рикша з аеропорту в центр міста 150 Rs/3 = 50 Rs. Рикша від готелю в центр 30 Rs/3 = 10Rs. Рикша від Джантар-Мантар до готелю 60 Rs/3. Рикша від готелю на вокзал 30 Rs/3. Разом: 90 Rs = 1,8$</day>
	<day date="26032009" price="90" currency="Rs" type="таксі" time="hm" dep="Джайпур (Jaipur)" arr="Амбер (Amber)">12 км – 30 хв – 90Rs*2/3 = 60 Rs = 1,2$</day>
	<day date="27032009" price="170" currency="Rs" type="потяг" time="hm" dep="Джайпур (Jaipur)" arr="Делі (Delhi)">308 км – 6 год 20 хв – 510 Rs/3 = 170 Rs = 3,4$ Потяг №2957, SWARNA J RAJ EX, виїзд о 02-30, прибуття о 07-25.</day>
	<day date="27032009" price="50" currency="Rs" type="рикша" time="hm" dep="Делі (Delhi)" arr="Делі (Delhi)">Рикша від Lal Qila до Rising Hill 50 Rs/3. Рикша по Rising Hill 5 Rs/3. Метро від Rising Hill на Connaut Place 10 Rs. Рикша від Connaut Place до Lal Qila 35 Rs/3. Разом: 50 Rs/3 + 5 Rs/3 +10 Rs + 35 Rs/3 = 40 Rs = 0,8$</day>
	<day date="27032009" price="180" currency="Rs" type="таксі" time="hm" dep="Делі (Delhi)" arr="аеропорт">від Lal Qila = 180 Rs/3 = 60 Rs = 1,2$</day>
  </transport>

<sights>
   <sight price="250" currency="INR" name="Лал Кіла-Червоний Форт (Lal Qila)" city="Делі (Delhi)">Час роботи вт-нд з 8-30 (понеділок вихідний день).</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Джама Масджид (Jama Masjid)" city="Делі (Delhi)">Це діюча мечеть, тому вхід безкоштовний! Ми заплатили 200 Rs за один фотоапарат, яким фотографували всередині.</sight>
   <sight price="250" currency="INR" name="гробниця Хумаюна (Humayun’s tomb)" city="Делі (Delhi)">Працює щодня з ранку до вечора.</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Пуран Кіла-Старий Форт (Purana Qila)" city="Делі (Delhi)">Час роботи щодня з ранку і до заходу сонця.</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="RajGhat" city="Делі (Delhi)">Проблем з доступом і оглядом немає, безкоштовно.</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="India Gate" city="Делі (Delhi)">Проблем з доступом і оглядом немає</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Rising Hill" city="Делі (Delhi)">Багато охоронців навколо, проблем з оглядом немає, після 24-00 не підсвічується.</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Connaut Place" city="Делі (Delhi)">Фактичний центр міста, дістатися найлегше на метро, тут багато магазинів і сувенірних крамниць.</sight>
   <sight price="300" currency="INR" name="Лал Кіла-Червоний Форт (Lal Qila)" city="Агра (Agra)">Щодня з ранку і до заходу сонця.</sight>
   <sight price="750" currency="INR" name="Тадж-Махал (Taj Mahal)" city="Агра (Agra)">Час роботи сб-чт з ранку і до заходу сонця. Рекомендую починати огляд пам'яток саме з Тадж-Махала, бо квиток сюди дає знижку на ВСІ інші пам'ятки Агри, включно з Фатіхпур Сікрі, але спочатку потрібно відвідати Тадж. Знижка діє протягом дня, коли був куплений квиток.</sight>
   <sight price="260" currency="INR" name="Фатіхпур Сікрі (Fatihpu Sikri)" city="Агра (Agra)">Робота щодня з ранку і до заходу сонця. Вхід до мечеті безкоштовний (колись мечеть була частиною палацу, але потім її виділили для потреб міста, у мечеті знаходяться всі найгарніші споруди)!</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Форт Гваліора" city="Гваліор (Gwalior)">Щодня з 8-00 до 18-00; безкоштовно</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Гуджурі Махал (Gujuri Mahal) і Храми Сасбаху (Sasbahu)" city="Гваліор (Gwalior)">«Свекруха і невістка» – квиток в обидва місця один і коштує 100 рупій = 2 $. Купити квиток можна тільки в одному місці перед входом до палацу, рекомендую зробити це одразу не роздумуючи, бо храми «свекруха і невістка» доволі гарні, але знаходяться на іншому кінці плато, і якщо ви туди прийдете, то за квитком іти буде дуже неблизько. Музей по п'ятницях не працює.</sight>
   <sight price="250" currency="INR" name="Храми західної групи" city="Каджурахо (Khadjuraho)">Щодня від світанку до заходу сонця</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Східна і Південна група" city="Каджурахо (Khadjuraho)">Східна і Південна група – безкоштовно</sight>
   <sight price="275" currency="INR" name="ВСІ пам'ятки" city="Орчха (Orcha)">Щодня з 9.00 до 17.00; «денний паспорт» на прохід до всіх монументів: вартість для іноземців - 250 рупій; фотозйомка - 25 рупій; відео – 200 рупій.</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Форт у Даулатабаді (Daulatabad)" city="Даулатабад (Daulatabad)"></sight>
   <sight price="250" currency="INR" name="Печери Еллори (Ellora)" city="Аурангабад і околиці (Aurangabad)">Крім пн з 9-00 до 18-00.</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Тадж" city="Аурангабад(Aurangabad)">Було темно і зачинено, тож фоткали з-за паркану.</sight>
   <sight price="250" currency="INR" name="Острів Елефанта (Ellefant island)" city="Мумбаї (Mumbay)">За вхід на острів беруть 5 рупій. У сумі 5,1 $. Є шанс зайти безкоштовно, якщо обійти центральний вхід зліва і спуститися згори стежкою.</sight>
   <sight price="50" currency="INR" name="Хава-Махал (Hava Mahal)" city="Джайпур (Jaipur)">Щодня з 9.00 до 16.30</sight>
   <sight price="300" currency="INR" name="Міський палац (City Palace)" city="Джайпур (Jaipur)">Щодня з 9.30 до 16.45; квиток дає надалі знижку на форт Джайгарх.</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Джантар-Мантар (обсерваторія)" city="Джайпур (Jaipur)">Щодня з 9.00 до 16.30</sight>
   <sight price="0" currency="INR" name="Навалгарх, або “Тигрячий Форт”" city="Джайпур (Jaipur)">З 10.00 до 16.30; 3 км на північний схід</sight>
   <sight price="100" currency="INR" name="Форт Джайгарх" city="Джайпур (Jaipur)">Щодня з 9.00 до 16.30; 100 Rs; 12 км на північний схід</sight>
   <sight price="150" currency="INR" name="Форт Амбер" city="Джайпур (Jaipur)">Щодня з 9.00 до 16.30; 12 км на північний схід</sight>
   <sight price="570" currency="INR" name="Піднятися на слоні у фортецю" city="Джайпур (Jaipur)"></sight>
</sights>

  <souvenirs>
    <souvenir price="1300" currency="Rs" name="Путівник “DK” по Індії англійською" num="1">(купив біля входу в Джамма Масджид у Делі)</souvenir>
	<souvenir price="350" currency="Rs" name="Підставки під чашки, різьблені" num="1 комплект">(Фатіхпур Сікрі)</souvenir>
	<souvenir price="350" currency="Rs" name="Сорочки в місцевому стилі" num="2">(Каджурахо, сорочки з вітрини виявилися мені малі, тому мені за 2 години пошили мого розміру)</souvenir>
	<souvenir price="300" currency="Rs" name="Каблучка (типу срібло)" num="1">(Каджурахо)</souvenir>
	<souvenir price="500" currency="Rs" name="Статуетка Ганеші" num="1">(Каджурахо)</souvenir>
	<souvenir price="60" currency="Rs" name="Магніт на холодильник" num="1"></souvenir>
	<souvenir price="150" currency="Rs" name="Пивний кухоль" num="1">(Мумбаї, купив у барі для європейців у персоналу )</souvenir>
	<souvenir price="0" currency="Rs" name="Мушлі" num="4">зібрав на пляжі на Гоа безкоштовно.</souvenir>
	<souvenir price="500" currency="Rs" name="2 шарфи жіночих, простих " num="2">(Джайпур)</souvenir>
	<souvenir price="750" currency="Rs" name="Капці із загнутими носами 2 пари (собі і Святу в подарунок)" num="2">(Джайпур)</souvenir>
	<souvenir price="150" currency="Rs" name="Чай подарунковий 5 пачок" num="5">(Джайпур)</souvenir>
	<souvenir price="110" currency="Rs" name="Чаванпраш (банка енергетика)" num="1">(Джайпур)</souvenir>
	<souvenir price="1100 " currency="Rs" name="2 шарфи жіночих, простий і дорогий (спочатку коштували 350 і 1000 Rs) " num="2">(Делі)</souvenir>
	<souvenir price="8" currency="USD" name="Ром Old Monk" num="1">продається в дьюті-фрі аеропорту Делі, купити не зміг, а шкода!</souvenir>
  </souvenirs>

<links>
   <link src="http://www.indianembassy.org.ua/ukrainian/">Сайт консульства Індії. Тут можна завантажити зразок візової анкети</link>
   <link src="http://www.ayurvedatour.ru">Тут є багато інформації по Індії, ось тільки дата створення сайту приблизно 2002-03 р., тому порядок цін не об'єктивний.</link>
   <link src="http://www.indianrail.gov.in/inet_metro_trns.html">Розклад індійської залізниці.</link>
   <link src="http://book.goindigo.in/skylights/cgi-bin/skylights.cgi">Лоукост усередині Індії</link>
   <link src="http://www.spicejet.com">Лоукост усередині Індії</link>
   <link src="http://www.rbi.org.in">Reserve Bank of India</link>
   <link src="http://www.esquilax.com/scrapbook/india/Orchha/">фотки Орчхи</link>
</links>

<custom>
  <item name="ISIC">&lt;p class='story_celltext'&gt;За весь час поїздки нам жодного разу не вдалося скористатися знижками по ISIC.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
  <item name="Залізниця в Індії">&lt;p class='story_celltext'&gt;Логіка поїздки на індійській залізниці відрізняється від європейської! Перше правило – замовляти квитки заздалегідь, найкраще забронювати/купити їх за місяць до поїздки. Перед відправленням, за день чи два до нього, купити квитки буде ДУЖЕ складно – майже неможливо. Індійський потяг має вагони різних класів - перші класи з кондиціонером (АС), слипер клас - аналог нашого плацкарта тільки з трьома полицями і другий клас - аналог нашого загального вагона, там квитки без місць і їздять найбідніші. Якщо квитків на потяг немає, можна купити квиток без місця в списку очікування (Waiting list), тобто якщо хтось здасть квиток, то людина, що купила такий квиток, займе його місце, також цей квиток дає право їхати в потязі, навіть якщо ніхто не здасть квитків, у цьому випадку потрібно звернутися до провідника і він, МОЖЛИВО, підбере вільні місця. Провідник не закріплений за певним вагоном, а ходить через увесь склад і перевіряє квитки. Ціни, зазначені далі – ціни на слипер клас, переважно ми їздили в цьому типі вагонів, крім поїздки з Мумбаї до Маргао у 2-му класі.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
  <item name="Медицина">&lt;p class='story_celltext'&gt;Налякані розмовами про антисанітарію в Індії, ми спочатку вирішили пройти курс щеплень, але побачивши список протипоказань, вирішено було обмежитися просто вітамінним курсом, щоб підготувати організм до навантаження.
У поїздці ми пили тільки бутильовану воду, не їли салати і купували тільки фрукти зі шкіркою. За час поїздки ні в кого не було розладів чи будь-яких інших проблем зі здоров'ям. У поїздці ми постійно використовували вологі серветки.
За результатом можу припустити, що проблем зі здоров'ям можна уникнути, якщо дотримуватися основних правил гігієни.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</item>
</custom>

<summary>
  &lt;p class='story_celltext'&gt;&lt;b&gt;Витрати до поїздки&lt;/b&gt; &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;1. Квитки на літак = 5200 грн (курс 8,3) = 626,5 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;2. Віза = 40 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;3. Літак з Гоа до Джайпура = 75 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;4. Страховка 81 грн = 10 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;РАЗОМ: 751,5 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;&lt;b&gt;Витрати в поїздці &lt;/p&gt; &lt;/b&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;1. Проживання = 36,34 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;2. Пам'ятки = 85,53$ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;3. Харчування = близько 110 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;4. Місцевий транспорт = 72,84 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;5. Сувеніри = 139,8 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;РАЗОМ: 444,51 $ &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;&lt;b&gt;РАЗОМ сума, витрачена на поїздку, склала 1196,01 $ &lt;/p&gt; &lt;/b&gt;
  &lt;br&gt;
</summary>

</Story>