<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Израиль с женой
  <short>Отчет о туристической поездке в Израиль. Маршрут: Иерусалим - Тель-Авив - Эйн Бокек - Хайфа.</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутский Алексей</person>
   <person>Зажигаева Елена</person>
</participants>

<route>
   <day date="22012012">Вылет из Киева, прибытие в Израиль, трансфер в гостинницу в Иерусалиме.</day>
   <day date="23012012">Осмотр Иерусалима: Старый город, Стена Плача, Мечеть Купол над скалом, мечеть Аль Акса, Виа Делороса, Храм Гроба Господня.</day>
   <day date="24012012">Продолжение осмотра Иерусалима: Прогулка по северной стене, Церковь всех наций, Церковь Марии Магдалины, подъем на обзорную площадку, прогулка от старого города до Кнессета.</day>
   <day date="25012012">Поездка в Тельавив: Яффо, Стрый Тель-Авив, бульвар Ротшильда, набережная.</day>
   <day date="26012012">Поездка на Мертвое море: Эйн Бокек.</day>
   <day date="27012012">Поездка в Хайфу: Бахайские сады, прогулка по городу.</day>
   <day date="28012012">Прогулки по Иерусалиму, посещение музея истории Израиля.</day>
   <day date="29012012">Вылет из аэропорта Бен Гурион в Киев.</day>   
</route>

<visa>&lt;p class='story_celltext'&gt;Для граждан Украины и России виза на посещение Израиля не требуется! При желании визу можно сделать и дома (не безплатно), что гарантирует 100% попадание в страну, или же в аэропорту ответить на несколько вопросов и получить ее на месте. Я выбрал последнее.По прибытии меня попросили продемонстрировать обратные билеты и бронь отеля (бронировал через Букинг.ком, деньги платил по месту в отеле), озвучить цель поездки - туризм, и ответить на т.п. банальные вопросы. Печать в паспорт получили без проблем и это при том что, например, у меня быль новенький загран паспорт с единственной загран поездкой в Арабские Эмираты, но на это никто не обратил внимание.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="NIS" rate="3.17">в аэропорту</rate>
   <rate cur1="USD" curnt="NIS" rate="3.75">по стране</rate>
</exrate>

<habitation>
   <place price="100" currency="USD" room="double" name="Jerusalem Tower Hotel" city="Иерусалим"  nights="7">Главное приимущество этой гостинницы это расположение, главный недостаток это абсолютно все то что там внутри. В цену входил завтрак. Не готов рекомендовать эту гостиницу, разве только вы хотите съэкономить. Тем кто интересуется подробнее - можете посмотреть на букинг коме отзывы. Кстати предупреждаю - практически нигде в Израиле нет обогревателей в номерах, и даже зимой никто не парится на этот счет, хотя по правде сказать там и не холодно, разве что иногда зимой.</place>
</habitation>

<food>
    <dish name="пиво" price="12" currency="NIS"></dish>
    <dish name="вода сладкая 1л" price="12" currency="NIS"></dish>
    <dish name="обед на двоих" price="146" currency="NIS"></dish>
    <dish name="литр сока в супермаркете" price="8.58" currency="NIS"></dish>
    <dish name="большая упаковка чипсов" price="11.49" currency="NIS"></dish>
    <dish name="пиво в супермаркете" price="8" currency="NIS"></dish>
    <dish name="обед на двоих = (суп+салат=49 nis) + (суп+сок+рыба=79 nis) + (пица = 38 nis)" price="166" currency="NIS"></dish>
    <dish name="мороженное в супермаркете" price="10" currency="NIS"></dish>
    <dish name="обед в ТельАвиве" price="190" currency="NIS"></dish>
    <dish name="вода обычная" price="3.8" currency="NIS"></dish>
    <dish name="туалет" price="1" currency="NIS"></dish>
    <dish name="обед в кафе = (шакшука= 25 nis) + (салат=27 nis) + (бутерброд = 25 nis)" price="77" currency="NIS"></dish>
</food>

<transport>
   <day date="22012012" price="320" currency="USD" time="h" type="самолет" dep="Киев" arr="Бен-Гурион аэропорт (Тель-Авив)">Авиабилеты куплены в турагенстве.</day>
   <day date="22012012" price="60" currency="NIS" type="шерут (shuttle bus)" time="h" dep="Бен-Гурион аэропорт (Тель-Авив)" arr="Иерусалим"></day>
   <day date="25012012" price="15.3" currency="NIS" type="автобус" time="1h15" dep="Иерусалим" arr="Тель-Авив)">Цена и время в одну сторону.</day>
   <day date="25012012" price="36" currency="NIS" type="такси" time="h" dep="Тель-Авив" arr="">Такси с набережной на автовокзал.</day>
   <day date="26012012" price="35.7" currency="NIS" type="автобус" time="2h30" dep="Иерусалим" arr="Эйн Бокек">Автобус №486 в Эйн Бокек в один конец. Хочу обратить ваше внимание что это одна из остановок этого автобуса по дороге в Эйн Бокек находится в оазисе Эйн Геда, а вторая под Мосадой, мы к сожалению про это не знали и по времени не получалось посмотреть вышеуказанные места, но если выехать пораньше можно побывать и там.</day>
   <day date="27012012" price="35.7" currency="NIS" type="автобус" time="3h00" dep="Иерусалим" arr="Хайфa">Цена и время в один конец.</day>
   <day date="27012012" price="62" currency="NIS" type="такси" time="h" dep="Хайфa" arr="">Такси с автовокзала в город до верхнего входа в Бахайские сады по счетчику.</day>
   <day date="27012012" price="50" currency="NIS" type="такси" time="h" dep="Хайфa" arr="">Такси назад из центра города до автовокзала.</day>
   <day date="28012012" price="65" currency="NIS" type="шерут (shuttle bus)" time="h" dep="Иерусалим" arr="Бен-Гурион аэропорт (Тель-Авив)">С ресепшена заказали шерут от дверей гостиницы в аэропорт.</day>
</transport>

<sights>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Старый город" city="Иерусалим">бесплатно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Стена Плача" city="Иерусалим">бесплатно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Мечеть Купол над скалом" city="Иерусалим">бесплатно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="мечеть Аль Акса" city="Иерусалим">бесплатно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Виа Делороса" city="Иерусалим">бесплатно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Храм Гроба Господня" city="Иерусалим">бесплатно.</sight>
   <sight price="16" currency="NIS" name="Прогулка по северной стене" city="Иерусалим"></sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Церковь всех наций" city="Иерусалим">бесплатно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Церковь Марии Магдалины" city="Иерусалим">бесплатно.</sight>
   <sight price="50" currency="NIS" name="музей истории Израиля" city="Иерусалим"></sight>
   <sight price="50" currency="NIS" name="Яффо" city="Тель Авив"></sight>
   <sight price="10" currency="NIS" name="Эйн Бокек" city="Мертвое море">стул на пляже</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Бахайские сады" city="Хайфа">Не смогли попасть внутрь т.к. сады были закрыты по причине штормового предупреждения.</sight>
</sights>

<souvenirs>
   <souvenir price="25" currency="NIS" name="ладан" num="1"></souvenir>
   <souvenir price="20" currency="NIS" name="магниту" num="2"></souvenir>
   <souvenir price="20" currency="NIS" name="большая тарелка на стену" num="1"></souvenir>
   <souvenir price="20" currency="NIS" name="брелоки на ключи" num="3"></souvenir>
</souvenirs>

<custom>
   <item name="Шаббат">Еженедельный праздник на который никто и ничто не работает, начинается с захода солнца в пятницу и продолжается до захода солнца в субботу, а фактически до воскресенья. Планируя маршрут на пятницу рекомендую учитывать тот факт что примерно с середины дня перестает работать транспорт и магазины. В субботу мы хоть и не сразу, но смогли найти пару работающих магазинчиков с едой, а в гостинице работала кухня.</item>
   <item name="Погода">Средняя температура во время нашего пребывания была около 15 градусов тепла. Хотя температура очень зависела от конкретной части Израиля где мы находились, например на мертвом море было +30. На протяжении всей поездки мы несколько раз попадали под дождь, что довольно типично для Израиля зимой, но нам в этом повезло и по серьезному дождило только в последний день когда мы уже не планировали ничего посещать, а в остальном поездка оставила только хорошие впечатления.</item>
   <item name="Выезд из страны">Выехать из страны оказалось несколько сложнее чем въехать в нее. Начнем с того что в аэропорт следует прибывать за 4-5 часов до вылета т.к. процедура досмотра довольно сложная и может занять много времени. Нам очень повезло и мы избежали личного досмотра чемоданов, что само по себе редкое везение т.к. досматривают там практически всех и по полной программе. Процедура осмотра выглядит приблизительно так - в начале нужно встать в длинную очередь на досмотр, само ожидание в которой может занять час времени, по ходу движения к вам подойдут служащие и зададут серию вопросов типа, где были, что делали, сами ли собирали чемодан, не оставляли ли его без присмотра перед вылетом, не просил ли кто-то что-то передать на родину и т.п. - я ответил правду, - рассказал про отдых и сказал что чемодан оставляли только в закрытом номере, далее следует сканирование сумок и затем с просканированным багажом нужно подойти к стойке, где отсканеная картинка выводится на экране и отдать чемоданы на растерзание, которое включает полный осмотр всех вещей с обязательным выниманием каждой из сумки наружу. Удачи с этим!!!</item>
</custom>

<summary>&lt;p class='story_celltext'&gt;На поездку всего было потрачено 2000 $ на двух человек, это с учетом перелета, проживания, питания, проезда, осмотра достопримечательностей и сувениров. Можно сделать вывод что при желании можно потратить гораздо меньше если сэкономить на проживании и питании. В день мы тратили на все около 100 долларов на двоих и при этом абсолютно ни в чем себе не отказывали.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</summary>
   
</Story>