<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Ізраїль з дружиною
  <short>Звіт про туристичну поїздку до Ізраїлю. Маршрут: Єрусалим - Тель-Авів - Ейн-Бокек - Хайфа.</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутський Олексій</person>
   <person>Зажигаєва Олена</person>
</participants>

<route>
   <day date="22012012">Виліт з Києва, прибуття до Ізраїлю, трансфер до готелю в Єрусалимі.</day>
   <day date="23012012">Огляд Єрусалима: Старе місто, Стіна Плачу, мечеть Купол Скелі, мечеть Аль-Акса, Віа Долороза, Храм Гробу Господнього.</day>
   <day date="24012012">Продовження огляду Єрусалима: Прогулянка північною стіною, Церква всіх націй, Церква Марії Магдалини, підйом на оглядовий майданчик, прогулянка від старого міста до Кнесету.</day>
   <day date="25012012">Поїздка до Тель-Авіва: Яффо, Старий Тель-Авів, бульвар Ротшильда, набережна.</day>
   <day date="26012012">Поїздка на Мертве море: Ейн-Бокек.</day>
   <day date="27012012">Поїздка до Хайфи: Бахайські сади, прогулянка містом.</day>
   <day date="28012012">Прогулянки Єрусалимом, відвідання музею історії Ізраїлю.</day>
   <day date="29012012">Виліт з аеропорту Бен-Гуріон до Києва.</day>
</route>

<visa>&lt;p class='story_celltext'&gt;Для громадян України та Росії віза на відвідання Ізраїлю не потрібна! За бажання візу можна зробити і вдома (не безкоштовно), що гарантує 100% потрапляння в країну, або ж в аеропорту відповісти на кілька запитань і отримати її на місці. Я обрав останнє. Після прибуття мене попросили продемонструвати зворотні квитки і бронь готелю (бронював через Букінг.ком, гроші платив на місці в готелі), озвучити мету поїздки - туризм, і відповісти на подібні банальні запитання. Печатку в паспорт отримали без проблем, і це при тому, що, наприклад, у мене був новенький закордонний паспорт з єдиною закордонною поїздкою до Арабських Еміратів, але на це ніхто не звернув уваги.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="NIS" rate="3.17">в аеропорту</rate>
   <rate cur1="USD" curnt="NIS" rate="3.75">по країні</rate>
</exrate>

<habitation>
   <place price="100" currency="USD" room="double" name="Jerusalem Tower Hotel" city="Єрусалим"  nights="7">Головна перевага цього готелю - це розташування, головний недолік - це абсолютно все те, що там усередині. У ціну входив сніданок. Не готовий рекомендувати цей готель, хіба що ви хочете заощадити. Тим, хто цікавиться докладніше, - можете подивитися на букінг.комі відгуки. До речі, попереджаю - практично ніде в Ізраїлі немає обігрівачів у номерах, і навіть узимку ніхто не переймається цим, хоча, правду кажучи, там і не холодно, хіба що іноді взимку.</place>
</habitation>

<food>
    <dish name="пиво" price="12" currency="NIS"></dish>
    <dish name="вода солодка 1л" price="12" currency="NIS"></dish>
    <dish name="обід на двох" price="146" currency="NIS"></dish>
    <dish name="літр соку в супермаркеті" price="8.58" currency="NIS"></dish>
    <dish name="велика упаковка чипсів" price="11.49" currency="NIS"></dish>
    <dish name="пиво в супермаркеті" price="8" currency="NIS"></dish>
    <dish name="обід на двох = (суп+салат=49 nis) + (суп+сік+риба=79 nis) + (піца = 38 nis)" price="166" currency="NIS"></dish>
    <dish name="морозиво в супермаркеті" price="10" currency="NIS"></dish>
    <dish name="обід у Тель-Авіві" price="190" currency="NIS"></dish>
    <dish name="вода звичайна" price="3.8" currency="NIS"></dish>
    <dish name="туалет" price="1" currency="NIS"></dish>
    <dish name="обід у кафе = (шакшука= 25 nis) + (салат=27 nis) + (бутерброд = 25 nis)" price="77" currency="NIS"></dish>
</food>

<transport>
   <day date="22012012" price="320" currency="USD" time="h" type="літак" dep="Київ" arr="аеропорт Бен-Гуріон (Тель-Авів)">Авіаквитки куплені в турагентстві.</day>
   <day date="22012012" price="60" currency="NIS" type="шерут (shuttle bus)" time="h" dep="аеропорт Бен-Гуріон (Тель-Авів)" arr="Єрусалим"></day>
   <day date="25012012" price="15.3" currency="NIS" type="автобус" time="1h15" dep="Єрусалим" arr="Тель-Авів)">Ціна і час в один бік.</day>
   <day date="25012012" price="36" currency="NIS" type="таксі" time="h" dep="Тель-Авів" arr="">Таксі з набережної на автовокзал.</day>
   <day date="26012012" price="35.7" currency="NIS" type="автобус" time="2h30" dep="Єрусалим" arr="Ейн-Бокек">Автобус №486 до Ейн-Бокека в один кінець. Хочу звернути вашу увагу, що одна із зупинок цього автобуса дорогою до Ейн-Бокека знаходиться в оазисі Ейн-Геді, а друга під Масадою, ми, на жаль, про це не знали і за часом не виходило подивитися вищезазначені місця, але якщо виїхати раніше, можна побувати і там.</day>
   <day date="27012012" price="35.7" currency="NIS" type="автобус" time="3h00" dep="Єрусалим" arr="Хайфа">Ціна і час в один кінець.</day>
   <day date="27012012" price="62" currency="NIS" type="таксі" time="h" dep="Хайфа" arr="">Таксі з автовокзалу в місто до верхнього входу в Бахайські сади за лічильником.</day>
   <day date="27012012" price="50" currency="NIS" type="таксі" time="h" dep="Хайфа" arr="">Таксі назад із центру міста до автовокзалу.</day>
   <day date="28012012" price="65" currency="NIS" type="шерут (shuttle bus)" time="h" dep="Єрусалим" arr="аеропорт Бен-Гуріон (Тель-Авів)">З ресепшену замовили шерут від дверей готелю в аеропорт.</day>
</transport>

<sights>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Старе місто" city="Єрусалим">безкоштовно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Стіна Плачу" city="Єрусалим">безкоштовно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="мечеть Купол Скелі" city="Єрусалим">безкоштовно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="мечеть Аль-Акса" city="Єрусалим">безкоштовно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Віа Долороза" city="Єрусалим">безкоштовно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Храм Гробу Господнього" city="Єрусалим">безкоштовно.</sight>
   <sight price="16" currency="NIS" name="Прогулянка північною стіною" city="Єрусалим"></sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Церква всіх націй" city="Єрусалим">безкоштовно.</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Церква Марії Магдалини" city="Єрусалим">безкоштовно.</sight>
   <sight price="50" currency="NIS" name="музей історії Ізраїлю" city="Єрусалим"></sight>
   <sight price="50" currency="NIS" name="Яффо" city="Тель-Авів"></sight>
   <sight price="10" currency="NIS" name="Ейн-Бокек" city="Мертве море">стілець на пляжі</sight>
   <sight price="0" currency="NIS" name="Бахайські сади" city="Хайфа">Не змогли потрапити всередину, бо сади були зачинені через штормове попередження.</sight>
</sights>

<souvenirs>
   <souvenir price="25" currency="NIS" name="ладан" num="1"></souvenir>
   <souvenir price="20" currency="NIS" name="магніти" num="2"></souvenir>
   <souvenir price="20" currency="NIS" name="велика тарілка на стіну" num="1"></souvenir>
   <souvenir price="20" currency="NIS" name="брелоки на ключі" num="3"></souvenir>
</souvenirs>

<custom>
   <item name="Шабат">Щотижневе свято, на яке ніхто і ніщо не працює, починається із заходом сонця в п'ятницю і триває до заходу сонця в суботу, а фактично до неділі. Плануючи маршрут на п'ятницю, рекомендую враховувати той факт, що приблизно з середини дня перестає працювати транспорт і магазини. У суботу ми хоч і не одразу, але змогли знайти пару працюючих крамничок з їжею, а в готелі працювала кухня.</item>
   <item name="Погода">Середня температура під час нашого перебування була близько 15 градусів тепла. Хоча температура дуже залежала від конкретної частини Ізраїлю, де ми перебували, наприклад на Мертвому морі було +30. Упродовж усієї поїздки ми кілька разів потрапляли під дощ, що доволі типово для Ізраїлю взимку, але нам у цьому пощастило і по-серйозному дощило тільки в останній день, коли ми вже не планували нічого відвідувати, а загалом поїздка залишила лише хороші враження.</item>
   <item name="Виїзд з країни">Виїхати з країни виявилося дещо складніше, ніж в'їхати в неї. Почнемо з того, що в аеропорт слід прибувати за 4-5 годин до вильоту, бо процедура огляду доволі складна і може зайняти багато часу. Нам дуже пощастило, і ми уникли особистого огляду валіз, що саме по собі рідкісне везіння, бо оглядають там практично всіх і за повною програмою. Процедура огляду виглядає приблизно так - спочатку потрібно стати у довгу чергу на огляд, саме очікування в якій може зайняти годину часу, по ходу руху до вас підійдуть службовці і поставлять серію запитань типу: де були, що робили, чи самі збирали валізу, чи не залишали її без нагляду перед вильотом, чи не просив хтось щось передати на батьківщину тощо - я відповів правду, розповів про відпочинок і сказав, що валізу залишали тільки в зачиненому номері, далі йде сканування сумок, а потім із просканованим багажем потрібно підійти до стійки, де відсканована картинка виводиться на екрані, і віддати валізи на розтерзання, яке включає повний огляд усіх речей з обов'язковим вийманням кожної із сумки назовні. Щасти з цим!!!</item>
</custom>

<summary>&lt;p class='story_celltext'&gt;На поїздку всього було витрачено 2000 $ на двох осіб, це з урахуванням перельоту, проживання, харчування, проїзду, огляду пам'яток і сувенірів. Можна зробити висновок, що за бажання можна витратити набагато менше, якщо заощадити на проживанні та харчуванні. На день ми витрачали на все близько 100 доларів на двох і при цьому абсолютно ні в чому собі не відмовляли.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;</summary>

</Story>