<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Back in USSR.
  <short>Рассказ о трехдневной поездке по Беларуси. Маршрут: Брест - Мир - Несвиж - Минск.</short>
</name>

<participants>
   <person>группа 14 человек</person>
</participants>

<route>
   <day date="06042007">Выезд из Киева</day>
   <day date="07042007">Прибытие в Луцк. Автобус до Бреста. Осмотр Брестской крепости.</day>
   <day date="08042007">Электричка Брест – Барановичи. Осмотр Мирского и Несвижского замков. Автобус Несвиж – Городея. Электричка Городея – Минск</day> 
   <day date="09042007">Осмотр Минска. Выезд домой.</day> 
</route>

<links>
   <link src="http://www.minsk-in.net">Информационный сайт Минска, тут можно снять квартиру.</link>
   <link src="http://npbp.brest.by">сайт Беловежской Пущи.</link>
   <link src="http://www.rw.by">сайт Белорусской железной дороги.</link>
   <link src="http://transtekhnika.by">расписание автобусов.</link>
   <link src="http://www.tophotels.ru/main/hotels/158">список отелей по стране.</link>
   <link src="http://www.belarustravel.by">список отелей по стране</link>
   <link src="http://globus.tut.by">Глобус Беларуси. Все достопримечательности страны.</link>
   <link src="http://www.nbrb.by">Национальный банк республики Беларусь</link>
   <link src="http://mybrest.tk">гостиницы Бреста.</link>
</links>

<custom>
   <item name="День первый (7 апреля).">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Прибыли в Луцк в 06-30. Сразу пошли на автовокзал и купили билеты на автобус до Бреста. Время отправления 7-20, стоимость 33 грн. Взять билеты на более позднее время не получилось т.к. следующее отправление было аж в 13-00. К сожалению город посмотреть времени не оставалось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До границы мы доехали к 11-00 с двумя остановками в Ковеле (20 мин) и Ратном (10 мин). В Ковеле автобус забила толпа, которая потом рассосалась по пути следования.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Границу пересекали полтора часа при полном отсутствии очереди. Процедура оформления документов длилась довольно долго.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К 12-00 прибыли в Брест.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Поменяли деньги по курсу 1$ = 2135 белорусских рублей при официальном курсе 1$ = 2143 рубля. Гривны менять тут не выгодно т.к. 1 грн = 350 рублей при официальном курсе 1 грн = 426 рублей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Разделились. Двое пошли за билетами, а остальные селиться в гостиницу «Буг» ул. Ленина 2, цена 36300 рублей в день, которую мы забронировали заранее (телефон можно узнать на сайтах приведенных ниже). Гостиница – типичная совковая, но чистая, душ на этаже, не дорого, находится в центре.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Для всех иностранцев производится наценка, плюс нужно дополнительно платить за регистрацию и доплатить за бронь, если бронируете заранее, поэтому выходит дорого.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В гостинице кроме нас постояльцев не оказалось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Маршрутка по городу в Бресте стоит 800 рублей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Нанять частную маршрутку/машину – практически нереально, нам, по крайней мере, это не удалось. На автовокзале частников не оказалось, хотя по слухам они там бывают.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Взяли билет на электричку до Барановичей, выезд 8-40, прибытие в 12-13. Стоимость на человека 9680 рублей, плюс 230 рублей наценка за то, что билеты приобретены наперед за сутки. Итого билет на человека стоил 9910 рублей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пиво стоит от 1130 до 1800 рублей в ларьках, в среднем 1500 рублей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Осмотрели Брестскую крепость. Вход бесплатный, причем на ее территорию можно попасть круглые сутки т.к. ворот нет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В крепости красиво, ее 100% стоит посетить.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День второй (8 апреля).">
&lt;p class='story_celltext'&gt;В 12-13 прибыли в Барановичи. Ближайшие автобусы на Несвиж и Мир выезжали не ранее 14-30 и 14-50, поэтому чтобы не терять времени даром мы наняли таксистов, которые повезли нас в Мир, подождали час и повезли в Несвиж. Стоило это нам 325000 рублей за 4 машины.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мирский замок – очень красивый, но реконструируется. Он – это самое красивое из того, что я увидел в Беларуси.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Несвижский замок – менее красив и реконструируется гораздо активнее, везде все разрыто и техника стоит. Зато в самом городе довольно симпатичный центр, с ратушей и церковью.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Попасть внутрь нельзя ни в одном из замков. Разве что в Несвиже нас пустил во внутренний дворик сторож.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Изначально мы планировали переночевать в Несвиже, но в его единственной гостинице цена для иностранцев выше в 4 раза, чем для местных (15500 и 61000 рублей соответственно). Поэтому на автобусе мы доехали до Городеи (через этот город в отличие от Несвижа проходит железная дорога). Автобус нам стоил 1800 рублей, ехал он 20 мин.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Из Городеи в 18-26 выехали в Минск, куда прибыли в 20-50. Проезд стоил нам 4800 рублей. Всю дорогу пришлось стоять в тесноте т.к. электричка была забита.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Минске сняли гостиницу «Экспресс», которая примыкает к зданию вокзала. Стоила она нам 27870 за место в четырехместном номере и 31000 в двухместном. Душ на третьем этаже, оплачивается дополнительно за 2000 рублей. Туалет один на блок. Гостиница неплохая и поезда нам спать не мешали. Главное ее достоинство то, что она не дорогая и находится в центре города.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День третий (9 апреля).">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Весь день провели в Минске.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро стоит 500 рублей, хотя пользоваться им не обязательно т.к. расстояния небольшие.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Минск – город советской постройки, с небольшим историческим центром.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Узнали, как добраться в мемориал Хатынь. Автобусы туда не ходят т.к. там нет населенного пункта, поэтому нужно брать такси. Стоит это около 100000 рублей. Не поехали.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В 20-50 сели на поезд и уехали в Киев.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
</custom>

<summary>
  &lt;p class='story_celltext'&gt;После поездки лучше я стал понимать жизнь в СССР.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Везде очень чисто, хотя мусорников не намного больше чем у нас. Наблюдали в Минске целую армию дворников убирающих парк.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Дороги хорошие, по крайней мере, центральные, не центральные дороги - обычные, без ям, но со стыками.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Алкоголь и табак дороже, чем у нас на Украине минимум на 1 гривну.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Общие цены немного ниже, чем у нас.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Люди хорошие, отзывчивые.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Полное отсутствие частного сектора как такового, что очень усложняет процесс путешествия.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Автобусы ходят по расписанию, но не часто, поэтому при передвижении можно потерять много времени. Лучше всего использовать железную дорогу, тут наиболее насыщенный график.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Язык – русский, ни разу не слышал белорусского, музыки на нем тоже.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Местная кухня – драники (деруны) и колдуны. Других национальных блюд нет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Гостиницы благодаря разнообразному ассортименту наценок – дорогие. Самый оптимальный вариант договариваться про аренду квартиры. Еще один вариант – не бронировать, так выйдет гораздо дешевле.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;Государство не благоволит к церкви. Церковных зданий не много и новых явно не строят.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;По сути, Беларусь – это модернизированный СССР. Тут присутствует общий минимальный достаток, при отсутствии частной инициативы, поэтому если твои потребности отличаются от основных потребностей населения, то реализовать их без хорошей подготовки будет проблематично. Это все создает дискомфорт для человека, путешествующего по провинции. Приходится тратить больше денег, чем дома или в других странах и это притом, что качество услуг не всегда соответствует затраченным деньгам.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;p class='story_celltext'&gt;За всю поездку я потратил ровно 100 долларов, включая сувенирную тарелку с Мирским замком за 10000 рублей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</summary>
   
</Story>