<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Спонтанная поездка в Китай
  <short>Жизнь,- это то, что происходит с нами, когда у нас совсем другие планы!</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутский Алексей</person>
   <person>Храпко Сергей</person>
</participants>

<links>
   <link src="http://www.travelchinaguide.com/china-trains/">жд перевозки</link>
</links>

<custom>
   <item name="ВСТУПЛЕНИЕ.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;«Ирония судьбы» по-другому и не назовешь мой очередной отпуск! Четыре месяца я готовился к поездке в Таиланд, проработал маршрут, накупил кучу дорогих путеводителей и в итоге не смог купить билеты на самолет!
Ну что же, не беда, и раз Таиланд нам временно оказался не доступен, - значит подойдет любая приемлемая по цене на авиабилеты альтернатива.
Так вот и родилась идея этой поездки. Точнее родилась она в кассах «Кий-Авиа», когда мы вместе с оператором перебрали несколько маршрутов и узнали, что билет в Пекин через Москву будет стоить нам 3900 грн = 481,48 $.
&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Теперь про искусство: этот отчет я решил оформить в стиле дневника, т.е. я буду заносить сюда все свои впечатления за день, а в конце каждого раздела приводить всю техническую информацию по поездке – проезд, проживание, питание и т.п. По приезду оформлю отчет фотографиями и выложу в интернете.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</item>
   <item name="БИЛЕТЫ. (25.01.10)">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Аэрофлот&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;27.02.2010 Киев (Борисполь) вылет 8-05, – прибытие 10-50 Москва (SVO)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;27.02.2010 Москва (SVO) вылет 14-10, – прибытие 02-35 28.02.2010 Пекин (Столица)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;14.03.2010 Пекин (Столица) вылет 04-00, – прибытие 07-45 Москва (SVO)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;14.03.2010 Москва (SVO) вылет 12-25, – прибытие 12-55 Киев (Борисполь)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сумма = 3900 грн. (курс 8,1 грн./$) = 481,48 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</item>
   <item name="ВИЗА. (27.01.10)">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Для того чтобы получить китайскую визу не нужно сильно стараться, достаточно иметь: действительный загран. паспорт, одну фотографию, заполнить простую анкету и получить вызов от китайской туристической фирмы (это если делается туристическая виза). Всю информацию про необходимые для получения визы документы можно найти на сайте китайского консульства в Украине, см. http://ua.chineseembassy.org/rus/*&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Получить визу можно двумя путями.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первый вариант это самостоятельно найти сайт китайской туристической фирмы и получить у них приглашение/вызов, в этом случае оформление визы будет стоить 540 гривен, которые нужно оплатить напрямую в консульство и возможно каких-то денег китайцам за вызов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Второй вариант, который мы и выбрали, - заплатить больше и визу сделают вам в течение 7 дней. В интернете можно найти много предложений по такого рода услугам.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы обратились в фирму «Китайско-Украинский бизнес», www.cnua.com.ua, где эта услуга стоила нам 1260 гривен и 7 дней ожидания.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;ИТОГО: виза = 1260 грн (курс 8,1 грн/$) = 155,55 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;* Стандартная туристическая китайская виза не дает права посещать некоторые области и регионы Китая, в частности для посещения Тибета и Гонконга нужно оформлять дополнительные пермиты. Гонконгский пермит можно сделать в дополнение к стандартной визе в Киеве, а вот для посещения Тибета разрешение нужно делать в Китае. Про него лучше всего договариваться с туристическими фирмами в самом Китае, чтобы разрешение они сделали по месту.
Например, разрешение для поездки в Тибет могут сделать в пекинском хостеле в котором мы жили (www.leohostel.com). &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</item>
   <item name="День первый – 27.02.10 – Перелет.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Рано утром мы с моим другом - Сергеем Храпко, прибыли в Бориспольский аэропорт, где без особых проблем сели на самолет в Москву.Через 1,5 часа наш самолет приземлился в Шереметьево.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После 3 часов ожидания в терминале - выяснилось, что самолет из Пекина задерживается и вылет переносится с 4-10 на 17-50.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Нет худа без добра. Вместо того чтобы прилететь в 2-35 ночи, мы прибыли в Пекинский международный аэропорт около 6 утра и нам не пришлось ночью искать наш хостел.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По итогам этого дня могу сказать, что добраться до Китая это одна из самых трудных частей поездки и на нее уходит не менее суток в один конец. К сожалению, изменить тут ничего нельзя и к этому просто нужно быть готовым.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Еще одна проблема при поездке – часовая разница, которая составляет 6 часов. По прибытии на место нужно 2-3 дня, чтобы привыкнуть к этому.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
 </item>
   <item name="День второй – 28.02.10 – Пекин. Снег и новый год.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;По прибытии в Пекин мы, поменяв в аэропорту по 50$ каждый (курс 6,66 юаня за доллар) поехали в хостел.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;От аэропорта ходит метро/электричка, которое соединяет два его терминала, с двумя станциями метро. Доехав до станции Dongzhimen, мы пересели с электрички на метро* и направились на станцию Qianmen, которая находится на площади Тяняньмень. Рядом, со станцией был расположен забронированный мною хостел (www.leohostel.com).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До хостела добрались с большим трудом, не смотря на то, что у меня была распечатка с картой, в которой все названия были продублированы на китайском, даже местные с трудом могли разобраться с адресом. И дело тут не в том, что карта была плохой, просто хостел находился в районе с хутунами *.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Поблуждав немного, мы все-таки смогли добраться до хостела. Там нас ожидал сюрприз, оказалось что моя бронь потерялась и места для нас не оставляли, однако нам тут же нашли комнату, тем более что половина гостиницы пустовала.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Поселившись и поменяв деньги в соседней аптеке по курсу 6,75 за доллар* мы направились на центральный железнодорожный вокзал покупать билеты в Лоян.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Купить билеты в Лоян оказалось не очень сложно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хотя девушка в кассе для иностранцев не очень хорошо знала английский, после непродолжительного общения мы смогли найти общий язык* и стали обладателями билетов на тот поезд, которым изначально рассчитывали ехать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К слову поезда в Лоян отправляются с западного вокзала, так что на будущее при покупке билетов в южном направлении лучше всего ехать на западный вокзал, а не на центральный.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После того как был решен вопрос с билетами можно было начать осмотр города и первым делом мы пошли в Храм Неба.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Храм неба (Temple of Heaven) это единственный круглый храм в Китае, расположен он в довольно большом парке, где кроме него есть еще несколько других исторических храмов и зданий. Для осмотра этого парка нужно потратить не менее 2-х часов. Рекомендую посетить это место т.к. на мой взгляд, архитектор который строил Храм Неба, проявил, прям таки буйство фантазии.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Не то чтобы он был чем-то запредельным, просто остальные храмы и дворцы, которые мне попадались, не блистали разнообразием форм.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В этом парке есть также «стена эхо» – это стена в форме круга, которая создает эхо, если рядом громко хлопнуть в ладоши или крикнуть – забавно короче.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати сразу оговорюсь, в этом отчете я не намерен рассказывать про историческое значение осмотренных мною объектов. Если интересно, то всю информацию легко можно найти в интернете. Я намерен описывать тут свои ощущения от увиденного и те выводы, которые были мною, сделаны после осмотра достопримечательностей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Из Храма неба мы направились на площадь Тяняньмень, что в переводе означает – Площадь небесного спокойствия – самая большая площадь в мире.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Как по мне так не такая уж она и большая, в Харькове площадь Свободы не меньше.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В центре площади находится мавзолей с Мао в стеклянном гробу (что-то похожее кажется уже есть в Москве), к сожалению, мавзолей был в этот день закрыт.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вокруг мавзолея раскиданы несколько скульптурных групп в стиле соц реализма – в целом те же рабочие и колхозницы что и у нас, только с немного раскосыми глазами.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На площади нам повезло познакомиться с китайскими разводилами*. Под предлогом потренироваться в английском нас сбили с маршрута и в итоге мы хоть и обошлись без потерь, но время потеряли. Старею.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После площади Тяняньмень мы посетили Запретный город (Forbidden City).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Запретный город довольно интересное место, занимает он большое пространство а вот заблудиться там не получится т.к. построен он по законам феншуй* и по сути является чередой дворцов и площадей, которые следуют одни за другими. Они довольно красивы, хотя и несколько однообразны. В северной части Запретного города расположен сад, в котором много камней и статуй, там все тоже довольно красиво. Короче рекомендую обязательно посетить это место.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Закончив осмотр Запретного города, мы поднялись на холм в парке «Угольная горка», вход в который расположен напротив северных ворот дворцового комплекса. С высоты открывается прекрасный вид на панораму Запретного города. Очень красиво.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Весь парк мы не стали осматривать, так как он большой, а времени было мало.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Следующим пунктом нашей программы было посещение парка* «Бехай», который с запада примыкает к парку «Угольная горка».&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Этот парк тоже очень красивый, - практически все пространство парка занимает огромное озеро, в центре которого остров с большой белой ступой на вершине холма.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Все очень мило и если бы не плотный график тут можно было бы прекрасно отдохнуть.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После парка «Бехай» мы так измотались, что решили покушать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кафе нашли на берегу озера Qianhai, вдоль берега, которого много ресторанчиков. Окрестности этого озера являются туристической зоной и поэтому тут есть много мест где можно покушать, а также тут находится несколько улиц с сувенирами возле северной части озера (Yandai byway), кстати, там я купил две рубашки, в местном стиле.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушав и поблуждав немного по местным хутунам мы выбрались к Пороховой башне -Drum tower, но к тому моменту уже стемнело и начался снегопад (от жеж повезло в первый день отпуска), поэтому мы пешком пошли в наш хостел.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Стоит упомянуть еще один момент, - к вечеру мы стали свидетелями, какого-то местного праздника, причем это явно был не новый год, т.к. я точно знаю, что он у китайцев 15 февраля.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В течении всего дня слышались отдаленные салюты и фейерверки, однако я грешил на детей. К вечеру поднялась такая сумасшедшая канонада, что иногда нельзя было разговаривать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На моих глазах из кафе выбегали поварята и бросали на тротуар пачки хлопушек, которые тут же взрывались.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Иногда даже казалось, что этот салют устроили ради нашего приезда.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Метро из аэропорта – 25 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Метро по городу – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Хостел www.leohostel.com – 220 Rmb на одного за две ночи (всего 440 Rmb за комнату с двумя кроватями, туалетом и душем (качество ниже среднего))&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Метро до жд вокзала – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Билет на поезд до Лояна – 289 Rmb (билет на поезд К269, в аналог нашего купе, в плацкарт билетов не было)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в парк Храма Неба – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Булка со вкусом меда и рыбы – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Яблоки на палочке в карамели – 5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в парк примыкающий к Запретному городу – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в Запретный город – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в парк угольная горка – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в парк Бехай – 15 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Покушали – суп + масо = 22 + 38 = 60 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Рубашки в китайском национальном стиле 2шт – 400 Rmb (думаю, что меня немного накололи, и можно было выторговать за 100 Rmb за штуку)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Ананас – 16/2 = 8 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Пиво, чипсы и т.п. еда на вечер = 52,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 1154,5 Rmb = 157 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="* Про метро">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Основная часть линий метро в Пекине строились под Олимпиаду 2008, поэтому новые ветки поражают своей новизной и современностью. На новых станциях колеи отделены от платформы стеклянной перегородкой, в которой встроены двери для входа в вагон. Старые же станции ничем особенным не радуют.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Все надписи дублируются на английский, в поездах после объявления станции на китайском языке следует английский дубляж.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На станциях может быть много выходов, что особенно актуально для Шанхая (около 20 выходов из метро Народная площадь – целый подземный город), поэтому есть смысл поискать на станции карты выходов, там нарисовано какой выход ведет на какую улицу. Выходы пронумерованы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="* Про хутуны">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хутуны это традиционная застройка в китайских городах, по сути это маленькие одноэтажные домики с внутренними двориками и узкими улочками. Причем хутуны не жилье для бедноты, а просто традиционная застройка.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На данный момент они постепенно уходят в прошлое, на их месте строятся многоэтажки, а целые районы хутунов уничтожаются бульдозерами, чтобы возвести на их месте бутики и автострады.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Самое забавное, что потом китайцы строят туристические улочки в хутунном стиле, но только красивее. Вот такой вот прикол, - уничтожают настоящую старину, чтобы построить поддельную. Галимая китайская подделка.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати любят китайцы и показуху, в Пекине, например, много широких автострад, с обеих сторон которых стоят высотки из стекла и бетона, а вот если заглянуть за них, то, позади, зачастую простираются поля хутунов, которые с дороги их не видно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="* Обмен денег">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Монополией на обмен наличной валюты на юани обладает «Bank of China», другие банки по непонятной мне причине наличные не меняют. За все время пребывания в Китае, я менял деньги только в отделениях этого банка, исключение составил обменник в аэропорту и аптека в Пекине. Таким образом, можно заключить, что и кроме «Bank of China» еще есть заведения для обмена, но найти их не просто, впрочем, в любом частном магазине у вас с удовольствием возьмут доллары.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Обмен в «Bank of China» это не быстрая процедура, тут нужно заполнить анкету и иметь при себе паспорт, так что лучше менять сразу большую сумму чтобы потом не тратить на это время.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="* Язык">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Китайцы не знают английского! Этот факт нужно изначально учитывать при планировании. Нужно сразу настроиться на то, что 99% встречных не будут знать английский, как собственно и любой другой иностранный язык. Оставшийся процент будет знать его плохо, иногда только несколько слов, которые будут произноситься со специфическим акцентом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Однако не все так плохо, в Шанхае и Пекине процент коммуникабельного населения выше, чем в провинции, тем более что после Олимпиады 2008 в Пекине многих заставили выучить язык, а также продублировали множество обозначений на английский.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В тех местах, где бывают иностранцы, персонал зачастую может, хоть как то общаться, поэтому при необходимости нужно искать гостиницу или дорогой ресторан, там почти наверняка можно будет объясниться. Обращаться к полиции бесполезно – менты язык не знают, но с другой стороны они обладают повышенным чувством ответственности и стараются помочь.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Очень рекомендую взять с собой в Китай путеводитель Lonely Planet, - это ЕДИНСТВЕННЫЙ путеводитель, где ВСЕ названия и обозначения по тексту дублируются иероглифами, тем более что его можно скачать в интернете бесплатно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покупка нами билетов на поезд происходила, таким образом, - я писал на бумажке номер поезда и дату выезда, а затем показывал в путеводителе на иероглифы того места, куда нам нужно попасть, тоже самое в такси. Работает безотказно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="* Разводки">
&lt;p class='story_celltext'&gt;В принципе это не в первый раз меня пытались развести на бабки и методы каждый раз примерно похожие – под предлогом научиться языку с тобой пытаются познакомиться и далее если ты не послал сразу, то тебя ведут в кафе, мечеть и т.п. место, где ты оказывается, за что-то там должен заплатить. В нашем случае за чайную церемонию, но Серега их вовремя раскусил.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Следующая попытка была в Шанхае, две девочки очень навязчиво хотели с нами познакомиться, но в тот момент мы устали и приключений искать не хотелось, так что с ними не стали даже разговаривать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Впрочем, не всегда внимание к тебе означает попытку развода, в экзотических местах типа Китая или Индии, где население отличается от нас цветом кожи, разрезом глаз и т.п. внимание к твоей персоне, несомненно, будет повышенным и нужно сразу смириться с тем, что станут показывать пальцем в твою сторону. Например, со мной в Китае несколько раз фотографировались местные, однако в таких случаях сразу было понятно, что людям просто интересно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="* Феншуй">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Даже при том, что последнее время китайцы очень быстро европеизируются, но некоторые пережитки старины типичные только для Китая все таки остаются в их жизни. Один из таких пережитков – способ планирования их городов, которые спокон веков строятся по определенной системе, отступать от которой никто не хочет до сих пор.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Речь идет о том, что улицы в китайских городах направлены или с севера на юг или с запада на восток, т.е. абсолютно четко ориентированы по сторонам света. Китай это, наверное, единственная страна, где для ориентирования в городе может пригодиться компас. Мы им, кстати, пользовались – реально помогает.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Запретный город, о котором шла речь ранее, построен идеально по сторонам света.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="* Парки">
&lt;p class='story_celltext'&gt;У китайцев есть пунктик по поводу парков. Практически все достопримечательности, которые я видел, находились среди парковых зон. Все парки, которые я наблюдал в Китае очень красивые и большие. Китайцы любят наполнять их декоративными элементами – ставят камни, роют озера, разбивают клумбы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мне было просто жаль, когда приходилось проноситься через них, не проведя в каждом хотя бы пару часов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День третий – 01.03.10 – Пекин. Великая стена.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;В этот день у нас было запланировано посещение Великой Китайской Стены, но на этот счет возникли большие сомнения после того как всю ночь шел снег и утром мы увидели зимний, заснеженный Пекин.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К сожалению, вариант, подождать пока снег растает, нас не устраивал, мы не имели в запасе лишнего времени. Поэтому решено было рискнуть.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Как оказалось потом, мы угадали с этим решением. Именно в том месте ВКС,* куда мы ехали, погода кардинально отличалась от пекинской, наверное, горы как то повлияли на движение туч, и снега там не оказалось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Добраться до участка ВКС Симатай очень просто. Нужно на авто вокзале возле станции метро Dongzhimen сесть на автобус №980, и доехать до городка Miyun а там, на остановке, договориться с таксистами, чтобы они доставили тебя к месту назначения. Таксисты там находятся постоянно, искать их не придется.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В нашем случае так и произошло, хотя садясь в автобус было абсолютно непонятно куда мы едем, и как в итоге доберемся до места, но настойчивость сделала свое дело и мне немного потормошив попутчиков, водителя и кондуктора удалось добиться того что нас просто высадили в том месте где было нужно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Немного поторговавшись с главарем таксистов, мы договорились, что за 350 Rmb нас довезут до ВКС, подождут и привезут назад.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На участке Симатай есть два пути осмотра ВКС, можно пойти направо от точки входа на стену, а можно налево. Налево 18 башен, направо 12 башен, соответственно налево 4-5 часов, направо 2-3 часа. Мы – два молодых и физически крепких парня потратили на осмотр стены, направо – 3 часа.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;С учетом того что мы еще 1,5 часа добираясь на автобусе до Миюна и час от него к ВКС, что равно 2,5 часам и столько же назад в Пекин, то в итоге мы потратили 8 часов на всю поездку. Так что для посещения ВКС нужно выделять целый день.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати советую взять с собой в дорогу что-то покушать, - на стене ресторанов и кафе нет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;А вообще Стена это круто, очень рекомендую!!! Описать ее нельзя – нужно увидеть.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По приезду в Пекин у нас был запланирован еще один пункт культурной программы – «Утка по пекински» - roast duck. Кстати roast duck означает просто – жареная утка.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушать «утку по пекински» можно в ресторане Qianmen Quanjude Roast Duck Restaurant, это сеть ресторанов, которые специализируются на данном блюде. К каждой утке прилагается красивый сертификат с ее номером. Например, я кушал утку № 213050.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Попробовать это блюдо мне хотелось уже давно, а что может быть лучше, чем сделать это на его исторической родине. Но как говориться - нужно бояться своих желаний – иногда они могут исполниться.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После того как мы с Сергеем сделали заказ, к нашему столу на тележке подкатили очень красивую утку, ее шкура была золотисто коричневого цвета и блестела в свете потолочных ламп. Китаец, который подкатил к нам это блюдо начал его при нас разделывать. Он аккуратно срезал с утки всю шкуру, разложил ее на тарелочки, а потом увез оставшееся на тележке мясо.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шкуру на тарелочках подали на наш стол.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;А ведь я ожидал, что покушаю именно утку, вот кто же знал, что так будет, тем более что по цене получалось как за целую утку и компот.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смысл блюда в том, что кроме мелко нарезанных кусочков шкуры, к столу подаются еще паровые лепешки, зелень и темный соевый соус.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В процессе еды на специальную тарелочку ложится лепешка, далее палочками берется кусочек лука, обмакивается в соус и им как кисточкой размазывается по лепешке, после в нее заворачивается кусочек шкуры, лук и зелень по вкусу. Бон аппетит.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Оно конечно забавно, но я как-то привык к другому, ну и плюс что на примерно десятой лепешке это блюдо перестало лезть в глотку.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вечером купили немного конфет, среди всего прочего там оказались конфеты с мясом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Метро по городу – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Автобус в Миюн и назад – 15*2=30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Такси до ВКС – 350/2=175 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Вход на ВКС Симатай – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Метро по городу – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Утка по пекински, тарелка супа и чайник чая – 400/2=200 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Конфеты на вечер – 22 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 471 Rmb = 70 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="*Великая Стена">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Великая Стена – именно так на английском называется это сооружение (Great Wall), без приставки «Китайская» и, наверное, это правильно, потому что не существует второго такого сооружения.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Возле Пекина есть три участка ВКС, которые открыты для посещения – Балдаин (60км от города), Мутяньюй (90 км) и Симатай (110 км).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что бы Вы не прочитали тут или, где то еще, нужно четко понимать, что все три участка это культурно-исторические парки, где вход платный и стена отреставрирована.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Я когда готовился, то прочитал, что Балдаин полностью отреставрирован, а вот Симатай вроде как имеет первозданный вид, - это не до конца отвечает реальности.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати забегая немного вперед скажу, что есть еще другие участки стены доступные для просмотра, но они нигде не рекламируются, например, в нашем хостеле организовывались поездки к стене и была реклама «Скрытой стены», - участка ВКС который не значится в туристических картах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Поездка к ВКС Симатай из хостела стоила бы нам 260 Rmb на человека.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Теперь что касается различия между тремя участками туристической ВКС.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Балдаин – самый близкий к Пекину и самый доступный для осмотра участок ВКС, он наиболее полно отреставрирован и имеет очень презентабельный вид. Это его достоинство, но это и его недостаток т.к. доступность означает, что масса народа, а китайцев, если вы знаете много, приезжает туда. Если вы поедете осматривать его в туристический сезон, то приготовьтесь делать фото из-за спины очередного китайца.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мутяньюй – честно говоря, даже не знаю, что про него сказать. Про Балдаин я видел кино, на Симатай был, а вот про это место только читал. Короче говоря - это что-то среднее между Балдаином и Симотаем, собственно на этом про него и закончу, - разбирайтесь сами.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Симатай – самый удаленный участок стены, и как в случае с Балдаином там есть свои недостатки и достоинства – они прямо противоположны достоинствам и недостаткам Балдаина. Этот участок не самый восстановленный, зато самый непосещаемый, когда я был там, то кроме нас там больше не было туристов. Можно было почувствовать все очарование и древность ВКС, ощутить себя Марко Поло, короче было прикольно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День четвертый – 02.03.10 – Пекин. Летний дворец.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;С самого утра мы выехали в Летний дворец (Summer Palace). Раньше это была загородная резиденция правителей Китая, однако сейчас она находится в пределах города, на самой его окраине.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Когда я только готовился к поездке, то обнаружил, что метро не ходит к дворцу и придется брать такси от станции метро Chengfulu (East Gate of Peking University), однако потом мы посчитали, что нет смысла тратить деньги и легче добраться пешком. Тут я совершил ошибку.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Дело в том, что пекинская столица так быстро строится, что не все еще успели отобразить картографы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Как оказалось на месте, - станция Chengfulu была переименована, в East Gate of Peking University, а когда мы попробовали от нее через этот самый университет добраться к Летнему дворцу то обнаружилось, что и названия улиц не соответствуют карте.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Самое забавное выяснилось, когда мы ехали назад, оказалось что возле Летнего дворца уже построена станция метро, от которой 5 минут ходьбы до объекта, она называется Xiyuan и находится через две станции после East Gate of Peking University.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Летний Дворец – замечательное место, это гигантский парк в котором можно провести много времени. В самом его центре находится большое искусственное озеро. Сам Летний дворец ступеньками спускается по холму к берегу озера.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Очень рекомендую это место, его обязательно нужно увидеть наряду с ВКС и Запретным городом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После Летнего дворца мы поехали в Ламаиский храм – Юнхегун.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Добраться туда очень просто, нужно на метро доехать до одноименной станции метро.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Самое интересное в этом храме, на мой взгляд, не его историческая и культурная роль в истории Китая, а то что это действующий храм, то есть туда ходят молиться и можно увидеть китайцев в так сказать естественной среде обитания. На моих глазах там била поклоны довольно мажорная тетя с сумкой Луи Витона, - видать сильно нагрешила.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Еще в храме мне понравился музей, в котором были выставлены статуэтки богов, занимавшиеся сексом, довольно забавно было наблюдать, как многорукий бог делает это с многорукой богиней. Эх, мне бы столько рук и ту богиню!!!&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По окончании культурной программы настало время покушать. Это мы и проделали в кафе по соседству с храмом, тем более там вокруг находится довольно много едален.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы попробовали блюдо под названием «кипящий котел», и про это стоит рассказать отдельно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;«Кипящий котел» - это не просто блюдо, это еще и вид ресторана. В ресторанах, которые предлагаю его другой еды вы не найдете, а в обычных ресторанах наоборот нельзя попробовать «кипящий котел». Это потому что для него нужен специальный стол, в центре которого прорезана круглая дыра, где находится собственно котел. Под ним расположена горелка, нагревающая его.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Котел разделен на две части, в одной из них вода с мягкими специями, в другой с острыми. Далее в меню вы можете выбрать ингредиенты, которые будут вариться в этом котле и их вам принесут сырыми, чтобы вы сами смогли их там сварить.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В нашем случае это выглядело так: нам принесли тонко нарезанные кусочки сырого мяса, сыр тофу, зелень и миску с соусом, далее все это варилось в воде со специями, а потом обмакивалось в соус и кушалось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мне если честно не понравилось, во-первых, я как то привык, что за мои деньги мне приносят готовое блюдо, а во вторых уж очень острое оно получилось. Сергей был со мною в этом солидарен, и после мы обходили стороной подобные заведения. Однако один раз попробовать стоит.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Откушав, мы поехали в центр убивать время перед поездом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На станции метро Dongdan есть пешеходная улица, возле торгового комплекса Orient Plaza. Это место является современным центром города, там много световой рекламы, его, наверное, сделали в подражанием центрам Гонконга и Шанхая.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К пешеходной улице с запада примыкает улочка с сувенирами и экзотическими перекусами, я имею в виду скорпионов, ящериц, саранчу и другую нечисть, которую там можно попробовать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Должен сказать, что если раньше голод и вынуждал китайцев кушать подобное, сейчас вам не удастся найти что-то похожее в меню, местные такого больше не едят. И кстати, когда я попробовал скорпионов на палочке, то понял почему, - они абсолютно безвкусные.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Так что попробовать, конечно, можно, но это и дорого, и вкуса никакого, просто, хитин трещит на зубах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На этом закончилось наше пребывание в Пекине, правда мы вернулись сюда в последний день нашей поездки и еще побывали в некоторых интересных местах, но про это можно будет прочитать в конце рассказа, а пока что мы поехали на западный вокзал и сели на поезд в город Лоян*.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро по городу – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Велорикша к входу в Летний дворец – 5/2=2,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в парк Летний Дворец – 20 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в Летний Дворец – 10 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси до метро – 20/2 = 10 Rmb (таксер развел нас гад, там идти 5 минут)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро по городу – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в храм Юнхегун – 25 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кипящий котел – 106/2 = 53 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Конфеты – 7 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Макдональдс, бутерброд и кола – 17,5/2 = 8,75 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро по городу – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Скорпионы на палочке – 30/2 = 15 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенирный набор палочек (5 комплектов) – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро по городу – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вода – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро по городу – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 213,25 Rmb = 31,6 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="*Китайская железная дорога">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Передвигаться таким образом можно довольно комфортно, хотя первое время я никак не мог привыкнуть к некоторым нюансам ее работы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Есть четыре типа поездов, тип поезда определяется первой буквой его номера. Поезда с буквой «Т» в номере это скорые или фирменные поезда, они едут быстро и практически без опозданий, это спальные поезда. Если перед номером поезда буква «К» то значит что этот поезд самый обычный, он тоже спальный но движется с более низкой скоростью, делает больше остановок и может опаздывать на 1 или 2 часа. Поезд с буквой «D» это сидячий поезд, там нет спальных мест. Такие поезда ездят, как правило, днем и это скорее экспресс. И наконец, поезда без буквы, у которых в номере только цифры – электрички, там все вагоны общие и много бедноты, не рекомендую передвигаться таким образом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Типы мест в поездах делятся на спальные – Soft Sleeper – купе, четыре полки в отсеке и Hard Sleeper – плацкарт, 6 полок в отсеке. Боковушек в китайских поездах нет. Выбор типа спального места не принципиален так как проблемы не существует ни в том ни в другом случае и зависит только от личных предпочтений в комфортности поездки.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В каждом вагоне свой проводник. В начале поездки он собирает билеты, а перед твоей станцией отдает назад.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В каждом поезде и на каждом железнодорожном вокзале есть возможность набрать кипятку, это для китайцев святое, так как все они или пьют чай, или едят лапшу в дороге.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В целом пребывание и езда в китайских поездах практически не отличаются от наших, а вот посадка отличается существенно и к ней нужно подготовиться заранее.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход на железнодорожные вокзалы возможен только через металлоискатель. Далее перед собой можно увидеть табло с расписанием прибывающих поездов, но часто там все на китайском и разобрать возможно, только номер поезда, время его прибытия и еще одну цифру, которая означает номер зала ожидания – waiting room. В Китае люди ждут свой поезд не на платформе а в зале, сделано это наверное для того чтобы на платформе не скапливался народ, тем более что поезда часто опаздывают.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Перед входом в зал ожидания висит цифровая панель, на ней показаны номера поездов, которые можно ожидать в данном зале. Далее в самом зале есть несколько выходов, над ними висят табло, где указан номер поезда, к которому можно будет выйти с этого выхода. Иногда там показано несколько поездов, к которым будет допускаться народ.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После прибытия поезда людей на платформу обычно выпускают через надземные переходы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В целом в посадке на поезд нет ничего мега сложного, однако к этому нужно привыкнуть, тем более что – народа много.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День пятый – 03.03.10 – Лоян. Гроты Лонгмень.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Рано утром прибыли в Лоян и первым делом бросились покупать билеты до Сианя – следующего пункта нашей поездки. Потратили на этот казалось бы, не сложный процесс 30 минут, девушка в билетных кассах никак не хотела понять что нам нужны ЛЮБЫЕ билеты в Сиань, а так как сидячих мест у нее не было то и стало быть на ее взгляд вариантов добраться до цели не существовало (там ехать 3-4 часа, такая вот кривая китайская логика). Но, в конце концов, удалось убедить ее продать нам спальные места.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По выходу из вокзала нас со ступеней начала окучивать смешная тетка в замызганном мундире с погонами, который видимо должен был придать ей официальный вид. Она предлагала нам гостиницу и, учитывая, что в Киеве мне не удалось связаться ни с одной нормальной гостиницей в Лояне и забронировать места, - мы согласились воспользоваться ее предложением.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Отель хоть и располагался рядом с вокзалом и снаружи впечатления не производил, внутри оказался очень даже ничего, так что мы остались довольны.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Во время поселения та же тетка начала расспрашивать нас, что конкретно мы хотим посмотреть в городе и тут же предложила нам заняться организацией поездки. Мы согласились, хотя я чувствовал себя при этом немного некомфортно, так как все решалось без нас, но в итоге получилось очень даже неплохо.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В тот же день нам организовали, за 220 юаней на двоих, микроавтобус в котором мы посетили гроты Лонгмень, Гулинь и Храм Белой Лошади. Считаю, что нам повезло, тем более что я изначально не планировал посещать Гулинь, так как не надеялся, что мы успеем, но располагая собственным транспортом все это оказалось не сложно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первоначально мы поехали осматривать гроты Лонгмень (Longmen). К сожалению, к моменту нашего прибытия на место начался дождь и шел он все время пока мы осматривали объект.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Если оценивать зрелищность гротов, то по пятибалльной шкале это 4-ка. И хотя само по себе место это вполне достойное, но меня после посещения Каппадокии в Турции и пещер Эллора в Индии уже сложно было удивить подобными вещами.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вместе с тем, если вы не были в выше перечисленных местах, рекомендую посмотреть гроты – вам наверняка понравиться. Центральная скульптурная группа произвела на меня впечатление и достойна осмотра.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сам по себе объект превращен в парк и очень красив. Гроты находятся на скалистом берегу реки и вырезаны в ровной скале. Причем это именно гроты, а не пещеры. Основным мотивом тут являются изображения сидящего Будды в искусственных пещерках. Таким образом, монахи из монастыря расположенного на противоположной стороне реки тратили свою сексуальную энергию.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Во время культурной революции хунвейбины отбили головы очень многим Буддам, что несколько уменьшает привлекательность достопримечательности. Несколько сглаживает впечатление то что в некоторых местах находчивые потомки прилепили новые головы из цемента.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В любом случае при хорошей погоде в Лонгмене можно чудесно прогуляться. Пройти по одной стороне реки осматривая гроты и вернуться по другой посетив по дороге монастырь на холме.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После Лонгменя нас отвезли в храм Гулинь (Guilin). Не знаю, почему, но из всех храмов увиденных мною в Китае этот мне сильнее всего понравился и это при том, что он не отличается ничем особенным. Просто атмосфера там была наиболее аутентичной, на меня с порога прямо таки дыхнуло Китаем, даже не знаю, как описать это, но было очень уютно и красиво.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Наконец последним пунктом нашей программы был храм Белой Лошади. Храм этот основан двумя индийскими монахами, прибывшими в эти места на белых лошадях. На его территории кроме обычного китайского храма построен еще один в индийском стиле.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В конце поездки нас привезли к нашему отелю и, хотя было еще не поздно, но сказались усталость и дождь, поэтому перекусив в кафе, мы отправились в номер приводить себя в порядок и высыпаться.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Билет на поезд до Сианя – 106 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Одна ночь в гостинице – 268/2=134 Rmb (хороший номер с ванной и туалетом в номере на двоих)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Экскурсия по храмам – 220/2 = 110 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Плата за экскурсию в Шаолинь на завтра – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в гроты Лонгмень – 120 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Мини такси к входу в гроты – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в храм Гулинь – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в храм Белой Лошади – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Плата за парковки нашей машины – 3*10/2 = 15 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Подарок куму – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Ужин в кафе – 62/2 = 31 Rmb (лапша, мясо, пиво, салат каждому)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Еда на вечер – 56/2 = 28 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
     &lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 708 Rmb = 105 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День шестой – 04.03.10 – Лоян. Шаолинь.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Рано утром нас отвели к стоянкам микроавтобусов, которые совершают экскурсии в Шаолинь (Shaolin). Найти это место очень просто оно находится через дорогу от центрального выхода из железнодорожного вокзала, возле кафе KFS с бородатым дедушкой на эмблеме.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   &lt;p class='story_celltext'&gt;На остановке нас посадили в автобус и стали выпрашивать 210 юаней на экскурсию. В полной уверенности, что нас разводят, тем более что мы уже заплатили на двоих 80 юаней в гостинице, начали морозиться, а так как толком сказать гиды ничего не могли, так как не знали английского то и денег не получили. В итоге нас повезли без этого, потом выяснилось, что это были деньги за входные билеты, и нам пришлось расплачиваться по месту.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   &lt;p class='story_celltext'&gt;Самое забавное в этой поездке было то, что мы попали на внутренне китайскую экскурсию, и сделана она была не для иностранных туристов. С нами в автобусе ехало еще около десятка местных, которые оказались неплохими ребятами и периодически знаками подсказывали что-то, - гид был китайский и его мы не понимали.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В начале нас начали возить по каким-то храмам, значение которых исторически, наверное, очень большое, но только абсолютно непонятно, в чем оно выражалось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Храмы сами по себе были обшарпанные и без английских табличек с пояснениями. Мы даже попали на лекцию, которую проводил местный священник, в самом конце действа он нас даже благословил.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В целом все было позитивно и не напрягало.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После лекции нас отвезли в академию Сонгянг (Songyang), а затем и в сам Шаолинь.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шаолинь – это большая внутри китайская достопримечательность и людей там довольно много, а вот белых туристов практически нет. Дело в том, что монастырь лежит немного в стороне от основных туристических маршрутов и поэтому его не часто посещают иностранцы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шаолинь можно разделить на две части, собственно сам монастырь и спортивный интернат, где детей учат боевым искусствам.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В программу посещения монастыря входит осмотр храмов, посещение леса пагод и 30 минутное шоу, с выступлением монахов храма.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Храм симпатичный, хотя в целом он типичен для Китая.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Лес пагод мне понравился, там каждая пагода отмечание одного из умерших настоятелей Шаолиня, стоят они среди деревьев и действительно выглядят как лес, симпатично короче.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шоу впечатляет, парни показывают класс, и можно убедиться, - то что показывают в кино не совсем не правда.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Во время осмотра храма нас сопровождала экскурсовод, и стоит отметить один момент. Во время экскурсии она очень красиво харкала, причем не плевала, а именно харкала*. Я от лицезрения такой непосредственности получил массу удовольствия.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После экскурсии мы вернулись в Лоян и решили прогуляться в старый город, чтобы убить время перед поездом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Старый город мне очень понравился! Могу порекомендовать его осмотр всем. Это действительно - СТАРЫЙ город, именно такой, какими были, наверное, все китайские города лет 100 или 200 назад. Туда еще не добрались реконструкторы и его узкие улочки, и старенькие здания остались целыми. Старый город построен строго по феншуй и окружен остатками крепостной стены и рвом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вечером мы вернулись в отель, пройдя через новый центр города, который изобиловал высотками и был довольно симпатичным.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Там собралось много народа, который танцевал на улице, причем таких мест было 5 или 6 с разной музыкой и возрастом участников. В одном месте я видел, как танцуют европейские танцы, кажется танго.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Экскурсия в храм – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Экскурсия в храм Шаолинь– 180 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Обед в кафе – 92/2 = 41 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Бананы – 7/2 = 3,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хлеб – 3/2 = 1,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Конфеты – 14/2 = 7 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 263 Rmb = 39 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="*Как китайцы плюются">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Стоит рассказать про одну особенность китайского менталитета. Китайцы любят плевать и это не считается у них некультурным, даже наоборот, таким образом, они по поверью избавляются от чего-то вредного.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Последнее время в больших городах эта прекрасная традиция умирает под давлением европейской культуры, тем не менее, в регионах еще можно увидеть эту культурную особенность.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Так что не удивляйтесь. Кстати я в Пекине однажды видел, что одна бабушка так глубоко «затянулась», что ее стошнило.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День седьмой – 05.03.10 – Сиань. Осмотр города.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Наш поезд на Сиань отправлялся в 1-50 ночи, правда он опоздал на 40 или 50 минут, так что отправились в Сиань мы только в 3-00. На место прибыли около 6-30.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сказать, что я не выспался, это значит, ничего не сказать, утром я чувствовал себя как зомби.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Однако это не помешало нам без особых проблем купить билеты в Шанхай. В Сиане на вокзале знают английский!&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После мы пешком отправились через весь старый город к Южным воротам, где была расположена наша гостиница.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Поселившись, решили, что нужно выйти покушать, а потом высыпаться. Вот только покушав, в гостиницу мы так и не вернулись.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В этот день у нас был запланирован осмотр города.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сначала мы пошли к Барабанной башне, а от нее в мусульманский квартал. Да, да – мусульманский! Сиань это начало Шелкового пути, поэтому там селились мусульманские торговцы и со временем вырос квартал.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мечеть там точно такая же, как и любой другой китайский храм, никаких тебе минаретов и муэдзинов. Все скромно, - по-китайски.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После мы вышли из старого города через западные ворота и пешком направились к Малой Пагоде Диких Гусей. Правда в дороге мы, где то намудрили и к самой пагоде так и не попали, а видели ее только издалека. Желания искать к ней дорогу не возникло, и мы проследовали к Большой Пагоде Диких Гусей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Большая Пагода Диких Гусей и ее окрестности являются культурно-развлекательным центром города, перед самой пагодой построена здоровенная площадь с фонтанами, а за ней находится множество построек типа консерватории и тому подобных культурных объектов. Вокруг множество памятников, клумб и лотков с сувенирами.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати в самой пагоде находится большой магазин сувениров и хоть сувениры там дорогие, но все очень высокого качества. Потом многое из того что там продавалось я видел в Шанхае дешевле, но тут не приходится загадывать так как неизвестно где и что тебе попадется, рекомендую долго торговаться и брать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Купил себе там две женские сумочки на подарки.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Погуляв некоторое время вокруг пагоды, мы решили напоследок зайти в современный парк отдыха Tang Paradise. Этот парк довольно дорогой, хотя исторического там абсолютно ничего нет. Парк построен совсем недавно как копия королевского сада династии Танг. Внутри конечно довольно прикольно, но цена уж очень кусается. Посетить этот парк, к слову стоит столько же сколько и билет к Терракотовой армии.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После осмотра парка мы на такси* поехали к себе в гостиницу и, выпив бутылку «Немирова» с паровыми пельменями, легли спать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Сиане есть еще одна достопримечательность, которую нам так и не удалось осмотреть. Это крепостная стена старого города.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сиань единственный город в Китае, где она полностью сохранилась.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На данный момент стена является достопримечательностью вход, на которую платный. По стене можно обойти вокруг старого города и сойти в любом его месте.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На самой стене находится множество декоративных фигур, которые вечером светятся. Очень рекомендую.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд до Шанхая, Hard sleeper – 312 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Гостиница (www.hostelbl.com) – 120/2 = 60 Rmb – одна ночь, душ, туалет на этаже (качество ниже среднего)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пельмени паровые 5шт – 3 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Китайская шаурма – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Обед в кафе – 45 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенир обезьянки на веревке – 10 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в Большую Пагоду Диких Гусей – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувениры, сумки женские 2шт – 400 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенир магниты 2шт – 29 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в парк Tang Paradise – 90 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси –15 = 7,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пельмени паровые 5 порций – 15/2 = 7,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 1016 Rmb = 150 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="*Такси">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси – самым лучшим транспортом для передвижения в Китае являются метро и такси. Однако если метро найдется далеко не везде, то такси есть всюду. Служба такси государственная и оказывает услуги по твердым тарифам – от 5 до 10 юаней за посадку, а далее от 1,5 юаней насчитывается по счетчику по 0,8 юаня за километр. В каждом такси стоит счетчик и по окончании поездки выдается чек. Могут взять 1 юань за страховку.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Таксисты английского не знают, поэтому нужно обязательно иметь при себе карту с китайскими иероглифами и просто показать место назначения.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День восьмой – 06.03.10 – Сиань. Терракотовая армия.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Проснулись поздно в 9-00. Пешком через старый город пошли к железнодорожному вокзалу. От него автобусы ходят прямо к музею Терракотовой армии, который находится за городом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Напротив железнодорожного вокзала есть авто вокзал, сразу предупреждаю оттуда автобусы к армии не ходят. Чтобы добраться на место нужно сесть в автобус номер № 306 стоянка которого находится справа от центрального входа на железнодорожный вокзал, если стоять лицом ко входу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Еще один нюанс, китайцы называют Терракотовую армию – Бинмаюн, именно так и нужно произносить, пишется это как “Bingmayong”. В автобусе при посадке нужно назвать именно это место, иначе Вас не поймут.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Конечная остановка 306-го автобуса находится на автостоянке перед музеем. Назад вернуться можно тем же автобусом, он привезет Вас обратно к вокзалу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати по дороге к Терракотовой армии автобус останавливается возле еще одной достопримечательности, - какие-то там сады.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Музей Терракотовой армии место интересное, хотя и немного однообразное. Было довольно интересно наблюдать ряды глиняных воинов стоящих в траншеях, в их лицах как будто застыло само время, и прошлое смотрело из глубины глаз на меня. Восхищала сама идея возникновения подобного чуда, ведь если подумать, то создание подобной армии это не что иное как попытка захватить власть в раю.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Интересно о чем думал, умирая древний император? Как представлял он себе свое воскрешение на небесах?&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К сожалению, полностью армия еще не раскопана, многие из статуй разбиты, и работы по реконструкции памятника продолжаются. На мой взгляд, восстановлено не более 20% от всех воинов и еще не скоро монумент обретет завершенный вид.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вернувшись в Сиань, мы некоторое время погуляли по городу, чтобы убить время перед поездом. После благополучно сели на свой поезд и отправились в Шанхай.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Конфета – 1 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Автобус № 306 – 7*2 = 14 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход к Терракотовой Армии – 90 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенир, - фигурка воина – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушал – 33 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что-то типа сладкой картошки – 5/2 = 2,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Конфеты и что-то типа большого апельсина – 10/2 = 5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 195,5 Rmb = 29 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День девятый – 07.03.10 – Шанхай. Большой город.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;В 12-00 прибыли в Шанхай.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На железнодорожном вокзале обнаружили замечательный автомат, по продаже железнодорожных билетов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На сенсорном экране можно отметить пункт отправки, пункт назначения, дату и далее выбрать себе поезд из доступных.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Купили все билеты до конца поездки.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После на метро поехали селиться в гостиницу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Гостиница приятно нас удивила, находится она в центре Пудонга возле станции метро Dong Chang, стоит не дорого, а сервис там очень хороший, рекомендую всем – www.beehome-hostel.com.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Немного привели себя в порядок и отправились гулять по Пудонгу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В этот день я испытал то чувство которое наверное испытывает человек из небольшого города в первый раз приехавший в столицу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Я был поражен, - масштабами, высотой зданий, шириной улиц, как будто попал в будущее.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Прогуливаясь по центральной улице Пудонга – Сенчури авеню (Century avenue), мы подошли к небоскребу Цин Мао (Jin Mao), что означает – «Больше золота». Спонтанно решили подняться на его вершину, подъем туда платный, но черт возьми один раз живем же. Обзорная площадка небоскреба находится на 88м этаже на высоте 340 метров над землей. Описать ощущения не смогу, так как там нужно быть и нужно видеть. Рекомендую.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После небоскреба, наскоро перекусив в попавшейся по дороге закусочной, мы выбрались к набережной, откуда насладились видом на Бунд.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Затем перебрались по тоннелю (Bund Sightseeng Tunnel) под рекой на другой берег. Тоннель местная достопримечательность, на его стенах куча лампочек, которые светят, складываясь в разноцветные узоры пока ты проезжаешь по тоннелю в прозрачной кабине.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Было конечно забавно, но меня впечатлило слабо.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К сожалению, на другой стороне реки нам не удалось попасть на набережную так как она была на реконструкции и поэтому мы просто прогулялись по Бунду.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Постепенно выбрались к центру города и его центральной пешеходной улице Nanjing Lu, ею добрались до станции метро People Square.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;People Square это настоящий подземный город, тут сходится три или четыре ветки метро и к ним ведет более двадцати входов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На метро поехали на рынок электроники – гигантский комплекс, где продается всевозможная электроника, - два здания по пять этажей. Добраться туда можно со станции метро …&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После супермаркета, мы поехали в гостиницу, чтобы передохнуть, привести себя в порядок и распаковать вещи.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Шанхая в Ханчжоу – 54 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Ханчжоу в Шанхай – 63 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро в гостиницу – 3 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Гостиница www.beehome-hostel.co – 4*9 = 360 Rmb, номер с ванной и туалетом, твердая 4.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;бананы – 8/2 = 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Подъем на небоскреб Цинн Мао – 88 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушал – 10 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Компот – 5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Тоннель под рекой – 45 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро до жд вокзала – 3 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Шанхая в Сучжоу – 26 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Сучжоу в Шанхай – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Шанхая в Тайань – 207 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Тайаня в Пекин – 176 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро до супермаркета электроники – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Зарядное устройство для аккумуляторов – 230 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушал – 46 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро в гостиницу – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пиво и чипсы – 22 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 1380 Rmb = 204,5 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День десятый – 08.03.10 – Ханчжоу. Дождь.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Из Шанхая в Ханчжоу ехать около трех часов, поэтому выехали мы рано.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К сожалению, когда прибыли на место там шел дождь, который не прекращался до самого нашего отъезда. Поэтому нормально посмотреть этот без сомнения красивый город нам не удалось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первое время пока мой гортекс еще справлялся было интересно, но ко второй половине дня хотелось только одного, – попасть в сухое место и никуда оттуда не выходить.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Осмотр города мы начали с озера Сиху, - это здоровенный водоем вокруг которого разбит парк. Через озеро проложены дорожки, много клумб и статуй. Возле одного из островов в воде стоят три ступы которые изображены на купюре один юань. Из этого можно сделать вывод что они очень исторически ценные, но смотрятся честно говоря так себе.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По озеру можно прокатиться на лодке или на пароме.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы не смогли потратить много времени на прогулки вокруг водоема из за дождя. Но место в целом достойное и при нормальной погоде стоит его посетить и неторопливо прогуляться в его пределах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Далее мы на такси поехали в храмовый комлекс Lingyin temple (Храм прибежища души) и гроты в горе Feilai Feng (Пик прилетевший издалека).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Про храм и гроты много не расскажешь, точнее про них я все уже рассказывал ранее когда описывал другие храмы и гроты, все как и везде, ничего нового. У меня даже возникло дежавю и вопрос а стоит ли посещать другие храмы раз все так похоже. Ну а в целом это красивый парк где можно провести много времени в прогулках на природе.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати Ханчжоу признанная родина чая и тот чай который я там купил оказался самым лучшим из всего привезенного домой. Рекомендую покупать чай тут, тем более что цены в Пекине и Шанхае выше.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Перед отъездом купил себе конфет в дорогу, они оказались с мясом*!&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро до жд вокзала – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси к храму Lingyin – 5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в парк Lingyin – 45 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в храм Lingyin – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Автобус – 3 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси – 6,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушал – 88,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси – 5,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай домой – 105 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;конфеты с мясом и чай – 12 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро в гостиницу – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Фрукты – 27 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 335,5 Rmb = 50 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="*Чай">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Если Вы не любите чай то у Вас есть шанс его полюбить, если любите, то после пребывания в Китае откроете для себя новые вершины.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Лично я люблю чай, но после поездки понял, что я его толком никогда и не пил.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Про китайский чай могу сказать – он весь крупно листовой, дробленого нет в принципе. Видов чая тут великое множество и подобрать что-то для себя будет не сложно, нужно только запастись терпением и пробовать, пробовать, пробовать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мне очень понравился зеленый чай с жасмином. Чай этот скатан в небольшие шарики и состоит он не из листьев, а из маленьких зеленых веточек, которые еще не стали деревом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="*Продукты">
&lt;p class='story_celltext'&gt;При покупке в китайском супермаркете рекомендую быть предельно осторожным. У меня после одной из конфет пооблазила на губах кожа.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что касается так называемых конфет то более верно называть из закусками. В Китае в привычную нам конфетную упаковку пакуют еще и кусочки копченого мяса, которого там множество видов. Я так понимаю, что это покупается как говорится «под пиво». Однако учитывая, что все надписи на конфете по-китайски то понять что купил зачастую можно только в процессе еды.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В целом рекомендую быть аккуратными при покупке еды так как даже самые на первый взгляд обычные продукты по вкусу могут отличаться от привычных нам. Например, я пробовал сладкую колбасу, непередаваемого вкуса огурцы, мясные конфеты, картофельные чипсы со вкусом киви и сливы и т.п. не пробовал куриные лапы (есть везде и много).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вы не ошибетесь, купив, - пиво, лапшу типа мивина, знакомые фрукты и овощи, соевый соус, вот собственно и все. Кстати я долго перебирал продукты, прежде, чем написать этот список, так что с остальным будьте поаккуратнее, удачи. :) &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День одиннадцатый – 09.03.10 – Сучжоу. Сады.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сучжоу – город садов. Насколько я понимаю - древние китайские чиновники мерялись, таким образом, своим «богатством» и старались сделать у себя в усадьбе сад побольше и покрасивее.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В городе сохранилось много садов и поэтому он является признанной и часто посещаемой достопримечательностью Китая.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До Сучжоу на поезде из Шанхая ехать 30 минут, так что миновать это место во время посещения Шанхая не представляется возможным.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;С утра, выехав в Сучжоу мы довольно быстро туда добрались и затем весь день не спеша гуляли по городу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сучжоу лично я назвал бы еще и Китайской Венецией, так как весь старый город пронизывает сеть каналов, вдоль которых стоят домики. Все очень аутентично и красиво. Мне очень понравилось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;За время посещения города мы побывали в трех садах: сад «Скромного чиновника», чад «Мастера сетей» и сад «Тигриный холм».&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Из них сад «Мастера сетей» это скорее что-то среднее между садом и домом. Я даже задумался, может когда-нибудь что-то похожее себе построить. Надеюсь, денег хватит.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сад «Скромного чиновника» - это именно сад с кучей домиков, озер и павильонов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сад «Тигриный холм» - на мой взгляд, не совсем сад, а скорее что-то типа монастыря, это большой холм, на вершине которого стоит пагода, а на его склонах разбиты сады. Кстати пагода Тигриного холма стоит под наклоном, вроде Пизанской башни, что выглядит довольно забавно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Короче Сучжоу это садовая симфония, и хотя я уже неоднократно на протяжении этого рассказа упоминал слово «сад», но это место стоит посетить, просто даже для того чтобы придать новые оттенки своего понимания садово-паркового искусства.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В который раз могу повторить ранее уже написанные слова – этот город нужно осматривать не спеша, получая максимум удовольствия от неспешной прогулки по красивым местам. У китайцев всегда так, если уж попал в сады, то это будет долго, красиво и романтично.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Сучжоу мы с Сергеем накупили сувениров чайного характера, - тут продается много керамики и цены неплохие.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вечером без проблем уехали назад в Шанхай.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро до жд вокзала – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;2 шт. паровых вареника – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Бананы – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в сад «Скромного чиновника» – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чайник и три чашки – 90 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в сад «Мастера сетей» – 20 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси до «Тигриного холма» – 25 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в сад «Тигриный холм» – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси в центр – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вареники – 5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Бутерброд типа шаурма – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушал – 36 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай домой – 26 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай на вечер – 32/2 = 16 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро в гостиницу – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Печенье – 11/2 = 5,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 359,5 Rmb = 53,26 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День двенадцатый – 10.03.10 – Шанхай. Аквапарк и подделки.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Наш день начался с посещения Шанхайского Аквариума на Пудонге.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Я был маленьким и не помню, когда впервые попал в наш Киевский зоопарк, однако теперь я точно знаю, что я чувствовал в тот момент.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Аквариум поразил меня, а особенно сильно впечатлили тоннели под водой, когда ты движешься на бегущей дорожке, а вокруг и над тобой плаваю акулы, черепахи, скаты и другая живность.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Шанхайском Аквариуме 4 этажа и на каждом своя экспозиция. Нет только больших морских животных. Аквариумы оформлены с стиле конкретных климатических зон и рыба смотрится довольно природно в каждом таком аквариуме.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Очень рекомендую хоть разок, но посетить подобное место – получите массу удовольствия.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После Аквариума по плану нам предстояло перебраться на другой берег и погулять по старому китайскому кварталу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Через реку можно перебраться тремя способами, на метро, пароме и по тоннелю. Первый вариант был слишком далеким от нас, а последний слишком дорогим, поэтому мы использовали паром.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Стоит это совсем не дорого и для разнообразия вполне приемлемо, хотя красивых видов с него не сфотографируешь, так как на корабле нет обзорных площадок.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Паром привез нас немного южнее Бунда и оттуда мы без проблем добрались до старого китайского квартала.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Старый квартал Шанхая на самом деле совсем не старый, а такой же стилизованный под старину хутун как и в Пекине. Здешняя старина гораздо роскошнее чем Пекинская. Дома стоят в несколько этажей и полностью покрыты резьбой и украшениями. В этом квартале множество сувенирных лавок и ресторанов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В центре квартала находятся Мост девяти поворотов (The Bridge of Nine Turns), Чайный домик Хусиньтин (Huxinting Chalou), сад Юй Юань (Yu Yuan).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чайный домик это по сути чайный ресторан где можно выпить чаю, но за очень дорого, поэтому мы не стали там ничего покупать, а просто зашли, посмотрели и ушли.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сад Юй Юань понравился очень, на мой взгляд он красивее тех садов которые мы видели в Сучжоу. Так что если времени мало то в Сучжоу можно и не ехать а ограничиться Шанхайским садом – основное представление про китайские сады получить сможете.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Далее мы направились во Французский квартал. Однако по дороге столкнулись с продавцами подделок дорогих брендов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В жизни Поднебесной есть один нюанс, который нельзя пропустить - это подделки.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Т.е. все мы давно привыкли что китайцы делают все и вся, но в данном случае речь идет о подделках иного уровня, а именно о подделках всемирно известных брендов, причем довольно близко к оригиналу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Я давно слышал что в Украине продают всю эту галиматью в дорогих магазинах, но вот с индустрией как таковой столкнулся впервые.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К нам подошел дедушка и начал рассказывать дескать «купите недорого», при этом он начал совать нам под нос бумажку с плохо распечатанными на принтере картинками. Моя реакция была однозначной:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Пшел нах. – сказал Я.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Но Сергей пожалел дедушку, и тот повел нас в подворотню к каким то грязным сараям, завел в раздолбаный домик и вдруг перед нами открылась пещера Али Бабы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Нас завели в дом и в одной из комнат был обустроен вполне приличный магазин.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Подается в нем все в романтической тайне, типа не дай бог кто узнает. На самом деле это понты, в Пекине все тоже самое мы видели на обычном прилавке и никто не изобретал такую конспирацию.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хотя конечно кто их китайцев поймет, может в разных городах разные законы, впрочем это врядли.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После магазина, откуда лично я вышел немного обалдевший от номенклатуры и цен (с новым портфелем) пребывая под впечатлением от увиденного мы не спеша погуляли во Французский квартал.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мне правда все время хотелось назвать его английским так как домики по дороге никак не ассоциировались у меня с Францией. Ну наверное местным лучше знать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В любом случае квартал действительно был европейским и китайского там абсолютно ничего не было, кроме прохожих. Широкие дороги, домики с печными трубами под линеечку, даже деревья там были необычными, каких еще в Китае я не видел.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Не скажу что меня можно удивить европейскими видами, но для разнообразия было забавно. Тем более что ностальгия по родине уже начиналась и этот квартал немного снял напряжение.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После прогулки мы покушали и на метро добрались до Нанджин роад, прогулялись до набережной и немного по фотографировали Пудонг. Надо сказать что вечером на небоскребах Пудонга включается подсветка и все становится очень красивым.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Под конец захотели прогуляться по Пудонгу и посмотреть подсветку изнутри так сказать, но по дороге зашли купить немного продуктов на вечер и подсветка выключилась (она работает до 22-30), так что просто прогулялись на набережную и сфотографировали ночной Бунд.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Аквариум – 135 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенир в Аквариуме – пингвин для кресника – 56 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Паром – 0,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Тофу на палочке – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Крабы на палочке и компот – 15 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в сад «Юй Юань» – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенир подделка портфеля Dunhill – 450 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай домой – 52 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушал – 69 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро – 3 + 4 + 4 = 11 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Еда на вечер – 60/2 = 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пиво и вино на вечер – 83/2 = 41,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 892 Rmb = 132,15 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День тринадцатый – 11.03.10 – Шанхай. Зоопарк и подделки.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Наш последний день в Шанхае!&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;С утра собрались и перенесли вещи в камеру хранения в хостеле.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первым пунктом нашей программы был Шанхайский зоопарк (Shanghai Zoo).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После Аквариума я ожидал от него чего-то запредельного, но оказалось, ничего особенно там нет. Нет, он конечно красивый и просторный, но я еще раз убедился, что зоопарк это тюрьма для животных и те зверушки, что поумнее откровенно скучали, а мне их было жако.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В зоопарке заинтересовали только два участка, - первый это вольеры с пандами, особенно интересно было наблюдать как маленькие панды кушали листья бамбука смешно загребая их четырьмя лапами. Вторым интересным пунктом оказалась выставка домашних животных. В секторе под надписью “pets” было около десятка клеток с домашними собаками разных пород, в основном - большие собаки. Я так и не понял, зачем было держать их в клетках, тем более что все псы были абсолютно домашними. По моему мнению, китайцы или не любят или не могут себе позволить крупных собак. Выгуливали при мне только мелких шавок.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После зоопарка поехали смотреть на еще одну достопримечательность Шанхая – Изумрудного Будду (Jade Buddha). Это оказался очередной храм, в котором нет ничего особенного кроме вышеупомянутого Будды. Для осмотра Будды, который расположен на втором этаже в центре комплекса нужно купить дополнительный билет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы не были готовы к такому разводу и первое время не могли понять охранника, который на китайском пытался донести до нас необходимость дополнительного пожертвования перед посещением прекрасного и наивно полагали что нам сообщают что вход находится в другом месте.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Фотографировать Будду запрещено! Рекомендую убрать звук на вашем цифровом фотоаппарате и вперед. Будда симпатичный, хотя и не изумрудный, а просто цвета слоновой кости.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После покушали и поехали в супермаркет электроники, где Серега в очередной раз купил себе что-то ненужное для фотоаппарата.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Затем у нас осталось около часа времени, и я настоял зайти еще раз в магазин подделок. Нашли мы его на центральной улице Нанжин роад. Каждый купил себе часы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вечером поехали на вокзал и сели на поезд в Тай’ань.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси в зоопарк и назад – 16*2 = 32 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в зоопарк – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Осмотр Нефритового Будды – 20 + 10 = 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушал – 86/2 = 43 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро – 3 + 3 = 6 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенир-подделка, часы Glasutte – 600 Rmb, сторговался с 1150 и все равно мне кажется что обманули.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро – 3 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Бутылка воды 0,5 л – 7/2 = 3,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Бананы – 5,6/2 = 2,8 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро – 4 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 772,3 Rmb = 114,5 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День четырнадцатый – 12.03.10 – Тай’ань. Гора Тайшань.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;В 6-00 поезд привез нас в городок Тайань. В этом городе находится главная из пяти священных гор Китай – Тайшань (Taishan).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На осмотр этой достопримечательности у нас было только 10 часов, а потом нам нужно было садиться на поезд в Пекин. Поэтому мы решили не мешкать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первым делом нужно было оставить вещи в камере хранения и вот тут мы столкнулись с неожиданной проблемой, мы не смогли ее найти.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первоначально выйдя из здания вокзала мы направились к зданию с надписью «Beggage», но после долгих переговоров выяснилось что это пункт пересылки багажа, а его хранения там нет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В итоге место хранения мы нашли на самом вокзале, находилось оно скрытое от посторонних глаз в ларьке с газетами, сувенирами и тому подобной дребеденью. Надписи об этом естественно нигде не было. Место это нам знаками указали местные милиционеры после того как мы знаками спросили их «а где собственно…».&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Выйдя с вокзала мы решили взять такси, чтобы сэкономить время и тут нас ждал еще один сюрприз. Забегая вперед скажу, что есть два пути подъема на гору Тайшань, - центральный и западный. Судя по путеводителю центральный – это главный путь, этим путем на гору взбирались императоры, а западный это современный вариант – автострада которая идет немного в обход и интересна только своими природными видами. Оба пути сходятся ближе к вершине и оттуда идут ступени вверх.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Естественно я решил идти центральным путем.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;С этой мыслью и сели в такси, но таксист категорично отказался нас везти на центральный путь. Дошло даже до того что мы достали его карту и я на ней показал куда нам нужно. Но наш парень оказался по-китайски таинственен и по-японски тверд и отвез нас именно к западному пути.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Самое забавно что в итоге он оказался прав. В путеводителе нигде не написано, что все китайские паломники едут наверх именно с западного пути, так как там есть автобус, который за пол часа отвозит желающих наверх. Мы конечно не побывали на центральном пути но могу сказать что западным путем пешком вообще нет смысла ходить так как это трасса серпантин и пешеходных дорожек там нет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Поднявшись на верх мы начали восхождение по лестнице, которая символизирует в религии Дао - жизненный путь. Восхождение заняло у нас два часа. Осознав этот факт я понял что если бы мы пошли центральным путем то точно не успели бы на поезд или не успели добраться до вершины горы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В этом комплексе особого внимания заслуживает сама лестница, - очень интересное место. Лестница кажется вьется в бесконечность и ведет в рай. В конце пути лестница очень крутая, поэтому многие паломники предпочитают обходить ее окончание боковыми путями.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;От центра пересечения центрального и западного путей наверх можно подняться на подъемнике. Но считаю это неправильным так как раз в жизни стоит испытать такой подъем.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На вершине горы разбит парк. Для меня было довольно забавно осознать что даже высокогорье китайцы ухитрились сделать парком.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В целом место очень интересное и иностранцев там вы не встретите. Рекомендую посетить как особенный опыт и просто оригинальное место.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Погуляв по вершине горы мы спустились в город, где прогулялись по центру, со стороны посмотрели крепостную стену с воротами и перекусили пирожными в европейском стиле.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После мы сели на поезд и через 3-45 в 21-00 были в Пекине на южном вокзале.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;С вокзала мы взяли такси до нашего старого хостела, где и заночевали.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Камера хранения – 10/2 = 5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси к Западному пути – 10/2 = 5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Входной билет в Тайшань + автобус наверх + страховка – 125 + 30 + 3 = 158 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Автобус вниз – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Покушали пирожными с чаем – 67/2 = 33,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси от Пекинского южного вокзала до Тяняньмень – 20/2 = 10 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Одна ночь в хостеле – 200/2 = 100 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пиво и лапша – 35/2 = 17,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 359 Rmb = 53,19 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День пятнадцатый – 13.03.10 – Пекин. Ябао Лу.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Этот день был днем нашего прощания с Китаем и учитывая что за время поездки мы порядком вымотались, желания брать какие то высоты не наблюдалось. Хотелось просто спокойно погулять по городу, купить последние сувениры домой и может быть посмотреть, что-то интересное, но так чтобы не сильно напрягаться.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первым делом мы направились в супермаркет покупать продукты на подарки домой. Я купил себе несколько видов лапши, соевый соус, конфет и конечно много пачек чая.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После шопинга вернулись в хостел, запаковали все продукты в багаж и пошли гулять в город.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первым местом, которое мы посетили, был «Олимпийский городок 2008».&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мне в целом понравилось, - там все довольно современно, чисто и просторно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы сфотографировались напротив стадиона «гнездо», и прогулялись через весь комплекс до станции метро. На этом наш осмотр данной достопримечательности закончился.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После «олимпийского городка» мы поехали на улицу Ябао Лу (Yabao Lu). Эта улица находится немного южнее станции метро Chaoyangmen и является центром русской торговли. В этом месте находится множество торговых центров, в которых китайские швейные фабрики представляют свою продукцию для торговцев со всего СНГ.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Место это очень забавное и не дорогое, хотя похвастаться высоким качеством продукции оно тоже не может.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первоначально когда мы пришли на место и зашли в первый попавшийся по дороге торговый дом я никак не мог понять куда мы попали. С одной стороны пришли мы правильно, везде была развешена реклама на русском языке, в которой было полно грамматических ошибок. С другой стороны вокруг не было абсолютно никакой торговли. Коридоры торгового дома были пусты, в дверных проемах не было дверей как класса и все они были завешены разной степени свежести занавесками.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Через некоторое время мы разобрались, - оказалось, что за каждой занавеской находится комната, где по стенам развешены образцы продукции, а в центре скучает пара китайцев в ожидании оптового покупателя.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Все торговые дома в округе оказались оптовыми и хотя купить выставленную там продукцию проблем не было, но размер был только один поэтому купить для себя лично я ничего не смог, хотя цены там были неплохими.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В одном из торговых домов обнаружился подземный этаж, в котором продавались знакомые нам подделки, но покупать их желания уже не было.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Собственно на этом и закончилось наше знакомство с Китаем.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Потом мы еще некоторое время гуляли и тратили последние деньги перед самолетом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хорошая была поездка!&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Смета за день:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувениры: соевый соус, лапша, конфеты, консервы, сахар кусками, чай жасминовый – 108 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пирожок – 3 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенир – чай зеленый 250 гр – 3 упаковки*30 = 90 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенир – чай улун 250 гр – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенир – чай пуэр 250 гр – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро – 2 + 2 + 2 + 2 = 8 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Электричка в аэропорт – 25 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пиво и лапша – (61 + 17)/2 = 39 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итого: 255 Rmb = 37,78 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="День шестнадцатый – 14.03.10 – Шереметьево. Путь домой.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Последний день поездки я встретил в аэропорту Пекина.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Посадка на наш самолет была назначена на 4-00 утра. Все время до посадки я чувствовал себя как зомби, которого будят через каждые полчаса, чтобы спросить, как он себя чувствует.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;К слову, «дьюти фри» ночью не работали, так что время занять было нечем.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Далее следовал долгий перелет в Москву, сквозь часовые пояса.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Шереметьевском «дьюти фри» купил себе ликер за 11 $.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В районе обеда был в Киеве.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Напоследок скажу – Наши девушки – самые красивые!!! Это хорошо видно после возвращения на родину – в метро по дороге домой я просто не мог ими налюбоваться.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Удачи и до новых встреч.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Смета">
&lt;p class='story_celltext'&gt;на берегу&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Авиабилеты (Киев-Москва-Пекин) туда и назад – 481,48 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Китайская виза – 1260 грн = 155,55 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Страховка – 80 грн = 10 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;До начала поездки на нее было потрачено 547,03 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;в пути&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 27.02.10 (Шереметьево) – 10 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 28.02.10 (Пекин) – 157 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 1.03.10 (Пекин) – 70 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 2.03.10 (Пекин) – 31,6 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 3.03.10 (Лоян) – 105 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 4.03.10 (Лоян) – 39 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 5.03.10 (Сиань) – 150 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 6.03.10 (Сиань) – 29 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 7.03.10 (Шанхай) – 204,5 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 8.03.10 (Ханчжоу) – 50 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 9.03.10 (Сучжоу) – 53,26 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 10.03.10 (Шанхай) – 132,15 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 11.03.10 (Шанхай) – 114,5 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 12.03.10 (Тайань) – 53,19 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 13.03.10 (Пекин) – 37,78 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- 14.03.10 (Шереметьево) – 11 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В поездке было потрачено 1 247,98 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;ИТОГО: = 1 795 $ (в день 89,14 $)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Анализ затрат.">
&lt;p class='story_celltext'&gt;&lt;b&gt;Проживание&lt;/b&gt; = 874 Rmb = 129,5 $ (за 9 ночей = 14,38 $ за одну ночь в среднем)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хостел www.leohostel.com – 220 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Одна ночь в гостинице при вокзале – 268/2=134 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хостел www.hostelbl.com – 120/2 = 60 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хостел www.beehome-hostel.co – 4*90 = 360 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хостел www.leohostel.com – 200/2 = 100 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Питание = 203,38 $ (за 14 дней = 14,52 $ в день)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувениры = 424,6 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Рубашки в китайском национальном стиле 2шт – 400 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувенирный набор палочек для еды (5 комплектов) – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Подарок куму – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Обезьянки на веревке – 10 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сумки женские 2шт – 400 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Магниты 2шт – 29 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Фигурка терракотового воина – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Зарядное устройство для аккумуляторов – 230 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай с жасмином – 105 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чайник и три чашки – 90 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай зеленый – 26 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пингвин - игрушка для крестника – 56 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Подделка портфеля Dunhill – 450 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай красный – 52 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Подделка, часы Glasutte – 600 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Соевый соус, лапша, конфеты, консервы, сахар кусками, чай жасминовый – 108 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай зеленый 250 гр – 3 упаковки*30 = 90 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай улун 250 гр – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чай пуэр 250 гр – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Достопримечательности = 251,12 $ (за 14 дней = 17,94 $ в день)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пекин, Храм неба (Temple of Heaven) – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пекин, парк примыкающий к Запретному городу справа – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пекин, Запретный город (Forbidden City) – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пекин, парк «Угольная горка» (Jingshan park) – 2 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пекин, Парк Бехай (Behai) – 15 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пекин, Великая Китайская Стена, Симатай (Great Wall Simatai) – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пекин, парк Летний Дворец (Summer Palace park) – 20 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пекин, Летний Дворец (Summer Palace) – 10 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пекин, храм Юнхегун (Yonghe Gong - Lama temple) – 25 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Лоян, гроты Лонгмень (Longmen) – 120 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Лоян, храм Гуанлинь (Guanlin Temple) – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Лоян, храм Белой Лошади (White Horse Temple) – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Лоян, храм с проповедью – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Лоян, храм Шаолинь и академия Сонгянг (Shaolin tample and Songyang Academy) – 180 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сиань, храм Большая Пагода Диких Гусей (Big Goose Pagoda) – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сиань, парк Танг Парадиз (Tang Paradise) – 90 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сиань, Терракотовая Армия (Bingmayong - Army of Terracotta warriors) – 90 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шанхай, подъем на небоскреб Цин Мао (Jin Mao) – 88 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шанхай, Тоннель под рекой (Tunnel) – 45 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ханчжоу, парк Лингин (Scenic Area of Lingyin) – 45 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ханчжоу, храм Лингин (Lingyin Temple) – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сучжоу, сад «Скромного чиновника» (Humble Administrator Garden) – 50 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сучжоу, сад «Мастера сетей» (Garden of the Master of Nets) – 20 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сучжоу, сад «Тигриный холм» (Tiger Hill) – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шанхайский Аквариум (Shanghai Ocean Aquarium) – 135 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шанхай, сад «Юй Юань» (Yu Yuan Garden) – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шанхайский Зоопарк (Shanghai Zoo) – 40 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Шанхай, Храм Нефритового Будды (Jade Buddha) – 20 + 10 = 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Тайшань (Taishan) + автобус наверх + страховка – 125 + 30 + 3 = 158 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Проезд = 269,12 $ (за 14 дней = 19,23 $ в день)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Метро – 138 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Такси – 311,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Паром – 0,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билет на поезд из Пекина в Лоян – 289 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билет на поезд из Лояна в Сиань – 106 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Сианя в Шанхай, Hard sleeper – 312 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Шанхая в Ханчжоу – 54 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Ханчжоу в Шанхай – 63 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Шанхая в Сучжоу – 26 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Сучжоу в Шанхай – 30 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Шанхая в Тайань – 207 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Билеты на поезд из Тайаня в Пекин – 176 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Разное – 103,5 Rmb&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;ИТОГО:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В среднем за день мы тратили:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Проживание 14,38 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Питание 14,52 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувениры 30,33 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Достопримечательности 17,94 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Проезд 19,23 $&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</item>
</custom>
</Story>