<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>
  Поездка дикарем по дикой стране.
  <short>Отчет о поездке по Египту. Мы проехали по маршруту Хургада-Каир-Александрия-Луксор-Хургада.</short>
</name>

<participants>
   <person>Славутский Алексей</person>
   <person>Пресич Николай</person>
   <person>Каменский Виктор</person>
</participants>

<route>
   <day date="17032007">Вылет из Киева в 6-00, прибытие в Хургаду в 10-00. Прогулка по Хургаде, выезд в 21-00 в Каир.</day>
   <day date="18032007">Прибытие в Каир в 3-00, поселение в гостиницу. Осмотр Египетского музея. Осмотр Цитадели Саладина. Прогулка по Исламскому Каиру с посещением рынка Эль Халили.</day>
   <day date="19032007">Выезд в Александрию. Осмотр римского амфитеатра. Прогулка по набережной. Осмотр форта Кайтбей. Прогулка по парку Монтаза. Возвращение в Каир.</day>
   <day date="20032007">Осмотр Пирамид. Осмотр Старого Каира. Прогулка по городу. Выезд в Луксор.</day>
   <day date="21032007">Прибытие в Луксор. Осмотр Луксорского храма. Осмотр Карнакского храма.</day>
   <day date="22032007">Осмотр столпов Мемнона. Осмотр храма Мединет Абу. Осмотр Долины Цариц. Осмотр храма Хатшепсут. Осмотр Долины Царей. Выезд в Хургаду.</day>
   <day date="23032007">Прибытие в Хургаду в 1-45, поселение в гостиницу. Поиск отеля. 2-х часовая экскурсия на коралловые рифы с маской и трубкой. Закупка сувениров.</day>
   <day date="24032007">Вылет из Хургады 11-00 в Киев, прибытие в 14-30.</day>
</route>

<visa>
&lt;p class='story_celltext'&gt;Виза представляет собой две марки, которые покупаются в аэропорту по прибытии и стоят 15 $. Для их получения не нужно НИКАКИХ дополнительных документов, только заграничный паспорт и деньги.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Медицинская страховка, оформленная перед отбытием, по приезду нам нигде не пригодилась.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Нужно также заполнить карточку, которую выдадут вам в самолете или же ее можно будет найти в аэропорту на столиках. Она нужна для паспортного контроля и содержит перечень стандартных вопросов, на которые без труда можно найти ответ. Единственный пункт, который нас взволновал, это адрес принимающей стороны. У меня был адрес хостела в Хургаде, его мы и вписали. Проблем с этим не возникло т.к. сумасшедший поток туристов не позволяет таможенникам вчитываться в карточку и они в нее почти не смотрят (это утром).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="EGP" rate="5.69"></rate>
</exrate>

<habitation>
   <place price="110" currency="EGP" room="triple" name="New Palace Hotel" nights="3" city="Каире">В Каире мы жили по адресу 17, Soliman El Halaby St, Cairo. www.newpalacehotel.com. Занимает он 6-й и 7-й этажи семиэтажного здания. Номера мы заранее забронировали. В стоимость входил завтрак, в номере был душ, туалет и кондиционер. Расположение хорошее - недалеко от железнодорожного вокзала и метро. Внутри выглядит лучше, чем снаружи.</place>
   <place price="90" currency="EGP" room="triple" name="Nefertiti Hotel" nights="1" city="Луксоре">В Луксоре у нас был забронирован 3-х местный номер (http://www.nefertitihotel.com) по адресу El Sahabi Street, from Karnak Temple St, Luxor, Egypt. Трехместный номере с душем, туалетом и завтраком.</place>
   <place price="115" currency="EGP" room="triple" name="Hargada flowers" nights="1" city="Хургаде">В Хургаду мы приехали в 2 часа ночи, поэтому поиск отеля затягивать не стали, и поселились в отеле «Hargada flowers» расположенном прямо за автовокзалом. 3-х местный номер с завтраком в номер, душем, туалетом и кондиционером.</place>
   <place price="66" currency="USD" room="triple" name="Beirut hotel 3*" nights="1" city="Хургаде">Последний день в Хургаде решено было провести в нормальном туристическом отеле. Поэтому мы просто пошли по побережью, заходя во все отели по пути. В итоге поселились в «Beirut hotel 3*», за 66 $ в день за 3-х местный номер. Правда нас поселили в двухместный номер, а третье место добавили за счет раскладушки, и вода в душе была еле теплая, зато потом на завтраке я оторвался на шведском столе. Из нашего окна был прекрасный вид на стройку. Возможно, нам стоило поискать подольше, но просто очень хотелось на море.</place>
</habitation>

<transport>
   <day date="17032007" price="300" currency="USD" type="самолет" time="hm" dep="Киев" arr="Хургада">Чартерный перелет.</day>
   <day date="18032007" price="50" currency="EGP" type="автобус" time="6h00m" dep="Хургада" arr="Каир">Чтобы попасть из Хургады в Каир билеты нужно покупать на «EL-GOUNA BUS STATION». Это транспортная компания по типу нашего «Автолюкса» и «Гюнсела». Отсюда автобусы на Каир ходят с периодичностью раз в час. Есть несколько типов автобусов – «****», «VIP», «First class». Отличаются они тем, что в «****» - не кормят, «VIP» - кормят, «First class» - кормят хорошо. Но т.к. ходят они все в разное время то выбирать не из чего, т.к. например в 21-00 выезжает только автобус «****», а машина более высокого класса только через час и если важна привязка по времени – придется брать, что есть.
Когда мы попали на станцию, выяснилось, что билетов на то время, на которое мы изначально рассчитывали, нет (хотя один араб говорил, что стоило попробовать дать взятку). Поэтому мы взяли билеты на автобус «****», выезд в 21-00, стоит 50 ег. фунтов. В Каир прибыли в 3-00 ночи.</day>
   <day date="19032007" price="23" currency="EGP" type="поезд" time="2h45m" dep="Каир" arr="Александрия">Железнодорожный вокзал в Каире находится на площади «Ramsessum» и разделен на две части со своими путями и кассами. Разделение происходит по направлениям поездов – Нижний Египет (на Александрию) и Верхний Египет (на Асуан).
Билеты на поезд из Каира в Александрию мы брали: туда выезд 8-15, прибытие 11-00, стоимость по карточке ISIC 23 ег. фунта, без нее 41 ег. фунт. Кассы на Нижний Египет находятся с центрального входа на вокал.</day>
   <day date="19032007" price="23" currency="EGP" type="поезд" time="3h00m" dep="Александрия" arr="Каир">Билеты из Александрии в Каир мы брали: туда выезд 20-00, прибытие 23-00, стоимость по карточке ISIC 23 ег. фунта, без нее 41 ег. фунт.</day>
   <day date="21032007" price="55" currency="EGP" type="поезд" time="11h00m" dep="Каир" arr="Луксор">Кассы направления на Верхний Египет находятся с противоположной стороны от центрального входа, билеты лучше брать заранее. Мы взяли билеты из Каира в Луксор на время выезда 22-00, прибытие в 8-00, стоимость по карточке ISIC 55 ег. фунтов.</day>
   <day date="23032007" price="32" currency="EGP" type="автобус" time="5h45m" dep="Луксор" arr="Хургада">В Луксоре автостанция находится за городом, за аэропортом и туда можно добраться только на такси. Мы платили за такси 15 ег. фунтов туда и 15 ег. фунтов назад. Купили билеты на автобус из Луксора в Хургаду на время выезда 20-00, прибытие в 1-45, за 32 ег. фунта.</day>
   <day date="24032007" price="20" currency="EGP" type="такси" time="hm" dep="Хургада" arr="">Машина в аэропорт Хургады стоила нам 20 ег. фунтов, при этом водитель долго разорялся, что при въезде там берут деньги. Оказалось, что это правда, за машину с нашего водилы взяли 4,4 ег. фунта, правда доплачивать ему мы отказались, а он не сильно и возражал.</day>
   <day date="20032007" price="1" currency="EGP" type="метро" time="hm" dep="Каир" arr="">Метро в Каире стоит 1 ег. фунт за проезд, вне зависимости от расстояния, количества станций и пересадки на другую линию. Билетик нужно хранить до конца поездки, т.к. потом его кушает автомат, и без него вы не покинете метро.</day>
</transport>

<sights>
   <sight price="20" currency="EGP" name="Египетский национальный музей" city="Каир">Работает с 9-00 до 16-30. Внутри нельзя фотографировать и камеры нужно сдавать в камеру хранения при входе. Стоит 20 ег. фунтов при предъявлении международного студенческого ISIC и 40 ег. фунтов без него (далее цена с ISIC и без него будет писаться через дефис – 20/40). За вход в отдел мумий платится отдельно.</sight>
   <sight price="20" currency="EGP" name="Цитадель Саладина/Citadel of Salah al-Din" city="Каир">Работает с 8-00 до 17-00. Стоит 20/40 ег. фунтов.</sight>
   <sight price="25" currency="EGP" name="Пирамиды в Гизе/Giza Piramids" city="Каир">Стоит 25/50 ег. фунтов. Посещение каждой пирамиды оплачивается отдельно. Вход в пирамиду Хеопса стоит 50/100 ег. фунтов.</sight>
   <sight price="2" currency="EGP" name="Общественные парки" city="Каир">Вход во все общественные парки города платный – 2 ег. фунта.</sight>
   <sight price="10" currency="EGP" name="Римский амфитеатр" city="Александрия">Стоит 10/20 ег. фунтов.</sight>
   <sight price="10" currency="EGP" name="Форт Кайтбей/Citadel of Qaitbay" city="Александрия"></sight>
   <sight price="20" currency="EGP" name="Луксорский храм/Luxor Tempele" city="Луксор"></sight>
   <sight price="25" currency="EGP" name="Карнакский храм/Karnak Tempele" city="Луксор"></sight>
   <sight price="15" currency="EGP" name="Мединет Абу храм/Habu Temple" city="Луксор"></sight>
   <sight price="15" currency="EGP" name="Долина Цариц/The Valley of the Queens" city="Луксор"></sight>
   <sight price="15" currency="EGP" name="Храм Хатшепсут/Hatshepsut Temple" city="Луксор"></sight>
   <sight price="35" currency="EGP" name="Долина Царей/The Valley of the Kings" city="Луксор">Стоит 35/70 ег. фунтов, с возможностью посетить три любые гробницы. Вход в гробницу Тутанхомона оплачивается отдельно 40/80 ег. фунтов.</sight>
</sights>

<souvenirs>
   <souvenir price="20" currency="EGP" name="арафатка" num="2"></souvenir>
   <souvenir price="30" currency="EGP" name="металлическая тарелка на стену" num="1"></souvenir>
   <souvenir price="15" currency="EGP" name="чашка" num="1"></souvenir>
   <souvenir price="10" currency="EGP" name="магнит на холодильник" num="2"></souvenir>
   <souvenir price="10" currency="EGP" name="папирус низкого качества" num="4"></souvenir>
   <souvenir price="20" currency="EGP" name="магнит на холодильник" num="2"></souvenir>
   <souvenir price="25" currency="EGP" name="футболка" num="1"></souvenir>
   <souvenir price="40" currency="EGP" name="чашки необычной выгнутой формы" num="3"></souvenir>
   <souvenir price="25" currency="USD" name="кальян простой около 50 см высоты" num="1"></souvenir>
   <souvenir price="40" currency="USD" name="кальян красивый около 50 см высоты" num="1"></souvenir>
   <souvenir price="25" currency="EGP" name="тарелка на подставке" num="1"></souvenir>
</souvenirs>

<links>
   <link src="http://www.cbe.org.eg">сайт Центрального Банка Египта, тут можно посмотреть официальный курс валюты и ее фотографии.</link>
   <link src="http://www.egyptrail.gov.eg">сайт железной дороги Египта.</link>
   <link src="http://www.ask-aladdin.com">на этом сайте можно найти неплохой набор карт Каира, Луксора и т.п., расписание и цены на автобусы и железную дорогу, информацию по египетским достопримечательностям.</link>
   <link src="http://www.internationalfastferries.com/html/home.html">сайт парома, курсирующего через Красное море из Хургады в Шарм и обратно.</link>
   <link src="http://www.egyptclub.ru">российский клуб любителей Египта, ценен своими отчетами и очень обширным форумом, где можно найти ответы на все вопросы по стране.</link>
   <link src="http://ce.eng.usf.edu/pharos/cairo/Gallery/map.html">карта Каира</link>
</links>

<custom>
   <item name="Продукты и питание">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Специфика Египта такова, что здесь очень мало кафе, ресторанов и супермаркетов. Все они находятся, как правило, в центре города и работают фактически только для иностранцев.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что едят местные, осталось для меня загадкой, т.е. я, конечно, видел в маленьких частных магазинчиках муку, крупы и сырое мясо, но готовых продуктов как таковых практически не было. Из этого могу только сделать вывод, что египтяне предпочитают готовить дома.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что касается кафе и ресторанов, то тут их заменяют кальянные, где собственно и проводят время мужчины, женщины же сидят дома и готовят.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ввиду всего вышеизложенного, проблема с продуктами стояла для нас довольно остро, тем более, что наш график был достаточно насыщенным, и питаться приходилось, в основном тем, что встречалось по дороге – поэтому жили впроголодь.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Однако не все так плохо как может показаться. В Египте множество специфических продуктов питания, которые встречаются на каждом углу и не дают умереть усталому путнику.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Во-первых, это фрукты, которые стоят тут довольно дешево. Клубника 2 ег. фунта за килограмм (тут и далее цена за кг.) (Каир); бананы 3,5 ег. фунта (Каир), 2 ег. фунта (Луксор); яблоки 5,5 ег. фунта (Каир); сушеные финики 3 ег. фунта (Каир).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Там где есть фрукты, есть и фреши из них. Их довольно много видов и стоят они очень дешево. Апельсиновый 1,5 – 2 ег. фунта (Каир), 1,5 – 2 ег. фунта (Александрия), 3 – 5 ег. фунтов (Луксор), 3 – 5 ег. фунтов (Хургада). Гуава, банановый, манго, клубничный, гранатовый, лимонный 3 ег. фунта (Каир, возле отеля Хилтон). Кокосовое молоко 1 ег. фунт (Луксор), 2 ег. фунта (Хургада), продается охлажденное, сначала мы думали, что это коровье, попробовали, оказалось кокосовое и вкусное.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати по аналогии с фрешами, соки в Египте довольно неплохие. Стоят они от 5 до 12 ег. фунтов за литр.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   &lt;p class='story_celltext'&gt;Вода – актуальная штука в Египте. Обычная вода стоит 1,5 ег. фунта за 1,5 литра. Сладкая вода от 2 ег. фунтов до 5 ег. фунтов в зависимости от города.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пиво и вообще алкоголь достать очень трудно, поэтому лучше его брать с собой. Мусульманам пить не позволяет вера и даже на рекламе гелей для бритья пишется, что они не содержат алкоголь. Но купить его все-таки можно, просто сложно найти места продажи и довольно высокие цены. Пиво стоит:&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Луксор светлое – 3 ег. фунта (Каир)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Луксор нефильтрованное – 5 ег. фунта (Каир)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Луксор крепкое – 7 ег. фунта (Каир)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Stella light – 7 ег. фунта (Луксор) сторговал с 10 ег. фунтов&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Sakkara gold – 7 ег. фунта (Каир), 10 ег. фунтов (Луксор), 10 ег. фунтов (Хургада)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;- Sakkara king 10% – 10 ег. фунта (Каир), 15 ег. фунтов (Луксор)&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Качество пива самое обычное, - ничего выдающегося.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хлеба как такового не продают, есть только лепешки грубого помола – 3 ег. фунта кулек (Каир).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кальян – по сути, тоже египетская кухня. Ввиду неопрятного вида общественных кальянных мы рискнули его покурить только один раз в хостеле, стоил он 2,5 ег. фунта.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Тошнотики – в Каире и других египетских городах легко доступны и дешевы. На каждом углу можно найти продавцов шаурмы или чего-то похожего. Все это вкусно и питательно. Стоит от 2 до 5 ег. фунтов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сладости еще один вид продуктов, с которым в Египте нет проблем, их много и продаются на каждом углу, в основном ассортимент такой же, как и у нас, хотя встречаются и такие, которых у нас не купишь, например засахаренные апельсиновые корочки.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кафе/рестораны в принципе ничем не впечатлили, цены там, в среднем одинаковые по всему Египту.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Александрия: омлет – 6 ег фунтов, лимонный коктейль – 3,5 ег фунта, кальмары в кляре – 12 ег фунтов (сверху 12% чаевые и 10% налог).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Каир (в районе коптского квартала - старый город): салат – 7 ег. фунтов, суп – 4 ег. фунта, антрекот – 18 ег. фунтов, фреш лимоновый – 10 ег. фунтов (сверху 12% чаевые и 10% налог).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Луксор: суп – 4 ег. фунта, салат 6 ег. фунтов, пицца – 14 ег. фунтов, шейк банановый – 7 ег. фунтов, мясо с гарниром – 26 ег. фунтов, анисовый чай – 4 ег. фунта.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Хургада: салат – 3 ег. фунта, мясное блюдо с гарниром – 27 ег. фунтов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что касается национальной специфики, то местные блюда меня ничем не поразили, основным блюдом, насколько я понял, у арабов является – кальян.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Изначально у нас были сомнения по поводу качества еды, и мы набрали с собой много активированного угля и других таблеток от желудка, как оказалось совершенно напрасно. В Египте все не настолько плохо с едой как может показаться перед поездкой, и, если придерживаться элементарных правил гигиены, то ничего страшного с вами не произойдет.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Сувениры и достопримечательности:">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сувениров, как и туристов, в Египте много. В основном для них используется тема древнего Египта и арабика. Все довольно красивое, блестящее золотыми и серебряными красками. Разнообразие просто сумасшедшее – изделия из оникса, базальта, гранита, фарфора, стекла, золота, серебра, кальяны и т.д. и т.п. В общем, подобрать, безделицу можно на любой вкус.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Процесс покупки сувенира также отличается от наших суровых европейских реалий. Первоначально называя цену, арабы завышают ее, в зависимости от вашего внешнего вида и потом в процессе торговли снижают ее на некоторый приемлемый для них уровень.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Если вы попали на рынок, и обладаете европейской внешностью, продавцы из мелких лавочек будут кидаться на вас как коршун на кролика, любыми поводами стараясь завлечь в лавку. Далее следует стандартный вопрос «Where are you from?» (Вы откуда?). Его задают, чтобы определить какую наценку на товар сделать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;При покупке главное все время помнить, что вас собираются обмануть, и ни в коем случае не покупать ничего дороже, чем это стоит у нас на родине, чтобы там ни говорили про качество продукции. Продавец будет стараться сделать вас чем-то ему обязанным, например, предложит напоить чаем. В общем, арсенал уловок у арабских продавцов бесконечен и поддадитесь ли вы ему, зависит только от вас.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Лучшее лекарство от всех уловок продавца - это если вас хотя бы один раз обманут, и вы это осознаете, поэтому лучше начинать покупки сувениров с мелких, недорогих вещей в начале поездки, а все дорогое оставить на конец.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Язык общения">
&lt;p class='story_celltext'&gt;В основном в поездке мы общались на английском языке. Английский язык на базовом уровне понимают многие, особенно молодежь. Русский язык понимают в местах компактного отдыха наших туристов – в Хургаде и Шарм Эль Шейхе, но в Каире, в Александрии и Луксоре он не распространен.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Расходы в поездке">
&lt;p class='story_celltext'&gt;За всю поездку я потратил около 550-600 $, причем это включая 300 $ за билеты на самолет и сувениры. Общая экономия по студенческой карточке ISIC составила 276 ег. фунтов = 245 грн.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Первый день (17- е марта) Хургада">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы прибыли в славный город Хургада в 10-00 и с трапа самолета окунулись в жуткий хаос. То, что творилось в аэропорту - сложно описать приличными словами. В небольшом, для такой толпы, зале стоит около 2-х десятков очередей. Половина - на получение виз/марок, половина - на паспортный контроль. Очереди очень широкие и длинные, их головы смешиваются перед приемными окошками, а хвосты переплетаются между собой, затрудняя хоть какое-то нормальное ориентирование в этом ужасе. Сквозь очереди постоянно проталкиваются разные граждане разных стран, нарушая их и без того хрупкую структуру. Вся толпа гудит разговорами, слышны крики, и детский плач. Короче, если я после смерти попаду в чистилище, то уже знаю, что там увижу. Пытка очередью продолжалась 1,5 часа.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати, еще один интимный момент заключается в том, что все эти 1,5 часа наших мук, чемодан который мы сдали в багаж, лежал в общем зале и кто угодно мог его забрать себе. И у этого человека был еще минимум час, чтобы скрыться с места преступления.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;С порога аэропорта нас постарались обжулить таксисты. Быстро сунули под нос прайс, в котором вроде как путь до центра города стоил 3 $, но потом при более внимательном рассмотрении этой бумажки выяснилось, что это не 3 $ а 13 $, а единичка находится на месте залома и ее почти не видно. В итоге нашли шофера, который согласился довезти нас за 4 $.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По прибытии в город мы купили билеты на вечер до Каира, и пошли на общественный пляж, по дороге рассматривая город.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;С первого взгляда Хургаду можно сравнить с большой строительной площадкой. Везде стоят каркасы недостроенных домов, между которыми ветер гоняет строительный мусор.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вообще тема мусора в Хургаде и во всем Египте это отдельный разговор. Он везде. Складывается такое впечатление, что там нет должности дворника как таковой, и довольно смешно выглядят картины, когда владелец какого-нибудь маленького магазинчика моет тротуар перед своей лавкой, а потом ветер и покупатели выравнивают баланс грязи. Еще один интересный момент это то, что египтяне, на мой взгляд, компенсируют отсутствие мусорников и кладовок крышами своих домов т.к. на редкой крыше не устроена свалка.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По дороге на пляж наблюдали местный колорит – на дороге была разрыта яма, вокруг нее в радиусе метра валялись инструменты и тут же на тротуаре сидели рабочие. Рабочие просто отдыхали, щурясь на ярком весеннем солнышке, работая по принципу – тише едешь дальше будешь. Работать они начали только вечером, когда спала жара.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Общественный пляж в Хургаде находится стиснутый между пляжами отелей, некоторые из которых находится в процессе строительства. Вход на пляж стоил нам 3 ег. фунта, аренда стула 3 ег. фунта, лежака 5 ег. фунтов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пляж откровенно пустовал. В основном там отдыхали местные, и, учитывая ветреную погоду, особого желания купаться они не испытывали.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Из принципа мы полезли в воду, которая оказалась соленой и довольно теплой, поэтому потом пришлось мерзнуть под холодным ветром на берегу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;За свои мучения мы были вознаграждены зрелищем того, как арабский парень учит плавать арабскую девушку. Вроде бы банальное зрелище, если не считать того, что дама купалась полностью одетой в штанах кофточке и даже платке.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати, арабские женщины традиционно носят на голове платки, закрывая голову, причем начинают с самого раннего детства. Наблюдали мы, и продвинутый вариант этого наряда, когда дама полностью закрыта от чужих глаз, наружу видны только глаза, даже на руках шелковые перчатки, чтобы чужие не видели ее кожи.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После пляжа мы пошли гулять по городу, убивая время перед автобусом.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Изначально планировалось найти кафе или ресторан, чтобы перекусить. Но оказалось, что найти их довольно сложно, зато на каждом углу была кальянная, где народ расслаблялся перед телевизором, лениво покуривая кальян и неторопливо беседуя. Курение кальяна в Египте, это как у нас питье пива, только обставляется это более основательно и практикуется повсеместно. Например, продавец может курить кальян, сидя на улице перед своей лавкой, в ожидании клиентов. Покурить кальян стоит не дорого 2 – 3 ег. фунта, но т.к. уж очень неприглядные были все эти кальянные, зайти туда мы не рискнули.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Центр Хургады – большой сувенирный рынок, и едва ты попадаешь туда, как на тебя сразу, набрасываются продавцы, под любым предлогом пытаясь затянуть к себе в магазин.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Устало, отбиваясь от продавцов и таксистов, мы пошли на вокзал, где благополучно в 21-00 сели на автобус и поехали на встречу приключениям в Каир.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</item>
   <item name="Второй день (18-е марта) Каир">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Прибыв в Каир в 3-00 ночи, мы сразу поселились в наш хостел, где смогли отоспаться после переезда, и встретили новый день со свежей головой.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Каир – это центр страны, тут живет около 15 миллионов жителей. Этот город наиболее полно проявляет в себе всю специфику египетской жизни. Именно тут я ощутил себя настоящим европейцем, потому что окружающее очень сильно отличалось от того, что я оставил дома.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Каир это город, в котором круглые сутки бурлит жизнь и ни на секунду не прекращается движение по его узким улочкам. Здесь практически нет деревьев, есть только несколько парков в центре города, в основном на острове Земалек. Кстати вход во все парки платный.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Центр города вполне европейский, но если уйти из центра в глубь города, тогда ты попадаешь в лабиринт узких улочек. Все первые этажи заняты под частные магазинчики, кальянные, парикмахерские и т.п. Вообще в Египте практически нет супермаркетов, все магазины здесь частные, где, как правило, за прилавком стоит сам хозяин и с ним можно поболтать и поторговаться.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Еще одной характерной особенностью тут являются правила дорожного движения, а точнее их полное отсутствие. В городе стоят светофоры, которые водители полностью игнорируют, на некоторых перекрестках их дублируют полицейские. Пешеходы переходят улицу в любом месте дороги, дожидаясь пока появится просвет в движении. Иногда полицейские, видя наши затруднения при переходе через дорогу, останавливали движение, позволяя нам перейти улицу. Что касается водителей – они ориентируются на трассе по звукам, а точнее по сигналам других машин, которые сигналят, приближаясь на опасное расстояние к чужой машине.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Застройка в городе довольно хаотичная, даже в центре города найти два здания одинаковой высоты довольно сложно. Некоторые дома без крыш, т.к. во-первых, климат позволяет. А во-вторых, в Египте дом без крыши не считается недвижимостью и с него не платится налог, так что местные жители таким образом экономят. В нашем хостеле, в ресторане вместо крыши был настелен тростник.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Если же выбраться за пределы центра города, то попадаешь в хаос узких улиц и разномастных домов, приправленных вездесущим мусором. Из скопления домов в небо вырываются минареты, и завывание муллы периодически заглушает повседневную суету. Вокруг носятся, постоянно сигналя, машины, с разных сторон доносятся ароматы жарящейся пищи и кальянного дыма, крики торговцев и покупателей. Город кипит и в этом кипении рождается ни на что не похожий колорит Египта.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На улицах можно увидеть ослов и лошадей, тянущих телеги с чесноком или дровами, и, хоть на основные трассы они не выбираются, на окраинах такого колорита предостаточно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Если говорить про местный колорит, то нельзя не упомянуть, самих каирцев. Некоторые из них выглядят так, словно только что вышли из арабской сказки, а другие одеты вполне по-европейски. Многие носят усы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первым делом мы пошли на железнодорожный вокзал, который находится на площади Ramesses и заранее купили билеты.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати в путеводителе было написано, что перед вокзалом стоит статуя Рамзеса привезенная сюда из Мемфиса, так вот теперь ее там нет. Куда ее забрали и зачем выяснить не удалось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После покупки билетов мы поехали в Каирский национальный музей. На метро добрались до станции Sadat (это центр города) и из нее вышли на площадь Tahrir, где собственно и располагается сам музей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Неприятной неожиданностью для нас в музее стало то, что внутри нельзя фотографировать.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сам музей нас не особо впечатлил, возможно потому, что мы гуляли там просто так, без экскурсовода. На первом этаже музея находятся разные статуи, а на втором - остальные экспонаты, включая музей мумий (оплата отдельно). Основу экспозиции второго этажа составляют сокровища из гробницы Тутанхамона, они - это единственное что интересно смотреть. В остальном этот музей похож на любой другой.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Выйдя из музея, мы словили такси и за 25 фунтов доехали до цитадели Саладина.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По дороге в цитадель произошел забавный случай. Перед тем как сесть в такси мы купили коробку сластей, и во время поездки я протянул ее на переднее сиденье, чтобы Коля взял свою порцию. Водитель, ни мало не смущаясь, тоже взял себе конфету, подумал видать, что его угощают. Так мы его дальше и кормили, колорит блин.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Цитадель расположена над городом на холме и с нее открывается прекрасный вид, ради которого уже нужно сюда приезжать. Здесь есть две мечети со свободным входом и музей оружия. Не считая вида на город, мне больше всего понравилась мечеть султана Хасана, особенно изнутри, там можно посидеть или полежать на полу и посмотреть в потолок, который очень красиво оформлен и подсвечивается разноцветными лампочками.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После посещения цитадели мы спустились с нее на площадь Саладина и сфотографировались на фоне ХХХХХ мечетей и крепости.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;И вот тут нас посетило приключение. К нам подошел хорошо одетый мужичек и поинтересовался, что мы ищем, мы рассказали, тогда он указал нам направление. Слово за слово и он предложил показать нам очень красивый вид на город и, так как ему по дороге, то он готов нас проводить. При этом он несколько раз подчеркнул, что ему не нужны наши деньги, и он просто хочет попрактиковаться в английском. Мы пошли за ним.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сперва мы свернули с основной дороги в небольшую улочку, и попали в район трущоб. Я не знаю, как еще назвать то место, куда мы попали т.к. то, что мы там увидели наиболее близко подходит именно к слову «трущобы». Часть домов в этом районе в плохом состоянии, некоторые просто рухнули и из них сделали свалку, асфальта на дороге нет. По дороге мы увидели, как два барана бьются рогами, выясняя отношения. Затем запряженную ослом тележку, везущую гору чеснока. Еще дальше увидели, как человек спускает с балкона корзину на веревке, чтобы прохожие купили ему что-то в магазине.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы подошли к небольшой ветхой мечети, где нам заявили, что именно с ее минарета открывается замечательный вид на город, однако за вход нужно заплатить, причем эти деньги пойдут бедняками и т.к. мы студенты и его большие друзья наш проводник договорится про скидку.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Оказалось, что заплатить нужно по 50 ег. фунтов, еще не отошедшие от шока после осмотра трущоб мы заплатили, затем нас поводили по мечети и подвели к лестнице на минарет. Наш провожатый сказал, что дальше он не пойдет т.к. ему нужно идти к жене, которая лежит в больнице и не могли бы мы ему немного помочь материально, потому что его жене предстоит операция.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По дороге на минарет пришло понимание того что нас развели, хотя я не жалею про потраченные деньги, они позволили мне увидеть то, о чем я раньше только в книжках читал.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати вид с минарета оказался неплохим, хотя и не таким хорошим как из цитадели.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Затем, побродив немного по району, мы вышли к ХХХХ&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Отсюда было совсем недалеко до рынка сувениров Khan El Khalili, где мы немного погуляли, после чего через район Исламского Каира пошли в направлении гостиницы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Кстати что касается мошенничества по отношению к иностранцам.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По прошествии поездки я понял одну вещь – местные рассматривают иностранцев как ходячие кошельки и относятся соответственно. На всех достопримечательностях цена на вход для иностранцев и местных разная, так что вполне естественно, что в любом частном магазине вам сделают наценку, даже если на ценнике написана сумма. Поэтому кстати рекомендую выучить арабские цифры.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Что же касается всех типов помощи, которую стремятся оказать вам местные, то 99% ее будет направлено на выкачивание из вас денег. Даже если местные говорят, что им «не нужны ваши деньги», это значит что именно они им и нужны. Вас проведут в «дешевый» магазин, гостиницу, попросят помочь детям, жене и т.п. Поэтому лучшей политикой будет просто вежливо игнорировать «помощников» и двигаться своей дорогой.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Также один из приемов мошенника это сделать вас, чем-то себе обязанным, например, напоить чаем, рассказывая, что это такое арабское гостеприимство, а потом намекнуть тебе, что ты некрасиво поступаешь отказываясь что-то приобрести.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Третий день (19-е марта) Александрия">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Рано утром мы сели на поезд в Александрию, который отправился с опозданием на 15 минут.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По дороге наблюдали Нижний Египет – поля с редко стоящими пальмами и городки с домиками без крыш, закрытые сверху соломой. Много мусора по пути. Вдоль железной дороги по дорожкам двигались местные на осликах, а проезжая мимо канала мы наблюдали, как парочка плыла в лодке, - дама была на веслах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В 11-00 мы прибыли в Александрию.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Александрия по Египетским меркам довольно красивый и чистый город. Перед вокзалом разбит красивый парк, куда можно попасть абсолютно бесплатно. Тут довольно сильно чувствуется европейское влияние.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Сначала мы посетили римский амфитеатр, который находится рядом с вокзалом. Он не впечатлил – пара колонн и остатки амфитеатра. Его вполне достаточно было посмотреть из-за забора и не тратить денег.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Далее пошли на набережную, которая мне очень понравилась. Не скажу что она блещет чистотой, но по египетским меркам вполне опрятна.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Залив в Александрии расположен полумесяцем, на одном из рогов которого находится форт Кайтбей, сделанный из светло желтого камня. Внутри полумесяца расположена стоянка яхт. Вообще Александрия производит довольно светлое впечатления за счет цвета камня, из которого построены большинство ее зданий и сама набережная.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы потихоньку прогуливались по набережной в сторону форта.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На набережной нашелся дайв центр www.alexandra-dive.com, который дает возможность нырнуть в греческо/римские кварталы Александрии, недавно найденные подводными археологами.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Не доходя до форта, расположен мемориал с почетным караулом. А еще дальше я увидел самую красивую мечеть из всех виденных мной в Египте. Сделанная из молочного белого камня и украшенная узорами она производит приятное впечатление. Также перед ней расположен небольшой зеленый парк с работающим фонтаном.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Затем мы подошли собственно к форту Кайтбей. Форт очень красивый и с него открывается прекрасный вид на Средиземное море и на город.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Перед фортом продаются сувениры, среди которых особое место занимают ракушки. Они там всех форм и размеров и, если бы не запрет на вывоз кораллов и ракушек из страны, мы обязательно что-то бы там приобрели.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После осмотра форта решено было поехать в парк Монтаза и посмотреть летний дворец египетских правителей. За 25 ег. фунтов мы доехали туда на такси от форта. По дороге проезжали мимо Александрийской библиотеки, которая расположена также на набережной. Библиотека довольно красивая, с зеркальной крышей, построена по проекту норвежских архитекторов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вход в парк стоит 5 ег. фунтов. Парк красивый, тут много зелени и цветов, есть пляж и маяк. С пляжа можно полюбоваться на дворец, в который вход запрещен т.к. он и сейчас является президентской резиденцией.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Прогулявшись по парку, мы словили такси и за 25 ег. фунтов уехали на железнодорожный вокзал, откуда вернулись назад в Каир.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По этой поездке скажу, что для меня Александрия – это самый приятный египетский город. Хоть по колориту больше нравится в Каире, но зато Александрия гораздо красивее. Это очень яркий и светлый город, где солнечные лучи, отражаясь от желтых крепостных стен и зеркал крыши Александрийской библиотеки, играют на синих водах Средиземного моря, и морской ветер колышет знамена и листья пальм на набережной.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Четвертый день (20-е марта) Каир">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ранним утром мы выехали на осмотр Пирамид в Гизу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На метро доехали до станции Гиза («Giza»), а от нее на такси по прямой трассе к пирамидам, добраться до которых на такси можно за 10-15 ег. фунтов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;С утра было ветрено, ветер поднял в воздух пыль и смог, из-за чего видимость резко снизилась. Когда мы подъехали к пирамидам, сначала даже расстроились, потому что, несмотря на гигантский размер пирамид, их было практически не видно из-за туч песчаной пыли в воздухе. Ветер швырялся песком в лицо, изредка закручивая мусорные смерчи. Однако через полчаса погода наладилась.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Пирамиды меня поразили, хоть я и видел их по телевизору много раз и знал что увижу. Однако никакой телевизор не может передать того, с чем мы столкнулись. Пирамиды просто подавляют своими размерами, не верится, что такое могли сделать люди.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вокруг Пирамид раскинулись пустынные холмы и, учитывая, что везде шатается множество бедуинов на верблюдах и лошадях предлагающих туристам прокатиться, - тут можно сфотографировать множество красивых видов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Внутрь пирамиды Хеопса, к сожалению, попасть не получилось, т.к. там выключили свет и прекратили продавать билеты.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После посещения пирамид, мы снова сели на метро и поехали в Старый город, а точнее в коптский квартал. Туда очень удобно добираться на метро, потому что станция «Mar Giris» расположена как раз перед входом в него.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Собственно название квартал слишком громкое, т.к. это просто несколько церквей, коптский музей и коптское кладбище, огороженные общей стеной.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Это место является также святым для всех христиан, - тут пряталась Мария с младенцем Иисусом от солдат Ирода.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Тут же нашли ресторан и покушали.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;На этом наш осмотр Каира закончился, и мы поехали в центр города, прогулялись вдоль Нила по набережной и вечером уехали в Луксор.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Уже выезжая из города я понял, что хочу сюда вернуться.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Пятый день (21-е марта) Луксор">
&lt;p class='story_celltext'&gt;В 8-00 мы были в Луксоре. Сразу с поезда мы были атакованы представителями отелей, наперебой предлагавших заселиться к ним. Но у нас был забронирован отель «Нифертити», поэтому мы пошли туда, не отвлекаясь на постороннюю информацию.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Заселившись, сразу посетили Луксорский храм, который расположен точно напротив отеля. Все из камня и очень большое, везде статуи и иероглифы. В общем, древний Египет во всей красе.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Затем поехали на автобусную станцию покупать билеты до Хургады. Станция находится за городом, за аэропортом, взяли туда такси за 15 фунтов и потом назад поехали на нем же еще за 15 фунтов. Рекомендую сразу договариваться с таксистом о дороге туда и назад т.к. там, на месте словить такси проблематично.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Из автостанции мы приехали сразу в Карнакский храм. Карнак это увеличенная копия Луксорского храма. Все в иероглифах и полуразрушенных статуях. На некоторых иероглифах еще сохранилась краска.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После осмотра храма пошли по набережной в сторону центра, до которого добрались за 15-20 минут. Вдоль всей набережной наблюдали плавучие гостиницы, перевозящие туристов в круизах по Нилу.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Тут же на набережной нашли паром, который возит на противоположную сторону реки местных, находится он напротив центрального входа в Луксорский храм.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
     &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Город Луксор это мощный историко-туристический центр, и это, к сожалению, обуславливает высокие цены на все без исключения товары. Сувениры дешевле покупать в Хургаде а продукты питания в Каире. Однако Луксор это, по сути, основное место, где можно наблюдать остатки древне египетской цивилизации, поэтому без его посещения картина Египта не будет полной.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Шестой день (22-е марта) Луксор">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Позавтракав, мы пошли к причалу парома, на котором переправились на другую сторону Нила за 1 фунт с человека.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Там на месте нашли такси, которое отвезло нас к билетным кассам с остановкой возле столпов Мемнона за 10 фунтов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В главных билетных кассах продаются билеты во все достопримечательности, кроме Долины Цариц, Долины Царей и храма Хатшепсут, билеты в эти места продаются на месте. Возле касс висит карта всего района с достопримечательностями, по ней можно ориентироваться на выбранном вами маршруте.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы пошли сначала в храм Мединет Абу, который находится тут же рядом с кассами. Он хоть и меньше храмов Карнака и Луксора, но зато практически полностью сохранился и иероглифы на его стенах не пострадали.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Затем мы пешком пошли в Долину Цариц, это оказалось недалеко, особенно если срезать путь по пустыне. В Долине Цариц как и в Долине Царей по билету можно посетить только три гробницы, работало тоже только три гробницы, их мы и посетили. Гробница Нифертити была закрыта для посещения, т.к. там продают только 150 билетов в день, чтобы не разрушались фрески. Однако учитывая что мы были на месте около 10-00 и билетов уже небыло, думаю, их распределяют заранее под экскурсии и посетить именно эту гробницу проблематично. По сравнению же с гробницами фараонов Долина Цариц слабовата, так что без ее посещения вполне можно обойтись.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Далее мы пешком пошли к храму Хатшепсут. По дороге прошли мимо Рамзессума и прекрасно его рассмотрели с дороги.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Храм Хатшепсут очень красив издали, но не так уж интересен внутри, собственно внутри туда заходить некуда. Зато с его террас открывается очень красивый вид на долину реки Нил и видно как плодородная земля переходит в пустыню.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Посмотрев храм, мы за 8 фунтов добрались на машине до Долины Царей. Кстати относительно храма Хатшепсут Долина Царей находится с противоположной стороны горы и теоретически, если перевалить через гору пешком - ты окажешься в долине. Однако проверить это предположение не получилось.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В Долине Царей гробниц великое множество, но для посещения открыты далеко не все и посетить по билету можно только три из них. За вход в гробницу Тутанхомона плата взимается отдельно - на месте.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Перед каждой работающей гробницей стоит стенд с ее планом. По информации на нем можно в целом оценить стоит ли посещать данную могилу. От себя рекомендую посетить гробницы Рамсеса 2-го и гробницу сыновей Рамсеса 2-го, они самые глубокие 150 метров и 120 метров соответственно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Гробницу Тутанхомона мы смотреть не стали т.к. по сравнению с остальными она довольно миниатюрна, а экспонаты мы и так видели в каирском музее, тем более что вход в нее довольно дорогой.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Все местные бедуины охраняющие гробницы берут взятки и поэтому можно договориться и про осмотр больше чем трех могил и про фотографирование внутри, правда нужно остаться с ними наедине, иначе никто не соглашается.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Назад к причалу парома мы добрались на такси за 15 ег. фунтов.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;И после короткой прогулки по городу взяли такси на автобусную станцию и уехали в Хургаду.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Седьмой день (23-е марта) Хургада">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Наш автобус прибыл в Хургаду в 1-45 ночи, и мы тут же поселились в отель, находившийся за автобусной станцией.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Утром отдохнувшие после переезда мы попробовали организовать себе дайвинг, однако безуспешно т.к. как выяснилось, что про это нужно договариваться заранее, тем более что яхта выезжает в 8-00 и на нее мы уже опоздали.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Расстроенные мы пошли вдоль побережья в поисках отеля с пляжем, чтобы провести свой последний день в Египте на море. После некоторого поиска поселились в отель «Бейрут» 3*, где нам предоставили номер на троих. Правда, оказалось, что номер двухместный, а третье место добавили с помощью раскладушки, плюс вода в номере была еле теплая, но т.к. искать, что-то еще было уже поздно то мы остались.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первым делом пошли на пляж, где около получаса полежали на топчанах.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Чуть позже к нам подошел местный, который предложил нам дайвинг, однако, узнав, что мы завтра уезжаем и на дайвинг времени нет, договорились, что нас просто вывезут на моторке на рифы понырять с маской и трубкой.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Рифы – просто супер. Меня, как человека воспитанного на карасях подобное буйство красок в первые мгновения повергло в шок, и я не вылезал из воды около часа. Кстати вода в Красном море гораздо более соленая, чем в Черном, поэтому для первого раза мне хватило полтора часа купания, чтобы нахлебаться морской воды и захотеть назад в номер.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;После ныряния мы привели себя в порядок, и пошли на рынок закупаться сувенирами.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;При входе на рынок нас нашел мальчик, с которым мы общались еще в первый день нашего приезда. Поболтав немного в его лавке, мы договорились, что пока что у него покупать ничего не будем, а пойдем приценимся и потом вернемся к нему, а он даст нам цену лучше чем мы уже нашли.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В итоге после долгих прогулок по лавкам мы вернулись в семью и тут же развернулось действо продажи. Я сказал, что хочу купить кальян и для начала мне его раскурили, чтобы попробовать как он работает. Дальше мы какое-то время курили кальян и общались про жизнь, после чего нам принесли холодный чай каркаде. Разговор периодически возвращался к предметам торга и вновь уходил в сторону. Пришли старшие братья продавца и включились в разговор и торг соответственно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Так вот не спеша мы просидели около часа. Пока пообнимавшись на прощанье не расстались.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Согласитесь что такой процесс торговли гораздо приятнее обычного.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;

&lt;p class='story_celltext'&gt;На следующее утро мы улетели домой!!! А жаль.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
 </item>
</custom>
   
</Story>