<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<Story>
<name>Румыния - страна контрастов.
  <short>4 дня в Румынии.</short>
</name>

<participants>
   <person>Группа 11 человек</person>
</participants>

<route>
   <day date="27102006">8-18 выезд из Киева в Черновцы</day>
   <day date="28102006">9-30 прибытие в Черновцы, бусик Черновцы – Сучава, осмотр г. Сучава, осмотр цитадели, бусик Сучава – Брашов</day>
   <day date="29102006">Экскурсионный тур – крепость Рышнов, Бран (замок Дракулы), г. Синая (Пелеш, Пелешор – дворцы румынских королей). Возвращение в Брашов</day>
   <day date="30102006">Выезд из Брашова в Бухарест, осмотр города. Выезд в г. Сучаву.</day>
   <day date="31102006">4-30 прибытие в Сучаву, и выезд в 9-00 в Черновцы, покупка билетов в Киев.</day>
   <day date="01112006">8-06 Прибытие в Киев.</day>
</route>

<visa>
&lt;p class='story_celltext'&gt;Туристическая виза стоит 31 доллар.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Групповая туристическая виза стоит 31 доллар с руководителя и по 10 долларов с остальных.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Мы делали групповую визу через тур агентство, и это нам стоило 41доллар с руководителя и по 20 с остальных, т.е. по 22 бакса на человека.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Для получения групповой визы нужны, загранпаспорт, фото 80% лица, заполнить анкету, подтверждение брони гостиницы (http://www.hostelz.com на этом сайте можно найти адреса хостелов по всему миру и забронировать место без предоплаты), бронь билетов назад (из Украины нельзя забронировать места на поезд Бухарест-Киев, т.е. туда купить их можно а назад нет, поэтому мы забронировали билеты в аэрофлоте заплатив при этом символическую сумму, а потом отказались от билетов).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</visa>

<exrate>
   <rate cur1="USD" curnt="RON" rate="2.78"></rate>
   <rate cur1="EUR" curnt="RON" rate="3.53"></rate>
</exrate>

<habitation>
   <place price="40" currency="RON" room="dorm" name="Rolling Stone Hostel" nights="2" city="Брашов">Rolling Stone Hoste” address: Strade Piatra Mare 2A, Brasov, Romania, www.rollingstone.ro. В стоимость входит Интернет, завтрак (вареные яйца, джем, масло, хлеб, чай, кофе), а также приветливая хозяйка, которая изо всех сил старается помочь своим постояльцам.</place>
</habitation>

<food>
   <dish name="суп черба" price="6" currency="RON"></dish>
   <dish name="точетура с мамалыгой, мясо в соусе с кукурузной кашей" price="14.9" currency="RON"></dish>
   <dish name="омлет" price="7.5" currency="RON"></dish>
   <dish name="пица" price="15" currency="RON"></dish>
   <dish name="мясо свинина (100гр)" price="10.5" currency="RON"></dish>
   <dish name="салат 350грн болгарский " price="8" currency="RON"></dish>
   <dish name="пиво" price="2.5" currency="RON"></dish>
</food>

<transport>
   <day date="28102006" price="610" currency="UAH" type="такси" time="hm" dep="Черновцы" arr="Сучава (Suceava)">Черновцы – Сучава (Suceava). Каждый день с авто вокзала в Черновцах в 7-15 утра уходит автобус в Сучаву, стоит это 30грн, других автобусов туда не идет. На автовокзале можно найти частников, которые могут отвезти в Румынию. Мы через нашего друга в Черновцах договорились с одним из них заранее (вот его координаты - Дмитрий 8-050-186-27-82) по прибытии, перед поездом нас уже ждала машина, стоил нам переезд 50 грн с каждого и еще за 60 грн сверху мы с ним договорились что он нас повозит по городу покажет нам замки.</day>
   <day date="28102006" price="385" currency="USD" type="такси" time="hm" dep="Сучава (Suceava)" arr="Брашов (Brasov)">Сучава (Suceava ) – Брашов (Brasov). Из Сучавы можно уехать или по железной дороге, автобусом или маршруткой. а. Сайт Румынской железной дороги http://www.mersultrenurilorcfr.ro. Сайт Румынских автобусных перевозок http://www.autogari.ro/ в. Автобусное расписание в г. Сучаве http://www.orasulsuceava.ro/index02_OrasulSuceava_Transport_Rutier_MersulMicrobuzelorAutobuzelorSiAutocarelor.html. Из Сучавы в Брашов идет только 1 поезд в день, в 11-55, поездка длится 8 часов, и 2 автобуса в 6-50 и 8-00. Т.к. ни на какой из вариантов мы не попадали, то я спланировал переезд с пересадкой в городе Бакэу (Bacau), мы должны были сесть на центральном вокзале Gara de Nord на поезд до Бакэу (идут 2 поезда, в 13-20 и 15-05), а далее пересесть на проходящий автобус до Брашова. В общей сложности это должно было стоить до 20 долларов. Однако по дороге в Сучаву мы договорились с нашим водителем и он отвез нас в Брашов за 35 долларов с человека (т.к. нас было слишком много то тратилось очень много времени на все пересадки и не было уверенности что у нас все срастется, и тем более что наш водитель знал румынский и смог в Брашове найти наш хостел).</day>
   <day date="30102006" price="28.2" currency="RON" type="поезд" time="2h30m" dep="Брашов (Brasov)" arr="Бухарест (Bucuresti)">Брашов (Brasov) – Бухарест (Bucuresti)</day>
   <day date="30102006" price="53.5" currency="RON" type="поезд" time="6h30m" dep="Бухарест (Bucuresti)" arr="Сучава (Suceava)">Бухарест (Bucuresti) – Сучава (Suceava). К сожалению купить билеты на поезд проходящий через Бухарест и идущий в Киев мы не смогли (стоит это 163 леи=299,3грн), т.к. все билеты были распроданы (поезд проходящий из Софии (Болгария) и это при том что не сезон). Поэтому мы решили выбираться так же как и приехали, т.е. ехать из Бухареста в Сучаву, а оттуда на маршрутке в Черновцы. Билеты на поезд Бухарест-Сучава мы купили в Брашове, нам в хостеле хозяйка посоветовала обратиться в агенство (забыл название), которое находится на вокзале что мы и сделали, однако билеты наперед можно купить и в обычной кассе на любом вокзале. </day>
   <day date="31102006" price="600" currency="UAH" type="такси" time="hm" dep="Сучава (Suceava)" arr="Черновцы">Сучава (Suceava) – Черновцы. По прибытии в Сучаву нужно взять маршрутку с вокзала до центра, стоит маршрутка 1 лей=1,81 грн, пешком идти - слишком далеко. Есть вариант уехать на Черновецком автобусе, который выезжая из Черновцов около 7-15 прибывает в Сучаву около 11-00, хотя точного времени прибытия и отправки я назвать не могу. Другой вариант – найти наших водил, которые возят людей через границу, вы не найдете их на автобвокзале т.к. местные их выгоняют, поэтому они собираются на автостоянке недалеко от вокзала, названия улицы я не знаю но найти эту автостоянку легко. Нужно или подниматься к автовокзалу оставляя по правую сторону церковь St. Dumitriu (это церковь рядом с которой находится башня) или спускаться от автовокзала по правой улице (если стоять спиной к автовокзалу). На автостоянке просто нужно поискать машины с украинскими номерами и затем их шоферов.</day>
</transport>

 <links>
   <link src="http://www.geotourm.ru/romania/map.asp">Карта Румынии</link>
</links>

<custom>
   <item name="Путешествие">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Однажды одним солнечным осенним днем появилась идея совершить путешествие в страну, с которой связано множество мрачных легенд и стереотипов – Румынию.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Идея пришлась мне по душе, и как выяснилось позже, что не только мне одному. Так что, через пару месяцев подготовки, компания в составе 11 человек получив визы и купив билеты на поезд до Черновцов двинулась в путь, причем приурочена наша поездка была к празднику Хеллоуин.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Сучава">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Город оставил двоякое впечатление, при практически полном отсутствии исторического центра как такового, там находится много очень красивых православных церквей, причем в других румынских городах, в которых я побывал церквей именно такого типа не так уж и много, поэтому могу смело утверждать, что хотя бы ради этого Сучаву стоит посмотреть. Также у румынских церквей есть еще одна интересная особенность, - это внутренняя роспись – стены в церквях расписаны полностью от пола до потолка, в основном там нарисованы святые в полный рост и сцены из писания. Все фигуры святых нарисованы на золотом фоне и идут рядами, т.е. у пола один ряд, чуть выше другой и так до потолка. Теперь представьте себе, что когда вы входите в полумрак церкви, вас окружают темные фигуры смотрящие со всех сторон и чем дальше вы проходите, тем больше этих темных силуэтов собирается вокруг. Войдя в такую церковь в первый раз, я понял, что легенды про Дракулу возникли не на пустом месте.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В городе есть также старая ратуша, цитадель, крепость и десяток разного рода памятников. Скажу только, что цитадель, несмотря на то что она разрушена, поддерживается в хорошем состоянии и активно показывается туристам, вход стоит 2 леи. Крепость же находится на окраине города, особого впечатления не производит и особо не ремонтируется, перед ней находится вал в раздолбанном состоянии. Мой вам совет если вы хотите посмотреть укрепления в Сучаве то в первую очередь сходите в цитадель, а крепость можно оставить на конец, если не получится то и не жалко.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Фото Сучавы http://www.orasulsuceava.ro/index02_OrasulSuceava_Fotografii.html &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Брашов">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Этот город мне понравился, причем в первую очередь своей атмосферой, там хорошо можно расслабиться, погулять по старым улочкам, покушать национальную кухню в многочисленных кафе и ресторанах. Что касается достопримечательностей, то мне понравилась старая ратуша и центральная площадь вокруг нее, - никаких чудес, но все довольно красиво.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Основной достопримечательностью Брашова является «Черная церковь», так вот она как раз особого впечатления не оставила т.к. такого добра я уже насмотрелся путешествуя по Польше и Словакии, нет в ней национального румынского колорита.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Город окружают со всех сторон горы и на одной из них над самым центром сделана надпись на манер голливудской «BRASOV», причем она светится в темноте.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Рышнов">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Маленький городок, одноэтажные домики, прямые улочки, черепичные крыши, над городом на горе крепость. Крепость восстановлена и выглядит достаточно симпатично, внутри красиво оформлена, но ничего особенного. Стоит вход в крепость 10 лей, пользование фотоаппаратом 5 лей. &lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Бран">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Замок Дракулы, в котором исторический Дракула никогда не был. Если ты турист и приехал в Румынию, то ты просто обязан посмотреть это святое для каждого человека место, по крайней мере, так кричат все турагенства. На самом деле, при близком осмотре, замок не производит того впечатления, к которому ты изначально готовишься, т.е. я хочу, чтобы меня правильно поняли, замок без сомнения красивый, НО за счет массированной рекламы ожидания от него получаются завышенными, что и приводит к легкому разочарованию при просмотре. Большой сувенирный рынок расположенный прямо под стенами замка не добавляет ему привлекательности. Стоит вход 12 лей, студентам 6 лей, съемка фотоаппаратом 20 лей. Учитывая, что там много иностранцев можно напарить кассиру, любой пластиковый пропуск вместо студенческого, мы лично так и поступили. Сувениры стоят: магнитики 5-10 лей, чашка 10 лей, кружка 20 лей, тарелка 20-25 лей. На рынке можно торговаться, причем если кто-то не соглашается сбросить цену, то можно смело идти к другому лотку т.к. уникальных вещей там практически нет и все то же самое можно найти на соседнем лотке.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Возле замка мы смогли попробовать довольно забавное изделие из теста, которое готовиться прямо перед тобой (к сожалению, не знаю его названия). Тесто разрезается полосами и наматывается на толстую палку, далее его посыпают сахаром, корицей и еще тем что ты закажешь: орехами, кокосом, шоколадом и т.п. и все это печется. Получается очень вкусно, стоит 8 лей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Синая">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Это в первую очередь горнолыжный курорт, который находится в живописном месте в горах, поэтому не удивительно, что румынские короли избрали это место, для отдыха. В Синае просмотра достойны три сооружения, - монастырь, дворец «Пелеш» и дворец «Пелешор».&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Монастырь, первое здание которое было построено в этом месте, очень красив неповторимой румынской церковной архитектурой и росписью стен. От него идет дорожка к дворцам.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Первый дворец который вы можете увидеть – «Пелеш». Хотя лично на меня изначально, на рекламных фото, он впечатления не произвел, при близком просмотре дворец мне понравился чрезвычайно, даже не буду пытаться описать всю красоту этого сооружения, лучше это увидеть вживую. Непосредственно возле самого дворца выяснилась одна неприятная подробность, т.к. во дворце хранятся разного рода драгоценности, он очень сильно охраняется и работает только до 18-00 для посещения, но вот тут есть одна закавыка, - до 18-00 он работает для посещения групп, а для индивидуального просмотра только до 15-00. Мы пришли туда без десяти три и с гигантским трудом нам удалось прорваться к самому зданию, о осмотре дворца внутри речь уже не шла. Стоит просмотр дворца 12 лей.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Дворец «Пелешор» находится чуть выше «Пелеша» и после просмотра второго особого впечатления уже не производит, хотя он выполнен в том же стиле. Если пройти еще немного дальше то можно найти группу зданий, вероятно в прошлом хозяйственных, которые дополняют общий архитектурный ансамбль.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
   </item>
   <item name="Бухареcт">
&lt;p class='story_celltext'&gt;Ввстретил нас проверкой билетов на железнодорожном вокзале, как оказалось там на всех входа/выходах стоят люди проверяющие билеты и без этого попасть туда проблематично. Я так и не понял, каким образом можно проникнуть внутрь чтобы купить билеты т.к. у нас они уже были.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;По сути Бухарест единственный большой город в Румынии, в нем проживает 2100 тыс населения, в остальных городах не более 380 тыс. В городе очень чувствуется коммунистическое прошлое т.к. центр поражает своими масштабами и обилием пост советской архитектуры.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Вообще от старого города осталось не особенно много, уж не знаю что тому виной – войны, революции или энтузиазм населения, но за 6 часов пребывания в городе мы обнаружили меньше десятка старинных церквей и красивых зданий. Старых зданий хватает в пешеходной – северной части центра города, но впечатления они абсолютно не производят.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Фактический центр города находится на здоровенной площади «Plata Unirii», в центре площади находится зеленая зона, а по краям здания магазинов, офисных центров, кафе и ресторанов. В южной части площади находится гигантский фонтан через центр которого проходит трасса т.е. вокруг центральной части фонтана сделана кольцевая дорога от которой расходится несколько дорог разрезающих фонтан на куски, по задумке авторов машины должны были ездить между струй воды. Неплохая задумка, к сожалению, не смогли увидеть ее в действии т.к. фонтан не работал.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;От фонтана открывается вид на «Дворец Парламента», вот уж что действительно производит впечатление, в первую очередь своими размерами. Построенный на искусственном холме «Дворец Парламента» нависает, кажется над всем городом. Самое сильное впечатление в Бухаресте на меня произвел именно он. Самое забавное, что при всем обилии чувств вызванных просмотром «» рассказать про него особо нечего – просто очень большое правительственное здание в советском стиле.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;При всей совковости и однообразности города нельзя сказать, что там нет ничего интересного, нам периодически, как изюминки в булке, попадались старые церкви и симпатичные здания, хотя к сожалению их явно не хватало для создания какой либо атмосферы.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Очень понравились – церковь Букура, Патриаршая церковь (где короновали валашских королей), маленькая церковь Ставрополеос, постоялый двор «Ханул луй Манук» (понравился в первую очередь тем что я никогда в жизни не видел постоялых дворов и мне было интересно посмотреть на него), сбербанк.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;В городе есть также триумфальная арка и музей деревянной архитектуры посмотреть, которые, к сожалению, элементарно не хватило времени.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
  </item>
</custom>

<summary>
&lt;p class='story_celltext'&gt;На всю поездку потрачено 260 долларов + 22 доллара виза. Не зря я начал рассказ с упоминания про мрачные стереотипы связанные с этой страной, перед поездкой знакомые и друзья не были в восторге от моей иницыативы т.к. Румыния в первую очередь ассоциируется с толпами цыган и нищетой, поэтому желающих туда съездить не особенно много.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Итак – не скажу что там особенно много цыган, по крайней мере я не видел больших их скоплений, к слову в Словакии их наверное не меньше на душу населения, с другой стороны во время поездки мы не забирались в глубинку, а в приличные места они видать не заходят или их туда не пускают.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Нищеты в Румынии тоже не наблюдается, кругом супермаркеты причем достаточно много круглосуточных, поэтому с едой проблем у нас не возникало.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Цены в среднем выше, чем на Украине, но не скажу что очень намного.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Иностранцев, в первую очередь западных европейцев и американцев тут довольно много, зато пост советские граждане редки.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Не понравилась некоторая полицейскость этого государства, например случай с проверкой билетов на входе в жд вокзал, проверки полицейскими железнодорожных вагонов ночью (это при том что кондукторы тоже этим занимались) или городком недалеко от Сучавы в котором все без исключения полицейские тормозят машины с украинскими номерами и требуют взятку (наш водила был очень рад что мы проскочили только один раз заплатив).&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
&lt;p class='story_celltext'&gt;Не могу сказать что меня тянет вернуться в Румынию снова, но я и не жалею про эту поездку, более того что один раз побывать здесь нужно обязательно.&lt;/p&gt; &lt;br&gt;
</summary>
   
</Story>